{
    "http://en.wikipedia.org/wiki/2012_Quebec_student_protests": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/2012_Quebec_student_protests"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/2012_Quebec_student_protests": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Protest101177033"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/DirectAction101168369"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Act100030358"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatStudentStrikes"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Conflict100958896"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/GroupAction101080366"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Controversy107183151"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/JobAction101242164"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Strike101243674"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/TelevisionShow"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Resistance101169317"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Event100029378"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatControversies"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Aggression100964569"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Riot101170502"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat2012Protests"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Violence100965404"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatStudentProtestsInCanada"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRiotsAndCivilDisorderInCanada"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/SpeechAct107160883"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Action100037396"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PsychologicalFeature100023100"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Disagreement107180787"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Dispute107181935"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Objection107208338"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Protest107210225"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatConflictsIn2012"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Movilizaci\u00f3n estudiantil en Quebec de 2012",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Manifesta\u00e7\u00f5es estudantis de 2012 no Quebec",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Studentenproteste in Qu\u00e9bec 2012",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gr\u00e8ve \u00e9tudiante qu\u00e9b\u00e9coise de 2012",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "2012 Quebec student protests",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Studentenproteste in Qu\u00e9bec 2012 waren Proteste, die im Februar 2012 in der ostkanadischen Provinz Qu\u00e9bec begannen und deren Hochburg Montreal war. Die Studenten protestierten in erster Linie gegen die Erh\u00f6hung der Studiengeb\u00fchren. Nach einem Regierungswechsel im September 2012 und der daraus folgenden R\u00fccknahme der Erh\u00f6hung beendeten die Studenten ihre Proteste.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La movilizaci\u00f3n estudiantil en Quebec de 2012, tambi\u00e9n llamada primavera de arce (en franc\u00e9s: Printemps \u00e9rable)? y primavera quebequesa (en franc\u00e9s: Printemps qu\u00e9b\u00e9cois)?, hace referencia a un movimiento de contestaci\u00f3n popular que afect\u00f3 la provincia canadiense de Quebec. Involucr\u00f3 agrupaciones estudiantiles, sindicatos, grupos y personalidades en contra del anuncio de un incremento en el precio de las matr\u00edculas universitarias a implementarse entre los a\u00f1os escolares de 2012 a 2017 por el gobierno provincial de Jean Charest. La movilizaci\u00f3n estuvo marcada principalmente por una huelga general e ilimitada de estudiantes.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La gr\u00e8ve \u00e9tudiante qu\u00e9b\u00e9coise de 2012 d\u00e9signe l'ensemble des \u00e9v\u00e9nements, mouvement sociaux et perturbations induits par une gr\u00e8ve \u00e9tudiante g\u00e9n\u00e9rale et illimit\u00e9e dans certains \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur qu\u00e9b\u00e9cois du 13 f\u00e9vrier au 7 septembre 2012. Cette gr\u00e8ve \u00e9tudiante, la plus longue et la plus imposante de l'histoire du Qu\u00e9bec et du Canada, est principalement en r\u00e9ponse \u00e0 l'augmentation projet\u00e9e des droits de scolarit\u00e9 universitaires pour la p\u00e9riode 2012 \u00e0 2017 dans le budget provincial 2012-2013 du gouvernement du Parti lib\u00e9ral de Jean Charest. L'\u00e9lection du gouvernement p\u00e9quiste de Pauline Marois le 4 septembre 2012 et l'annulation par d\u00e9cret de la hausse des frais de scolarit\u00e9 entraine de facto la cessation du conflit.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The 2012 Quebec student protests were a series of student demonstrations led by student unions such as the Association pour une solidarit\u00e9 syndicale \u00e9tudiante, the F\u00e9d\u00e9ration \u00e9tudiante universitaire du Qu\u00e9bec, and the F\u00e9d\u00e9ration \u00e9tudiante coll\u00e9giale du Qu\u00e9bec against a proposal by the Quebec Cabinet, headed by Liberal Premier Jean Charest, to raise university tuition from $2,168 to $3,793 between 2012 and 2018. As part of the protest movement, a series of widespread student strikes were organized, involving half of Quebec's student population by April 2012. A third of Quebec students continued to participate in the strike by its 100th day, while a quarter million had participated during its peak. Other students continued to attend their courses.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "As manifesta\u00e7\u00f5es estudantis de 2012 no Quebec s\u00e3o diversos protestos organizados por agremia\u00e7\u00f5es estudantis no estado, contra uma proposta do primeiro-ministro do Quebec Jean Charest, para aumentar a anuidade das universidades de 2.168 para 3.793 d\u00f3lares canadenses entre 2012 e 2017. Diversas propostas de negocia\u00e7\u00e3o do governo foram recusadas pelos representantes estudantis. A greve estudantil come\u00e7ou em 13 de fevereiro de 2012, quando os estudantes da Universidade Laval decidiram entrar em greve estudantil, seguido pela Universidade do Quebec em Montreal.",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/leadfigures": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Michelle Courchesne, Minister of Education",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L\u00e9o Bureau-Blouin of the FECQ",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pauline Marois, leader of opposition party Parti Qu\u00e9b\u00e9cois",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gabriel Nadeau-Dubois of the CLASSE",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jean Charest, Premier of Quebec",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Line Beauchamp, Minister of Education",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "of the FEUQ",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Gr\u00e8ve_\u00e9tudiante_qu\u00e9b\u00e9coise_de_2012"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q1357510"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/2012_Quebec_student_protests"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.0j9p8vf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/2012_Quebec_student_protests"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Manifesta\u00e7\u00f5es_estudantis_de_2012_no_Quebec"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Studentenproteste_in_Qu\u00e9bec_2012"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q1357510"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/2012ko_Quebeceko_ikasle_protestak"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/2012\ub144_\ud018\ubca1_\ud559\uc0dd_\uc2dc\uc704"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Movilizaci\u00f3n_estudiantil_en_Quebec_de_2012"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:2012_in_Canadian_politics"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:2012_in_education"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Political_history_of_Quebec"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Student_strikes"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:2012_in_Quebec"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:2012_protests"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Student_protests_in_Canada"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Riots_and_civil_disorder_in_Canada"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gr\u00e8ve_\u00e9tudiante_qu\u00e9b\u00e9coise.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/2012_Quebec_student_protests"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 2012,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/2012_Quebec_student_protests?oldid=739356724"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/date": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "--02-13",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/methods": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "* Street protesters\n* Occupations\n* Civil disobedience\n* Picketing\n* Graffitis\n* Flash mobs\n* Barricades\n* Online activism",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/goals": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Tuition_freeze"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Free_education"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/place": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Quebec"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canada"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.asse-solidarite.qc.ca/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.feuq.qc.ca/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.fecq.org/"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/caption": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1320.0",
                "datatype": "http://dbpedia.org/datatype/second"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Studentenproteste in Qu\u00e9bec 2012 waren Proteste, die im Februar 2012 in der ostkanadischen Provinz Qu\u00e9bec begannen und deren Hochburg Montreal war. Die Studenten protestierten in erster Linie gegen die Erh\u00f6hung der Studiengeb\u00fchren. Nach einem Regierungswechsel im September 2012 und der daraus folgenden R\u00fccknahme der Erh\u00f6hung beendeten die Studenten ihre Proteste.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La movilizaci\u00f3n estudiantil en Quebec de 2012, tambi\u00e9n llamada primavera de arce (en franc\u00e9s: Printemps \u00e9rable)? y primavera quebequesa (en franc\u00e9s: Printemps qu\u00e9b\u00e9cois)?, hace referencia a un movimiento de contestaci\u00f3n popular que afect\u00f3 la provincia canadiense de Quebec. Involucr\u00f3 agrupaciones estudiantiles, sindicatos, grupos y personalidades en contra del anuncio de un incremento en el precio de las matr\u00edculas universitarias a implementarse entre los a\u00f1os escolares de 2012 a 2017 por el gobierno provincial de Jean Charest. La movilizaci\u00f3n estuvo marcada principalmente por una huelga general e ilimitada de estudiantes. Es considerada como la movilizaci\u00f3n m\u00e1s larga de la historia de Quebec, y nace luego de la presentaci\u00f3n del presupuesto quinquenal provincial hecho por el gobierno liberal de Jean Charest. El 7 de septiembre de 2012 finaliza la mayor parte de la contestaci\u00f3n popular con la elecci\u00f3n de un nuevo gobierno provincial, en la que fue electa como Primera Ministra Pauline Marois, la l\u00edder del Partido quebequ\u00e9s, y con la anulaci\u00f3n por decreto del alza. Las manifestaciones fueron coordinadas por las cuatro principales asociaciones estudiantiles de la provincia: la CLASSE (Coalition large de l'ASS\u00c9), la FECQ (F\u00e9d\u00e9ration \u00e9tudiante coll\u00e9giale du Qu\u00e9bec o Federaci\u00f3n estudiantil colegial de Quebec), la FEUQ (F\u00e9d\u00e9ration \u00e9tudiante universitaire du Qu\u00e9bec o Federaci\u00f3n estudiantil universitaria de Quebec) y la TaCEQ (Table de concertation \u00e9tudiante du Qu\u00e9bec o Mesa de concertaci\u00f3n estudiantil de Quebec), seg\u00fan sus siglas en franc\u00e9s. Los principales medios de presi\u00f3n utilizados por estas asociaciones fueron numerosas marchas y manifestaciones, la erecci\u00f3n de piquetes de huelga alrededor de los establecimientos educativos, as\u00ed como las manifestaciones nacionales del 22 de marzo, 22 de mayo y 22 de julio de 2012 en las ciudades de Montreal y Quebec, principalmente, pero tambi\u00e9n se registraron marchas en Par\u00eds, Nueva York, Londres, Toronto y Vancouver. A estas manifestaciones se sumaron igualmente otras formas de apoyo popular como cacerolazos, llamadas en franc\u00e9s \"Concerts de casseroles\" (conciertos de cacerolas). En reacci\u00f3n a los medios de presi\u00f3n usados por los estudiantes, la Asamblea Nacional adopt\u00f3 el proyecto de ley 78, o ley 12, el 18 de mayo de 2012. Esta ley, creada y votada por el Partido Liberal de Quebec (mayoritario) y la Coalition Avenir Qu\u00e9bec (en franc\u00e9s Coalici\u00f3n Futuro Quebec \u2014 segundo partido de oposici\u00f3n de la provincia), imped\u00eda la formaci\u00f3n de piquetes en un radio de 50 metros alrededor de las entradas a los establecimientos escolares y exig\u00eda que los organizadores de manifestaciones que contaran con m\u00e1s de 50 participantes revelaran su itinerario con ocho horas de anticipaci\u00f3n a las fuerzas policiales. Las disposiciones de esta ley fueron denunciadas por la Abogac\u00eda de Quebec, Amnist\u00eda Internacional y el Consejo de Derechos Humanos de las Naciones Unidas, entre otros. Los apartados que regulaban estrictamente las manifestaciones fueron revocados por decreto por el nuevo gobierno del Partido quebequ\u00e9s el 20 de septiembre de 2012.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The 2012 Quebec student protests were a series of student demonstrations led by student unions such as the Association pour une solidarit\u00e9 syndicale \u00e9tudiante, the F\u00e9d\u00e9ration \u00e9tudiante universitaire du Qu\u00e9bec, and the F\u00e9d\u00e9ration \u00e9tudiante coll\u00e9giale du Qu\u00e9bec against a proposal by the Quebec Cabinet, headed by Liberal Premier Jean Charest, to raise university tuition from $2,168 to $3,793 between 2012 and 2018. As part of the protest movement, a series of widespread student strikes were organized, involving half of Quebec's student population by April 2012. A third of Quebec students continued to participate in the strike by its 100th day, while a quarter million had participated during its peak. Other students continued to attend their courses. Left-wing groups endorsed the student protests, which evolved into generalized demonstrations against the provincial government. Opposition parties (Parti Qu\u00e9b\u00e9cois, Qu\u00e9bec solidaire, Option nationale), workers unions (Conf\u00e9d\u00e9ration des syndicats nationaux, Canadian Union of Public Employees) and many groups demonstrated alongside the students in April and May 2012. On May 18, the Government passed Bill 78, an emergency law forbidding picketing or protest near university grounds, and requiring police approval for large public protests anywhere in Quebec. The law was mainly repealed by the Marois government in September 2012 and expired in 2013. In the Fall of 2012, with a new school term beginning, student participation in the strikes and demonstrations dwindled. The Quebec nationalist Parti Qu\u00e9b\u00e9cois was later elected as minority government and halted any tuition increases in line with its campaign promises. These protests are sometimes named Maple Spring, from the French Printemps \u00e9rable which suggests Printemps arabe (Arab spring) as well as the maple tree which symbolizes Quebec and Canada.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La gr\u00e8ve \u00e9tudiante qu\u00e9b\u00e9coise de 2012 d\u00e9signe l'ensemble des \u00e9v\u00e9nements, mouvement sociaux et perturbations induits par une gr\u00e8ve \u00e9tudiante g\u00e9n\u00e9rale et illimit\u00e9e dans certains \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur qu\u00e9b\u00e9cois du 13 f\u00e9vrier au 7 septembre 2012. Cette gr\u00e8ve \u00e9tudiante, la plus longue et la plus imposante de l'histoire du Qu\u00e9bec et du Canada, est principalement en r\u00e9ponse \u00e0 l'augmentation projet\u00e9e des droits de scolarit\u00e9 universitaires pour la p\u00e9riode 2012 \u00e0 2017 dans le budget provincial 2012-2013 du gouvernement du Parti lib\u00e9ral de Jean Charest. L'\u00e9lection du gouvernement p\u00e9quiste de Pauline Marois le 4 septembre 2012 et l'annulation par d\u00e9cret de la hausse des frais de scolarit\u00e9 entraine de facto la cessation du conflit. Ce sont principalement les f\u00e9d\u00e9rations d'associations \u00e9tudiantes qu\u00e9b\u00e9coises, la CLASSE, la FECQ et la FEUQ, qui coordonnent la gr\u00e8ve. Outre la suspension des cours, les principaux moyens de pression sont les manifestations dans plusieurs villes du Qu\u00e9bec, l'\u00e9rection de piquets de gr\u00e8ve autour des \u00e9tablissement d'enseignement en gr\u00e8ve et les \u00ab manifestations nationales \u00bb des 22 mars, 22 mai et 22 juillet \u00e0 Montr\u00e9al, et du 22 juin 2012 \u00e0 Montr\u00e9al et Qu\u00e9bec. S'ajoutent \u00e0 ces actions concert\u00e9es les nombreuses d\u00e9monstrations d'appui populaire comme les marches et les \u00ab concerts de casseroles \u00bb au Qu\u00e9bec, au Canada et \u00e0 l'\u00e9tranger. En r\u00e9action aux moyens de pressions des \u00e9tudiants et manifestants, l'Assembl\u00e9e nationale du Qu\u00e9bec adopte le projet de loi 78 le 18 mai 2012. Cette loi, d\u00e9pos\u00e9e par le gouvernement lib\u00e9ral majoritaire, impose des distances minimales pour la tenue de piquets de gr\u00e8ve pr\u00e8s des institutions d'enseignement et impose des restrictions aux organisateurs de manifestations comptant plus de 50 participants. D\u00e9nonc\u00e9es par le Barreau du Qu\u00e9bec, Amnistie Internationale et le Conseil des droits de l'homme de l'Organisation des Nations unies, les dispositions de la loi 78 sont abrog\u00e9es par d\u00e9cret par le gouvernement p\u00e9quiste le 20 septembre 2012.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "As manifesta\u00e7\u00f5es estudantis de 2012 no Quebec s\u00e3o diversos protestos organizados por agremia\u00e7\u00f5es estudantis no estado, contra uma proposta do primeiro-ministro do Quebec Jean Charest, para aumentar a anuidade das universidades de 2.168 para 3.793 d\u00f3lares canadenses entre 2012 e 2017. Diversas propostas de negocia\u00e7\u00e3o do governo foram recusadas pelos representantes estudantis. A greve estudantil come\u00e7ou em 13 de fevereiro de 2012, quando os estudantes da Universidade Laval decidiram entrar em greve estudantil, seguido pela Universidade do Quebec em Montreal. Em 22 de mar\u00e7o de 2012, eram cerca de 166.068 estudantes em greve estudantil e prevenindo outros estudantes de assistirem as aulas, com mais de 300.000 manifestantes, incluindo apoiadores e membros n\u00e3o-estudantes, nesta \u00e9poca. Descontentes com uma lei que restringia os protestos (a Bill 78), em 22 de maio houve a marcha denominada \"O maior ato de desobedi\u00eancia civil na hist\u00f3ria do Canad\u00e1\", com entre 100.000 e 400.000 manifestantes no centro de Montreal.",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gr\u00e8ve_\u00e9tudiante_qu\u00e9b\u00e9coise.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 739356724,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 35363462,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Series"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/injuries": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 41,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/arrests": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 3509,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/2012_Montreal_student_protests": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/2012_Quebec_student_protests"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/2012_Quebec_student_strike": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/2012_Quebec_student_protests"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Maple_spring": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/2012_Quebec_student_protests"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Quebec_student_protests_2012": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/2012_Quebec_student_protests"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Maple_Spring": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/2012_Quebec_student_protests"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Quebec_student_protests": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/2012_Quebec_student_protests"
            }
        ]
    }
}