{
    "http://dbpedia.org/resource/Aharon_Gluska": {
        "http://dbpedia.org/ontology/training": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Carolus-Duran": {
        "http://dbpedia.org/property/almaMater": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Elenore_Abbott": {
        "http://dbpedia.org/ontology/training": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Academie_des_Beaux-Arts": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jean_Bertholle": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Paul_Tournon": {
        "http://dbpedia.org/ontology/award": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Buffet": {
        "http://dbpedia.org/ontology/award": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Academie_des_Beaux_Arts": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Federico_de_Madrazo": {
        "http://dbpedia.org/ontology/award": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArtSchools"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Structure104341686"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Building102913152"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/School104146050"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Conservatory103092314"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoGeoEntity"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/ArtSchool102746978"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Artifact100021939"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Acad\u00e9mie des Beaux-Arts",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Acad\u00e9mie des beaux-arts",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6cd5\u5170\u897f\u827a\u672f\u9662",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Acad\u00e9mie des Beaux-Arts",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u82b8\u8853\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f \u0438\u0437\u044f\u0449\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 (\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f)",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Acad\u00e9mie des beaux-arts (France)",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Acad\u00e9mie des beaux-arts",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Academia de Bellas Artes (Francia)",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Acad\u00e9mie des Beaux-Arts",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "De Acad\u00e9mie des beaux-arts is \u00e9\u00e9n van de vijf academies of genootschappen die samen het Institut de France vormen. Zij werd in 1816 opgericht door het samenvoegen van de oudere Acad\u00e9mie royale de peinture et de sculpture uit 1648, de Acad\u00e9mie de musique uit 1669 en de Acad\u00e9mie royale d'architecture uit 1671. De Acad\u00e9mie des beaux-arts bestaat tegenwoordig uit acht secties: schilderkunst, beeldhouwkunst, architectuur, grafiek, muziek, filmkunst, fotografie en studium generale. De academie fungeert als jury voor de Prix de Rome en geeft sinds 1858 de Dictionnaire de l'academie des beaux-arts uit.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'Acad\u00e9mie des beaux-arts di Parigi venne creata nel 1803. Fu l'erede dell'Acad\u00e9mie royale de peinture et de sculpture (1648), de l'Acad\u00e9mie de musique (1669) e dell'Acad\u00e9mie royale d'architecture (1671).",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6cd5\u5170\u897f\u827a\u672f\u9662\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAcad\u00e9mie des Beaux-Arts\uff09\u662f\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u4f1a5\u4e2a\u9662\u4e4b\u4e00\uff0c\u662f\u6cd5\u56fd\u827a\u672f\u754c\u7684\u6743\u5a01\u673a\u6784\u3002 \u6cd5\u5170\u897f\u827a\u672f\u9662\u521b\u5efa\u4e8e1803\u5e74\uff0c\u662f\u7531\u4e09\u4e2a\u9662\u5408\u5e76\u800c\u6210\u7684\uff0c\u5305\u62ec1648\u5e74\u521b\u5efa\u7684\u201c\u6cd5\u5170\u897f\u7ed8\u753b\u96d5\u5851\u9662\u201d\uff1b1669\u5e74\u521b\u5efa\u7684\u201c\u6cd5\u5170\u897f\u97f3\u4e50\u9662\u201d\u548c1671\u5e74\u521b\u5efa\u7684\u201c\u6cd5\u5170\u897f\u5efa\u7b51\u9662\u201d\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Acad\u00e9mie des Beaux-Arts ist eine franz\u00f6sische Gelehrtengesellschaft in Paris (6. Arrondissement), die dem Institut de France untergeordnet ist, unter dessen Schirmherrschaft sie im Jahr 1803 als eigenst\u00e4ndige Akademie gegr\u00fcndet wurde, nachdem sie seit 1795 der Sektion \u201eLiteratur und Sch\u00f6ne K\u00fcnste\u201c des Institut national des sciences et des arts angeh\u00f6rt hatte. Die Akademie verlie\u00df ihren urspr\u00fcnglichen Tagungsort, den Louvre im Jahr 1805, um sich im Coll\u00e8ge des Quatre Nations am Quai de Conti niederzulassen, wo ihr Sitz sich noch heute befindet.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Academia de Bellas Artes francesa (Acad\u00e9mie des beaux-arts) es una instituci\u00f3n creada en 1816 que forma parte del Instituto de Francia.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u0301\u043c\u0438\u044f \u0438\u0437\u044f\u0301\u0449\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0301\u0441\u0441\u0442\u0432, \u0438\u043b\u0438 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432 (\u0444\u0440. Acad\u00e9mie des Beaux-Arts) \u2014 \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438. \u0421\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0441 1816 \u0433\u043e\u0434\u0430; \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432 1803 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0438 \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u0443\u0440\u044b, \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b, \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0448\u0438\u0445 \u0435\u0449\u0451 \u0432 XVII \u0432\u0435\u043a\u0435. \u0421 2005 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0441\u0442 \u2014 57 \u043a\u0440\u0435\u0441\u0435\u043b. C 2013 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u041b\u044e\u0441\u044c\u0435\u043d \u041a\u043b\u0435\u0440\u0433 (\u0444\u0440. Lucien Clergue) \u2013 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u0437\u044f\u0449\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 (2007). .",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u82b8\u8853\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\uff08\u3052\u3044\u3058\u3085\u3064\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3001Acad\u00e9mie des Beaux-Arts\uff08\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u30fb\u30c7\u30fb\u30dc\u30b6\u30fc\u30eb\uff09\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5b66\u58eb\u9662 (Institut de France) \u3092\u69cb\u6210\u3059\u308b5\u3064\u306e\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u4e00\u3064\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A Acad\u00e9mie des Beaux-Arts \u00e9 uma sociedade cient\u00edfica francesa voltada para o estudo da Arte. Criada em 1806, ela \u00e9 parte integrante do Institut de France.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Acad\u00e9mie des Beaux-Arts (French pronunciation: \u200b[lakade\u02c8mi de bo\u02c8za\u0281], Academy of Fine Arts) is a French learned society. It is one of the five academies of the Institut de France. The current (2016) President of the Academy is \u00c9rik Desmazi\u00e8res - a noted engraver and watercolorist. The Academy was created in 1816 as a merger of the Acad\u00e9mie de peinture et de sculpture (Academy of Painting and Sculpture, founded 1648), the Acad\u00e9mie de musique (Academy of Music, founded in 1669) and the Acad\u00e9mie d'architecture (Academy of Architecture, founded in 1671).",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": " Pour les articles homonymes, voir Acad\u00e9mie des beaux-arts. L'Acad\u00e9mie des beaux-arts est une institution artistique, membre de l'Institut de France, cr\u00e9\u00e9e par l'ordonnance du 21 mars 1816. Elle est l'h\u00e9riti\u00e8re des Acad\u00e9mies royales de peinture et sculpture, cr\u00e9\u00e9e en 1648, de musique, datant de 1669, et d'architecture, fond\u00e9e en 1671.",
                "lang": "fr"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.03hzjl"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u0391\u03ba\u03b1\u03b4\u03b7\u03bc\u03af\u03b1_\u03c4\u03c9\u03bd_\u039a\u03b1\u03bb\u03ce\u03bd_\u03a4\u03b5\u03c7\u03bd\u03ce\u03bd_(\u0393\u03b1\u03bb\u03bb\u03af\u03b1)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u82b8\u8853\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Academia_de_Bellas_Artes_(Francia)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_beaux-arts"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q337531"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_beaux-arts"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_beaux-arts"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\ubbf8\uc220_\uc544\uce74\ub370\ubbf8_(\ud504\ub791\uc2a4)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q337531"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_beaux-arts_(France)"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Institut_de_France"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Academies_of_Arts"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Institut_de_France"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1816_establishments_in_France"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Culture_of_Paris"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Academic_art"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:French_art"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Acad\u00e9mie_des_beaux-arts"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Arts_organizations_established_in_the_19th_century"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Institut_de_France_-_Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise_et_pont_des_Arts.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts?oldid=729128488"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.academie-des-beaux-arts.fr"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.institut-de-france.fr/fr/une-institution"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u0301\u043c\u0438\u044f \u0438\u0437\u044f\u0301\u0449\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0301\u0441\u0441\u0442\u0432, \u0438\u043b\u0438 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432 (\u0444\u0440. Acad\u00e9mie des Beaux-Arts) \u2014 \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438. \u0421\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0441 1816 \u0433\u043e\u0434\u0430; \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432 1803 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0438 \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u0443\u0440\u044b, \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b, \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0448\u0438\u0445 \u0435\u0449\u0451 \u0432 XVII \u0432\u0435\u043a\u0435. \u0421 2005 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0441\u0442 \u2014 57 \u043a\u0440\u0435\u0441\u0435\u043b. C 2013 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u041b\u044e\u0441\u044c\u0435\u043d \u041a\u043b\u0435\u0440\u0433 (\u0444\u0440. Lucien Clergue) \u2013 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u0437\u044f\u0449\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 (2007). .",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u82b8\u8853\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\uff08\u3052\u3044\u3058\u3085\u3064\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3001Acad\u00e9mie des Beaux-Arts\uff08\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u30fb\u30c7\u30fb\u30dc\u30b6\u30fc\u30eb\uff09\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5b66\u58eb\u9662 (Institut de France) \u3092\u69cb\u6210\u3059\u308b5\u3064\u306e\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u4e00\u3064\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6cd5\u5170\u897f\u827a\u672f\u9662\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAcad\u00e9mie des Beaux-Arts\uff09\u662f\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u4f1a5\u4e2a\u9662\u4e4b\u4e00\uff0c\u662f\u6cd5\u56fd\u827a\u672f\u754c\u7684\u6743\u5a01\u673a\u6784\u3002 \u6cd5\u5170\u897f\u827a\u672f\u9662\u521b\u5efa\u4e8e1803\u5e74\uff0c\u662f\u7531\u4e09\u4e2a\u9662\u5408\u5e76\u800c\u6210\u7684\uff0c\u5305\u62ec1648\u5e74\u521b\u5efa\u7684\u201c\u6cd5\u5170\u897f\u7ed8\u753b\u96d5\u5851\u9662\u201d\uff1b1669\u5e74\u521b\u5efa\u7684\u201c\u6cd5\u5170\u897f\u97f3\u4e50\u9662\u201d\u548c1671\u5e74\u521b\u5efa\u7684\u201c\u6cd5\u5170\u897f\u5efa\u7b51\u9662\u201d\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A Acad\u00e9mie des Beaux-Arts \u00e9 uma sociedade cient\u00edfica francesa voltada para o estudo da Arte. Criada em 1806, ela \u00e9 parte integrante do Institut de France.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Acad\u00e9mie des Beaux-Arts (French pronunciation: \u200b[lakade\u02c8mi de bo\u02c8za\u0281], Academy of Fine Arts) is a French learned society. It is one of the five academies of the Institut de France. The current (2016) President of the Academy is \u00c9rik Desmazi\u00e8res - a noted engraver and watercolorist. The Academy was created in 1816 as a merger of the Acad\u00e9mie de peinture et de sculpture (Academy of Painting and Sculpture, founded 1648), the Acad\u00e9mie de musique (Academy of Music, founded in 1669) and the Acad\u00e9mie d'architecture (Academy of Architecture, founded in 1671). Currently, the Acad\u00e9mie des Beaux-Arts provides several awards including five dedicated prizes: \n* Liliane Bettencourt Prize for Choral Singing  \n* Simone and Cino Del Duca Foundation Prize for Music  \n* Pierre Cardin Prize for Design  \n* Fran\u00e7ois-Victor Noury Prize  \n* Fondation Pierre Gianadda Prize Previously the Acad\u00e9mie granted the Prix Rossini for excellence in libretto or music composition.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De Acad\u00e9mie des beaux-arts is \u00e9\u00e9n van de vijf academies of genootschappen die samen het Institut de France vormen. Zij werd in 1816 opgericht door het samenvoegen van de oudere Acad\u00e9mie royale de peinture et de sculpture uit 1648, de Acad\u00e9mie de musique uit 1669 en de Acad\u00e9mie royale d'architecture uit 1671. De Acad\u00e9mie des beaux-arts bestaat tegenwoordig uit acht secties: schilderkunst, beeldhouwkunst, architectuur, grafiek, muziek, filmkunst, fotografie en studium generale. De academie fungeert als jury voor de Prix de Rome en geeft sinds 1858 de Dictionnaire de l'academie des beaux-arts uit. De academie verhuisde in 1805 vanuit het Louvre naar het er tegenover gelegen Coll\u00e8ge des Quatre-Nations aan de Quai de Conti aan de Seine, waar zij nog heden gevestigd is. Het gebouw is ontworpen door Louis Le Vau en werd gebouwd van 1662 tot 1688.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Acad\u00e9mie des Beaux-Arts ist eine franz\u00f6sische Gelehrtengesellschaft in Paris (6. Arrondissement), die dem Institut de France untergeordnet ist, unter dessen Schirmherrschaft sie im Jahr 1803 als eigenst\u00e4ndige Akademie gegr\u00fcndet wurde, nachdem sie seit 1795 der Sektion \u201eLiteratur und Sch\u00f6ne K\u00fcnste\u201c des Institut national des sciences et des arts angeh\u00f6rt hatte. Die Akademie verlie\u00df ihren urspr\u00fcnglichen Tagungsort, den Louvre im Jahr 1805, um sich im Coll\u00e8ge des Quatre Nations am Quai de Conti niederzulassen, wo ihr Sitz sich noch heute befindet. F\u00fcr das Jahr 2016 ist der Grafiker Erik Desmazi\u00e8res Pr\u00e4sident, die Komponistin \u00c9dith Canat de Chizy Vizepr\u00e4sidentin der Akademie.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Academia de Bellas Artes francesa (Acad\u00e9mie des beaux-arts) es una instituci\u00f3n creada en 1816 que forma parte del Instituto de Francia.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": " Pour les articles homonymes, voir Acad\u00e9mie des beaux-arts. L'Acad\u00e9mie des beaux-arts est une institution artistique, membre de l'Institut de France, cr\u00e9\u00e9e par l'ordonnance du 21 mars 1816. Elle est l'h\u00e9riti\u00e8re des Acad\u00e9mies royales de peinture et sculpture, cr\u00e9\u00e9e en 1648, de musique, datant de 1669, et d'architecture, fond\u00e9e en 1671.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'Acad\u00e9mie des beaux-arts di Parigi venne creata nel 1803. Fu l'erede dell'Acad\u00e9mie royale de peinture et de sculpture (1648), de l'Acad\u00e9mie de musique (1669) e dell'Acad\u00e9mie royale d'architecture (1671).",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Institut_de_France_-_Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise_et_pont_des_Arts.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 729128488,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 859114,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Society"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Academie_des_beaux-arts": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_beaux-arts": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_Beaux_Arts": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_beaux-arts_(France)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/French_Academy_of_Painting": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Beaux-Arts_Academy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Beaux_Arts_Academy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_beaux_arts": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts_de_l'Institut_de_France": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Acad\u00e9mie_des_Beaux-Arts"
            }
        ]
    }
}