{
    "http://dbpedia.org/resource/Pierre_de_Marivaux": {
        "http://dbpedia.org/property/period": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Adamantios_Korais": {
        "http://dbpedia.org/ontology/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Euhemerus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/influenced": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Abel_Seyler_the_Younger": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/English_Enlightenment": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Christian_Wolff_(philosopher)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/philosophicalSchool": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Avicenna": {
        "http://dbpedia.org/property/influenced": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Enlightenment_era": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Enlightment_philosophers": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Abel_Seyler": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Montesquieu": {
        "http://dbpedia.org/ontology/philosophicalSchool": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Austrian_Enlightenment": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Era_of_Enlightenment": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Illuminists": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/William_Wollaston": {
        "http://dbpedia.org/ontology/philosophicalSchool": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Enlightenment": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Aufkl\u00e4rung": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Adam_Weishaupt": {
        "http://dbpedia.org/ontology/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Englightenment": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Philosophy_of_the_Enlightenment": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Opplysningtiden": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/English_enlightenment": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Age_of_Enlightenment": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Joxe_Azurmendi": {
        "http://dbpedia.org/ontology/mainInterest": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Reason": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/European_Enlightenment": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Si\u00e8cle_des_Lumi\u00e8res": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Aufklarung": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Enlightenment_Era": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Henry_Fielding": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Libertarianism": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Age_of_Enlightenment": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_enlightenment_era": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Enlightenment_Thought": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Moses_Mendelssohn": {
        "http://dbpedia.org/ontology/philosophicalSchool": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Alexander_Gottlieb_Baumgarten": {
        "http://dbpedia.org/ontology/philosophicalSchool": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Event100029378"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Act100030358"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Action100037396"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/MiddleAge115153472"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/TimeOfLife115144371"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMiddleAges"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPhilosophicalMovements"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PsychologicalFeature100023100"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Change100191142"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Era115248564"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/TimePeriod115113229"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/FundamentalQuantity113575869"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Measure100033615"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Motion100331950"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHistoricalEras"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u042d\u043f\u043e\u0445\u0430 \u041f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u555f\u8499\u6642\u4ee3",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Iluminismo",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "O\u015bwiecenie (epoka)",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Age of Enlightenment",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0648\u064a\u0631",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Aufkl\u00e4rung",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5553\u8499\u6642\u4ee3",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Si\u00e8cle des Lumi\u00e8res",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Illuminismo",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Verlichting (stroming)",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ilustraci\u00f3n",
                "lang": "es"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "O\u015bwiecenie, in. wiek O\u015bwiecenia (fr. si\u00e8cle des Lumi\u00e8res), jako wiek rozumu, czy wiek filozof\u00f3w \u2013 nurt kulturalny oraz okres w historii Europy przypadaj\u0105cy na koniec XVII wieku do pocz\u0105tku XIX wieku. W rozumieniu szerszym: epoka w dziejach kultury europejskiej mi\u0119dzy barokiem a romantyzmem.Wszystkie nazwy oddaj\u0105 prze\u0142omowy charakter tej epoki. O\u015bwiecony, czyli wyzwolony z wszelkich wi\u0119z\u00f3w, rozum ludzki ma by\u0107 \u015bwiat\u0142em rozja\u015bniaj\u0105cym drog\u0119 do poznania prawdy o \u015bwiecie i cz\u0142owieku.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u555f\u8499\u904b\u52d5\uff08\u82f1\u8bed\uff1aEnlightenment\uff0c\u5fb7\u8bed\uff1aAufkl\u00e4rung\uff09\uff0c\u53c8\u7a31\u555f\u8499\u6642\u4ee3\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aSi\u00e8cle des Lumi\u00e8res\uff1b\u82f1\u8bed\uff1aAge of Enlightenment\uff09\u8207\u7406\u6027\u6642\u4ee3\uff08\u82f1\u8bed\uff1aAge of Reason\uff09\uff0c\u662f\u6307\u572817\u4e16\u7d00\u53ca18\u4e16\u7d00\u6b50\u6d32\u5730\u5340\u767c\u751f\u7684\u4e00\u5834\u54f2\u5b78\u53ca\u6587\u5316\u904b\u52d5\uff0c\u8a72\u904b\u52d5\u76f8\u4fe1\u7406\u6027\u767c\u5c55\u77e5\u8b58\u53ef\u4ee5\u89e3\u6c7a\u4eba\u985e\u5be6\u5b58\u7684\u57fa\u672c\u554f\u984c\u3002\u4eba\u985e\u6b77\u53f2\u5f9e\u6b64\u5c55\u958b\u5728\u601d\u6f6e\u3001\u77e5\u8b58\u53ca\u5a92\u9ad4\u4e0a\u7684\u201c\u542f\u8499\u201d\uff0c\u958b\u555f\u73b0\u4ee3\u5316\u548c\u73b0\u4ee3\u6027\u7684\u767c\u5c55\u6b74\u7a0b\u3002\u5fb7\u610f\u5fd7\u54f2\u5b78\u5bb6\u5eb7\u5fb7\u4ee5\u300c\u62c9\u4e01\u8bed\uff1aSapere aude\u300d\u7684\u542f\u8499\u7cbe\u795e\u4f86\u95e1\u8ff0\u4eba\u7c7b\u7684\u7406\u6027\u62c5\u5f53\u3002\u4ed6\u8a8d\u70ba\u555f\u8499\u904b\u52d5\u662f\u4eba\u985e\u7684\u6700\u7d42\u89e3\u653e\u6642\u4ee3\uff0c\u5c07\u4eba\u985e\u610f\u8b58\u5f9e\u4e0d\u6210\u719f\u7684\u7121\u77e5\u548c\u932f\u8aa4\u72c0\u614b\u4e2d\u89e3\u653e\u3002 \u5728\u4e00\u822c\u6b77\u53f2\u6642\u4ee3\u5206\u671f\u4e0a\uff0c\u63a5\u7e8c\u6587\u85dd\u5fa9\u8208\u7684\u662f\u555f\u8499\u904b\u52d5\u6642\u671f\u3002\u555f\u8499\u6642\u4ee3\u4e0d\u540c\u65bc\u904e\u5f80\u4ee5\u795e\u5b78\u6b0a\u5a01\u70ba\u4e3b\u4f5c\u70ba\u77e5\u8b58\u6b0a\u5a01\u8207\u50b3\u7d71\u6559\u689d\uff0c\u800c\u662f\u76f8\u4fe1\u7406\u6027\u4e26\u6562\u65bc\u6c42\u77e5\uff0c\u8a8d\u70ba\u79d1\u5b78\u548c\u85dd\u8853\u7684\u77e5\u8b58\u7684\u7406\u6027\u767c\u5c55\u53ef\u4ee5\u6539\u9032\u4eba\u985e\u751f\u6d3b\u3002\u627f\u63a517\u4e16\u7d00\u7684\u79d1\u5b78\u5b87\u5b99\u89c0\u53ca\u4ee5\u7406\u6027\u5c0b\u627e\u77e5\u8b58\u7684\u65b9\u6cd5\uff0c\u555f\u8499\u904b\u52d5\u76f8\u4fe1\u666e\u4e16\u539f\u5247\u53ca\u666e\u4e16\u50f9\u503c\u53ef\u4ee5\u5728\u7406\u6027\u7684\u57fa\u790e\u4e0a\u5efa\u7acb\uff0c\u5c0d\u50b3\u7d71\u5b58\u6709\u7684\u793e\u6703\u7fd2\u4fd7\u548c\u653f\u6cbb\u9ad4\u5236\u4ee5\u7406\u6027\u65b9\u6cd5\u6aa2\u9a57\u4e26\u6539\u9032\uff0c\u7522\u751f\u51fa\u555f\u8499\u6642\u4ee3\u5305\u542b\u4e86\u81ea\u7531\u8207\u5e73\u7b49\u6982\u5ff5\u7684\u4e16\u754c\u89c0\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Enlightenment (also known as the Age of Enlightenment; in French: le Si\u00e8cle des Lumi\u00e8res, lit. 'the Century of Lights'; and in German: Aufkl\u00e4rung, 'Enlightenment') was an intellectual movement which dominated the world of ideas in Europe in the 18th century. The Enlightenment included a range of ideas centered on reason as the primary source of authority and legitimacy, and came to advance ideals such as liberty, progress, tolerance, fraternity, constitutional government, and separation of church and state. In France, the central doctrines of les Lumi\u00e8res were individual liberty and religious tolerance in opposition to an absolute monarchy and the fixed dogmas of the Roman Catholic Church. The Enlightenment was marked by an emphasis on the scientific method and reductionism along with ",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le si\u00e8cle des Lumi\u00e8res est un mouvement intellectuel lanc\u00e9 en Europe au XVIIIe si\u00e8cle (1715-1789), dont le but \u00e9tait de d\u00e9passer l'obscurantisme et de promouvoir les connaissances. Des philosophes et des intellectuels encourageaient la science par l\u2019\u00e9change intellectuel, s\u2019opposant \u00e0 la superstition, \u00e0 l\u2019intol\u00e9rance et aux abus des \u00c9glises et des \u00c9tats. Le terme de \u00ab Lumi\u00e8res \u00bb a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9 par l'usage pour rassembler la diversit\u00e9 des manifestations de cet ensemble d\u2019objets, de courants de pens\u00e9e ou de sensibilit\u00e9 et d\u2019acteurs historiques.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De Verlichting of Eeuw van de Rede was een cultureel-filosofische en intellectuele stroming in Europa die ruwweg samenviel met de 18e eeuw. Het was een reactie op het dogmatische autoriteitsgeloof. In deze periode ontstond een culturele stroming of beweging van intellectuelen met als doel het gebruik van de rede en het filosoferen te bevorderen. De rede gaat alleen maar af op feiten, hoe verborgen die ook zijn. De Verlichting stond aldus voor bevordering van de wetenschap en intellectuele uitwisseling. De propagandisten ervan bestreden het bijgeloof, misbruik van recht in kerk en staat, intolerantie en kwamen op voor zekere grondrechten.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0631 \u0623\u0648 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0648\u064a\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629:  L'illuminismo ) \u0647\u064a \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629\u060c \u0625\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629\u060c \u062b\u0642\u0627\u0641\u064a\u0629 \u0648\u0641\u0644\u0633\u0641\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0633\u0639\u0629\u060c \u062a\u0637\u0648\u0631\u062a \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0645\u0644\u062d\u0648\u0638 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646 \u0639\u0634\u0631 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627. \u0646\u0634\u0623\u062a \u0641\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627 \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0637\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a \u0643\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u0648\u062a\u062d\u0648\u0644 \u0645\u0641\u0647\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0648\u064a\u0631 \u0644\u064a\u0634\u0645\u0644 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0623\u064a \u0634\u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0643\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0643\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0631\u064a\u062f \u062a\u0646\u0648\u064a\u0631 \u0639\u0642\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0638\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0647\u0644 \u0648\u0627\u0644\u062e\u0631\u0627\u0641\u0629\u060c \u0645\u0633\u062a\u0641\u064a\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0646\u0642\u062f \u0627\u0644\u0639\u0642\u0644 \u0648\u0645\u0633\u0627\u0647\u0645\u0629 \u0644\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'illuminismo fu un movimento politico, sociale, culturale e filosofico sviluppatosi intorno al XVIII secolo in Europa. Nacque in Inghilterra, ma ebbe il suo massimo sviluppo in Francia, poi in tutta Europa e raggiunse anche l'America. Il termine illuminismo \u00e8 passato a significare genericamente qualunque forma di pensiero che voglia \"illuminare\" la mente degli uomini, ottenebrata dall'ignoranza e dalla superstizione, servendosi della critica della ragione e dell'apporto della scienza.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Ilustraci\u00f3n fue un movimiento cultural e intelectual europeo (especialmente en Francia e Inglaterra) que se desarroll\u00f3 desde fines del siglo XVII hasta el inicio de la Revoluci\u00f3n francesa, aunque en algunos pa\u00edses se prolong\u00f3 durante los primeros a\u00f1os del siglo XVIII. Fue denominada as\u00ed por su declarada finalidad de disipar las tinieblas de la humanidad mediante las luces de la raz\u00f3n. El siglo XVIII es conocido, por este motivo, como el Siglo de las Luces.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "O iluminismo, tamb\u00e9m conhecido como S\u00e9culo das Luzes e como Ilustra\u00e7\u00e3o foi um movimento cultural da elite intelectual europeia do s\u00e9culo XVIII que procurou mobilizar o poder da raz\u00e3o, a fim de reformar a sociedade e o conhecimento herdado da tradi\u00e7\u00e3o medieval. Abarcou in\u00fameras tend\u00eancias e, entre elas, buscava-se um conhecimento apurado da natureza, com o objetivo de torn\u00e1-la \u00fatil ao homem moderno e progressista. Promoveu o interc\u00e2mbio intelectual e foi contra a intoler\u00e2ncia da Igreja e do Estado. Foram v\u00e1rios os pr\u00edncipes reinantes que muitas vezes apoiaram e fomentaram figuras do iluminismo e at\u00e9 mesmo tentaram aplicar as suas ideias ao governo. Origin\u00e1rio do per\u00edodo compreendido entre os anos de 1650 e 1700, o iluminismo foi despertado pelos fil\u00f3sofos Baruch Spinoza (1632-1677), John Lo",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Der Begriff Aufkl\u00e4rung, auch f\u00fcr das \u201eAufkl\u00e4ren\u201c beliebiger Sachverhalte verwendet, bezeichnet seit etwa 1700 das gesamte Vorhaben, durch rationales Denken alle den Fortschritt behindernden Strukturen zu \u00fcberwinden. Seit etwa 1780 bezeichnet der Begriff auch diese geistige und soziale Reformbewegung, ihre Vertreter und das zur\u00fcckliegende Zeitalter der Aufkl\u00e4rung in der Geschichte Europas und Nordamerikas. Es wird meist auf etwa 1650 bis 1800 datiert.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u042d\u043f\u043e\u0301\u0445\u0430 \u041f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u0301\u043d\u0438\u044f \u2014 \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u044b\u0445 \u044d\u043f\u043e\u0445 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b, \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0441 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435\u043c \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0439, \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u044b\u0441\u043b\u0438. \u0412 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043b\u0435\u0436\u0430\u043b\u0438 \u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c \u0438 \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043e\u043c\u044b\u0441\u043b\u0438\u0435. \u041d\u0430\u0447\u0430\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 XVII \u0432\u0435\u043a\u0430, \u044d\u0442\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044e, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044e, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044e \u0438 \u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u0438\u043b\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b. \u041e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0435 \u00ab\u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0434\u0443\u043c\u00bb. \u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b \u041f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u044b \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0414\u0435\u043a\u043b\u0430\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0414\u0435\u043a\u043b\u0430\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0438 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5553\u8499\u6642\u4ee3\uff08\u3051\u3044\u3082\u3046\u3058\u3060\u3044\uff09\u306f\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u5553\u8499\u601d\u60f3\u304c\u4e3b\u6d41\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f17\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u304b\u308918\u4e16\u7d00\u306b\u304b\u3051\u3066\u306e\u6642\u4ee3\u306e\u3053\u3068\u3002\u5553\u8499\u601d\u60f3\u3068\u306f\u3001\u8056\u66f8\u3084\u795e\u5b66\u3068\u3044\u3063\u305f\u5f93\u6765\u306e\u6a29\u5a01\u3092\u96e2\u308c\u3001\u7406\u6027\uff08\u609f\u6027\uff09\u306b\u3088\u308b\u77e5\u306b\u3088\u3063\u3066\u4e16\u754c\u3092\u628a\u63e1\u3057\u3088\u3046\u3068\u3059\u308b\u601d\u60f3\u904b\u52d5\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u306e\u6642\u4ee3\u306b\u306f\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u601d\u60f3\u5bb6\u305f\u3061\u304c\u3001\u7279\u306b\u91cd\u8981\u306a\u5f79\u5272\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002\u653f\u6cbb\u3068\u7d4c\u6e08\u306e\u9762\u3067\u306f\u3001\u4e09\u5341\u5e74\u6226\u4e89\u3067\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3092\u4e8c\u5206\u3057\u305f\u653f\u6cbb\u7684\u5b97\u6559\u7684\u5bfe\u7acb\u304c\u3084\u307f\u3001\u7d76\u5bfe\u4e3b\u7fa9\u738b\u6a29\u3068\u91cd\u5546\u4e3b\u7fa9\u304c\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u6642\u671f\u306b\u5f53\u305f\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Scottish_Enlightenment"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uacc4\ubabd\uc8fc\uc758"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.07kn3"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Verlichting_(stroming)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Aufkl\u00e4rung"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q12539"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u0394\u03b9\u03b1\u03c6\u03c9\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Si\u00e8cle_des_Lumi\u00e8res"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Iluminismo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Ilustraci\u00f3n"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Argien_Garaia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/O\u015bwiecenie_(epoka)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u5553\u8499\u6642\u4ee3"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/4003524-4"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Illuminismo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Abad_Pencerahan"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Osv\u00edcenstv\u00ed"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:18th_century"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Age_of_Enlightenment"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:18th-century_philosophy"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_philosophy"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Europe_by_period"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Scientific_revolution"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Historical_eras"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Philosophical_movements"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Secularism"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Immanuel_Kant_(painted_portrait).jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Age_of_Enlightenment"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Age_of_Enlightenment?oldid=745254178"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.amazon.com/dp/0521425344"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.amazon.com/dp/0195104307"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.amazon.com/dp/0521003237"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.amazon.com/dp/0521076048"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.amazon.com/dp/0520202260"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.amazon.com/dp/0415204496"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.amazon.com/dp/0393322688"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.amazon.com/dp/0393313026"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.amazon.com/dp/0393313662"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.amazon.com/dp/0140245669"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.amazon.com/dp/006055889X"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://libmma.contentdm.oclc.org/cdm/compoundobject/collection/p15324coll10/id/59328/rec/1"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://quod.lib.umich.edu/d/did/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.amazon.com/The-Enlightenment-comprehensive-anthology-Peter/dp/0671217070"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.jstor.org/stable/2640187"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.amazon.com/Roads-Modernity-British-American-Enlightenments/dp/1400077222/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.amazon.com/Rameaus-Nephew-Other-Works-Diderot/dp/0872204863"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.amazon.com/dp/0862417384"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.amazon.com/dp/080905356X"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.amazon.com/dp/0691019630"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "O iluminismo, tamb\u00e9m conhecido como S\u00e9culo das Luzes e como Ilustra\u00e7\u00e3o foi um movimento cultural da elite intelectual europeia do s\u00e9culo XVIII que procurou mobilizar o poder da raz\u00e3o, a fim de reformar a sociedade e o conhecimento herdado da tradi\u00e7\u00e3o medieval. Abarcou in\u00fameras tend\u00eancias e, entre elas, buscava-se um conhecimento apurado da natureza, com o objetivo de torn\u00e1-la \u00fatil ao homem moderno e progressista. Promoveu o interc\u00e2mbio intelectual e foi contra a intoler\u00e2ncia da Igreja e do Estado. Foram v\u00e1rios os pr\u00edncipes reinantes que muitas vezes apoiaram e fomentaram figuras do iluminismo e at\u00e9 mesmo tentaram aplicar as suas ideias ao governo. Origin\u00e1rio do per\u00edodo compreendido entre os anos de 1650 e 1700, o iluminismo foi despertado pelos fil\u00f3sofos Baruch Spinoza (1632-1677), John Locke (1632-1704), Pierre Bayle (1647-1706) e pelo matem\u00e1tico Isaac Newton (1643-1727). O iluminismo floresceu at\u00e9 cerca de 1790-1800, ap\u00f3s o qual a \u00eanfase na raz\u00e3o deu lugar ao \u00eanfase do romantismo na emo\u00e7\u00e3o e um movimento contrailuminista ganhou for\u00e7a. O centro do iluminismo foi a Fran\u00e7a e culminou com a grande Encyclop\u00e9die (1751-1772) editada por Denis Diderot (1713-1784) e Jean Le Rond d'Alembert com contribui\u00e7\u00f5es de centenas de l\u00edderes filos\u00f3ficos (intelectuais), tais como Voltaire (1694 -1778) e Montesquieu (1689-1755). Cerca de 25.000 c\u00f3pias do conjunto de 35 volumes foram vendidos, metade deles fora da Fran\u00e7a. As novas for\u00e7as intelectuais difundiram-se para os centros urbanos de toda a Europa, nomeadamente Inglaterra, Esc\u00f3cia, os estados alem\u00e3es, Pa\u00edses Baixos, R\u00fassia, It\u00e1lia, \u00c1ustria e Espanha, em seguida, saltou o Atl\u00e2ntico para col\u00f4nias europeias, onde influenciou Benjamin Franklin e Thomas Jefferson, entre muitos outros, e desempenhou um papel importante na Revolu\u00e7\u00e3o Americana. Os ideais pol\u00edticos influenciaram a Declara\u00e7\u00e3o de Independ\u00eancia dos Estados Unidos, a Carta dos Direitos dos Estados Unidos, a Declara\u00e7\u00e3o Francesa dos Direitos do Homem e do Cidad\u00e3o e a Constitui\u00e7\u00e3o Polaco-Lituana de 3 de maio de 1791.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le si\u00e8cle des Lumi\u00e8res est un mouvement intellectuel lanc\u00e9 en Europe au XVIIIe si\u00e8cle (1715-1789), dont le but \u00e9tait de d\u00e9passer l'obscurantisme et de promouvoir les connaissances. Des philosophes et des intellectuels encourageaient la science par l\u2019\u00e9change intellectuel, s\u2019opposant \u00e0 la superstition, \u00e0 l\u2019intol\u00e9rance et aux abus des \u00c9glises et des \u00c9tats. Le terme de \u00ab Lumi\u00e8res \u00bb a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9 par l'usage pour rassembler la diversit\u00e9 des manifestations de cet ensemble d\u2019objets, de courants de pens\u00e9e ou de sensibilit\u00e9 et d\u2019acteurs historiques. La glorieuse R\u00e9volution de 1688 peut en constituer le premier jalon, mais pour l\u2019historiographie fran\u00e7aise, la p\u00e9riode charni\u00e8re qui correspond \u00e0 la fin du r\u00e8gne de Louis XIV (1643-1715) est comme sa gestation. La R\u00e9volution fran\u00e7aise en marque le d\u00e9clin. Certains historiens, en fonction de leur objet d'\u00e9tude, privil\u00e9gient une chronologie plus ou moins large (1670-1820). Pour les arts plastiques, il couvre la transition entre les p\u00e9riodes classique, rococo et n\u00e9oclassique, et pour la musique, celle de la musique baroque \u00e0 la musique de la p\u00e9riode classique.L\u2019expression provient d\u2019embl\u00e9e de son utilisation massive par les contemporains. Puis, le d\u00e9veloppement et l\u2019affirmation de l\u2019histoire culturelle et sociale depuis les ann\u00e9es 1970, a favoris\u00e9 l\u2019usage d\u2019une notion f\u00e9conde qui permet de mener des recherches de fa\u00e7on transversale et internationale tout en multipliant les objets d'\u00e9tude et en d\u00e9passant les cadres nationaux.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De Verlichting of Eeuw van de Rede was een cultureel-filosofische en intellectuele stroming in Europa die ruwweg samenviel met de 18e eeuw. Het was een reactie op het dogmatische autoriteitsgeloof. In deze periode ontstond een culturele stroming of beweging van intellectuelen met als doel het gebruik van de rede en het filosoferen te bevorderen. De rede gaat alleen maar af op feiten, hoe verborgen die ook zijn. De Verlichting stond aldus voor bevordering van de wetenschap en intellectuele uitwisseling. De propagandisten ervan bestreden het bijgeloof, misbruik van recht in kerk en staat, intolerantie en kwamen op voor zekere grondrechten. De Verlichting als stroming wordt gezien als een van de pijlers onder de westerse beschaving en zette grote wijzigingen in gang in het denken over religie, filosofie, kunst, wetenschap en politiek. Tijdens de Verlichting zag men haar nog niet als een stroming of een afgebakend tijdperk, maar als een maatschappelijk proces waarvan de ontwikkeling kon worden nagestreefd en die nog voortduurt. De Verlichting gaf aanleiding tot modernisering van de samenleving door middel van individualisering, emancipatie, feminisme, secularisering en globalisering. Het gelijkheidsbeginsel, de mensenrechten en de burgerrechten vinden er hun wortels, net zoals het 'vrijdenken', het klassiek-liberalisme, het socialisme, het anarchisme. De Verlichting kent een kritische en een constructieve zijde. De kritische of radicale verlichters nemen het (ge\u00efnstitutionaliseerde) geloof en onredelijkheid op de korrel. Zij komen op voor een scheiding tussen kerk en staat gebaseerd op rechtvaardigheid en democratie. De constructieve of gematigde verlichters, zoals Joseph Priestley zoeken manieren om kennis (wetenschap) en religie met elkaar te verbinden. Niet alle 17e- en 18e-eeuwers beschouwden het tijdperk waarin zij leefden als verlicht, een periode waarin men het duistere verleden achter zich had gelaten. Tegenover de Verlichting stond het obscurantisme. Het was eerder een tijd van redelijkheid dan van rede; meer een houding, een doel of een streven dan een filosofisch stelsel.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'illuminismo fu un movimento politico, sociale, culturale e filosofico sviluppatosi intorno al XVIII secolo in Europa. Nacque in Inghilterra, ma ebbe il suo massimo sviluppo in Francia, poi in tutta Europa e raggiunse anche l'America. Il termine illuminismo \u00e8 passato a significare genericamente qualunque forma di pensiero che voglia \"illuminare\" la mente degli uomini, ottenebrata dall'ignoranza e dalla superstizione, servendosi della critica della ragione e dell'apporto della scienza.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u555f\u8499\u904b\u52d5\uff08\u82f1\u8bed\uff1aEnlightenment\uff0c\u5fb7\u8bed\uff1aAufkl\u00e4rung\uff09\uff0c\u53c8\u7a31\u555f\u8499\u6642\u4ee3\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aSi\u00e8cle des Lumi\u00e8res\uff1b\u82f1\u8bed\uff1aAge of Enlightenment\uff09\u8207\u7406\u6027\u6642\u4ee3\uff08\u82f1\u8bed\uff1aAge of Reason\uff09\uff0c\u662f\u6307\u572817\u4e16\u7d00\u53ca18\u4e16\u7d00\u6b50\u6d32\u5730\u5340\u767c\u751f\u7684\u4e00\u5834\u54f2\u5b78\u53ca\u6587\u5316\u904b\u52d5\uff0c\u8a72\u904b\u52d5\u76f8\u4fe1\u7406\u6027\u767c\u5c55\u77e5\u8b58\u53ef\u4ee5\u89e3\u6c7a\u4eba\u985e\u5be6\u5b58\u7684\u57fa\u672c\u554f\u984c\u3002\u4eba\u985e\u6b77\u53f2\u5f9e\u6b64\u5c55\u958b\u5728\u601d\u6f6e\u3001\u77e5\u8b58\u53ca\u5a92\u9ad4\u4e0a\u7684\u201c\u542f\u8499\u201d\uff0c\u958b\u555f\u73b0\u4ee3\u5316\u548c\u73b0\u4ee3\u6027\u7684\u767c\u5c55\u6b74\u7a0b\u3002\u5fb7\u610f\u5fd7\u54f2\u5b78\u5bb6\u5eb7\u5fb7\u4ee5\u300c\u62c9\u4e01\u8bed\uff1aSapere aude\u300d\u7684\u542f\u8499\u7cbe\u795e\u4f86\u95e1\u8ff0\u4eba\u7c7b\u7684\u7406\u6027\u62c5\u5f53\u3002\u4ed6\u8a8d\u70ba\u555f\u8499\u904b\u52d5\u662f\u4eba\u985e\u7684\u6700\u7d42\u89e3\u653e\u6642\u4ee3\uff0c\u5c07\u4eba\u985e\u610f\u8b58\u5f9e\u4e0d\u6210\u719f\u7684\u7121\u77e5\u548c\u932f\u8aa4\u72c0\u614b\u4e2d\u89e3\u653e\u3002 \u5728\u4e00\u822c\u6b77\u53f2\u6642\u4ee3\u5206\u671f\u4e0a\uff0c\u63a5\u7e8c\u6587\u85dd\u5fa9\u8208\u7684\u662f\u555f\u8499\u904b\u52d5\u6642\u671f\u3002\u555f\u8499\u6642\u4ee3\u4e0d\u540c\u65bc\u904e\u5f80\u4ee5\u795e\u5b78\u6b0a\u5a01\u70ba\u4e3b\u4f5c\u70ba\u77e5\u8b58\u6b0a\u5a01\u8207\u50b3\u7d71\u6559\u689d\uff0c\u800c\u662f\u76f8\u4fe1\u7406\u6027\u4e26\u6562\u65bc\u6c42\u77e5\uff0c\u8a8d\u70ba\u79d1\u5b78\u548c\u85dd\u8853\u7684\u77e5\u8b58\u7684\u7406\u6027\u767c\u5c55\u53ef\u4ee5\u6539\u9032\u4eba\u985e\u751f\u6d3b\u3002\u627f\u63a517\u4e16\u7d00\u7684\u79d1\u5b78\u5b87\u5b99\u89c0\u53ca\u4ee5\u7406\u6027\u5c0b\u627e\u77e5\u8b58\u7684\u65b9\u6cd5\uff0c\u555f\u8499\u904b\u52d5\u76f8\u4fe1\u666e\u4e16\u539f\u5247\u53ca\u666e\u4e16\u50f9\u503c\u53ef\u4ee5\u5728\u7406\u6027\u7684\u57fa\u790e\u4e0a\u5efa\u7acb\uff0c\u5c0d\u50b3\u7d71\u5b58\u6709\u7684\u793e\u6703\u7fd2\u4fd7\u548c\u653f\u6cbb\u9ad4\u5236\u4ee5\u7406\u6027\u65b9\u6cd5\u6aa2\u9a57\u4e26\u6539\u9032\uff0c\u7522\u751f\u51fa\u555f\u8499\u6642\u4ee3\u5305\u542b\u4e86\u81ea\u7531\u8207\u5e73\u7b49\u6982\u5ff5\u7684\u4e16\u754c\u89c0\u3002 \u555f\u8499\u6642\u4ee3\u5f8c\u671f\uff0c\u7d0418\u4e16\u7d00\u672b\u524d\u5f8c\uff0c\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\u63a5\u7e8c\u4e26\u53d6\u4ee3\u555f\u8499\u904b\u52d5\u601d\u7dad\u6210\u70ba19\u4e16\u7d00\u7684\u4e3b\u6d41\u3002\u4e0d\u540c\u65bc\u555f\u8499\u904b\u52d5\u76f8\u4fe1\u77e5\u8b58\u53ca\u7406\u6027\u9032\u6b65\u89c0\uff0c\u6709\u9451\u65bc\u6cd5\u570b\u5927\u9769\u547d\u53ca\u5de5\u696d\u9769\u547d\u7684\u90e8\u4efd\u8ca0\u9762\u5f8c\u679c\uff0c\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\u601d\u7dad\u4e3b\u5f35\u555f\u8499\u904b\u52d5\u7684\u7406\u6027\u4e3b\u7fa9\u904e\u4e86\u982d\uff1a\u85dd\u8853\u53ca\u79d1\u5b78\u7b49\u77e5\u8b58\u7684\u767c\u5c55\u4e26\u672a\u5e36\u7d66\u4eba\u985e\u798f\u7949\uff0c\u4eba\u985e\u6709\u4e86\u77e5\u8b58\u6539\u8b8a\u4e86\u81ea\u7136\u53cd\u800c\u4f7f\u4eba\u985e\u8b8a\u5f97\u66f4\u58ae\u843d\u3001\u793e\u6703\u4e0d\u516c\u4e26\u4e14\u5ffd\u7565\u4e86\u5fc3\u4e4b\u771f\u8aa0\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5553\u8499\u6642\u4ee3\uff08\u3051\u3044\u3082\u3046\u3058\u3060\u3044\uff09\u306f\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u5553\u8499\u601d\u60f3\u304c\u4e3b\u6d41\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f17\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u304b\u308918\u4e16\u7d00\u306b\u304b\u3051\u3066\u306e\u6642\u4ee3\u306e\u3053\u3068\u3002\u5553\u8499\u601d\u60f3\u3068\u306f\u3001\u8056\u66f8\u3084\u795e\u5b66\u3068\u3044\u3063\u305f\u5f93\u6765\u306e\u6a29\u5a01\u3092\u96e2\u308c\u3001\u7406\u6027\uff08\u609f\u6027\uff09\u306b\u3088\u308b\u77e5\u306b\u3088\u3063\u3066\u4e16\u754c\u3092\u628a\u63e1\u3057\u3088\u3046\u3068\u3059\u308b\u601d\u60f3\u904b\u52d5\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u306e\u6642\u4ee3\u306b\u306f\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u601d\u60f3\u5bb6\u305f\u3061\u304c\u3001\u7279\u306b\u91cd\u8981\u306a\u5f79\u5272\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002\u653f\u6cbb\u3068\u7d4c\u6e08\u306e\u9762\u3067\u306f\u3001\u4e09\u5341\u5e74\u6226\u4e89\u3067\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3092\u4e8c\u5206\u3057\u305f\u653f\u6cbb\u7684\u5b97\u6559\u7684\u5bfe\u7acb\u304c\u3084\u307f\u3001\u7d76\u5bfe\u4e3b\u7fa9\u738b\u6a29\u3068\u91cd\u5546\u4e3b\u7fa9\u304c\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u6642\u671f\u306b\u5f53\u305f\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "O\u015bwiecenie, in. wiek O\u015bwiecenia (fr. si\u00e8cle des Lumi\u00e8res), jako wiek rozumu, czy wiek filozof\u00f3w \u2013 nurt kulturalny oraz okres w historii Europy przypadaj\u0105cy na koniec XVII wieku do pocz\u0105tku XIX wieku. W rozumieniu szerszym: epoka w dziejach kultury europejskiej mi\u0119dzy barokiem a romantyzmem.Wszystkie nazwy oddaj\u0105 prze\u0142omowy charakter tej epoki. O\u015bwiecony, czyli wyzwolony z wszelkich wi\u0119z\u00f3w, rozum ludzki ma by\u0107 \u015bwiat\u0142em rozja\u015bniaj\u0105cym drog\u0119 do poznania prawdy o \u015bwiecie i cz\u0142owieku. Ludzie o\u015bwiecenia najbardziej cenili to, co mo\u017cna poj\u0105\u0107 rozumem. Wa\u017cna cecha o\u015bwiecenia to sekularyzacja pa\u0144stw europejskich oraz sformu\u0142owanie praw cz\u0142owieka. \n*  Do najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 zwi\u0105zanych z o\u015bwieceniem nale\u017cy rewolucja francuska. Idea republiki rz\u0105dzonej przez wybrany w wolnych wyborach parlament sta\u0142a si\u0119 zaczynem zmian zachodz\u0105cych w Europie. \n*  Nowy ustr\u00f3j polityczny Amerykanie uczynili podstaw\u0105 swojej konstytucji. Stany Zjednoczone by\u0142y jednym z bardziej udanych przyk\u0142ad\u00f3w wprowadzenia pomys\u0142\u00f3w wieku rozumu w \u017cycie. Jednocze\u015bnie idee liberalizmu (\u0142ac. liberalis \u2013 dotycz\u0105cy wolno\u015bci) sta\u0142y si\u0119 podstaw\u0105 ekonomicznego rozwoju tego kraju. \n*  Wielka Brytania mimo zachowania ustroju monarchii pod\u0105\u017cy\u0142a t\u0105 sam\u0105 drog\u0105, co doprowadzi\u0142o do rewolucji przemys\u0142owej w nast\u0119pnym stuleciu. \n*  W Prusach i Austrii uda\u0142o si\u0119 stworzy\u0107 zr\u0119by pa\u0144stwa rz\u0105dzonego wed\u0142ug rad filozof\u00f3w zachowuj\u0105c siln\u0105 w\u0142adz\u0119 monarchy; wprowadzaj\u0105c absolutyzm o\u015bwiecony, kt\u00f3rego symbolem s\u0105 w\u0142adca Prus Fryderyk Wielki i Austrii J\u00f3zef II Habsburg. \n*  W Polsce idee o\u015bwiecenia doprowadzi\u0142y do przyj\u0119cia Konstytucji 3 maja (1791) oraz do nieudanych pr\u00f3b budowy nowoczesnego pa\u0144stwa. Panowa\u0142 styl okre\u015blany mianem klasycyzmu wszechpolskiego.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Der Begriff Aufkl\u00e4rung, auch f\u00fcr das \u201eAufkl\u00e4ren\u201c beliebiger Sachverhalte verwendet, bezeichnet seit etwa 1700 das gesamte Vorhaben, durch rationales Denken alle den Fortschritt behindernden Strukturen zu \u00fcberwinden. Seit etwa 1780 bezeichnet der Begriff auch diese geistige und soziale Reformbewegung, ihre Vertreter und das zur\u00fcckliegende Zeitalter der Aufkl\u00e4rung in der Geschichte Europas und Nordamerikas. Es wird meist auf etwa 1650 bis 1800 datiert. Als wichtige Kennzeichen der Aufkl\u00e4rung gelten die Berufung auf die Vernunft als universelle Urteilsinstanz, der Kampf gegen Vorurteile, die Hinwendung zu den Naturwissenschaften, das Pl\u00e4doyer f\u00fcr religi\u00f6se Toleranz und die Orientierung am Naturrecht. Gesellschaftspolitisch zielte die Aufkl\u00e4rung auf mehr pers\u00f6nliche Handlungsfreiheit (Emanzipation), Bildung, B\u00fcrgerrechte, allgemeine Menschenrechte und das Gemeinwohl als Staatspflicht. Viele Vordenker der Aufkl\u00e4rung waren optimistisch, eine vernunftorientierte Gesellschaft werde die Hauptprobleme menschlichen Zusammenlebens schrittweise l\u00f6sen. Dazu vertrauten sie auf eine kritische \u00d6ffentlichkeit. Kritik an diesem \u201eVernunftglauben\u201c entstand seit etwa 1750 unter den Aufkl\u00e4rern selbst, dann im Sturm und Drang und in der Romantik. Aufkl\u00e4rerische Impulse beeinflussten Literatur, Sch\u00f6ne K\u00fcnste und Politik, etwa die Amerikanische Revolution von 1776 und die Franz\u00f6sische Revolution von 1789. Sie beeinflussen viele Gesellschaftsbereiche bis heute, so dass der Begriff auch den gesamten Rationalisierungsprozess der Moderne bezeichnet. Seit 1945 wird die europ\u00e4ische Aufkl\u00e4rung angesichts ihrer Sp\u00e4tfolgen auch als unabgeschlossenes und ambivalentes Projekt gedeutet, etwa in der Frankfurter Schule. Analoge Emanzipationsprozesse, ihr Fehlen oder ihre Notwendigkeit werden auch bei anderen Kulturen diskutiert.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Ilustraci\u00f3n fue un movimiento cultural e intelectual europeo (especialmente en Francia e Inglaterra) que se desarroll\u00f3 desde fines del siglo XVII hasta el inicio de la Revoluci\u00f3n francesa, aunque en algunos pa\u00edses se prolong\u00f3 durante los primeros a\u00f1os del siglo XVIII. Fue denominada as\u00ed por su declarada finalidad de disipar las tinieblas de la humanidad mediante las luces de la raz\u00f3n. El siglo XVIII es conocido, por este motivo, como el Siglo de las Luces. Los pensadores de la Ilustraci\u00f3n sosten\u00edan que la raz\u00f3n humana pod\u00eda combatir la ignorancia, la superstici\u00f3n y la tiran\u00eda para construir un mundo mejor. La Ilustraci\u00f3n tuvo una gran influencia en aspectos econ\u00f3micos, pol\u00edticos y sociales de la \u00e9poca. La expresi\u00f3n est\u00e9tica de este movimiento intelectual se denominar\u00e1 neoclasicismo.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Enlightenment (also known as the Age of Enlightenment; in French: le Si\u00e8cle des Lumi\u00e8res, lit. 'the Century of Lights'; and in German: Aufkl\u00e4rung, 'Enlightenment') was an intellectual movement which dominated the world of ideas in Europe in the 18th century. The Enlightenment included a range of ideas centered on reason as the primary source of authority and legitimacy, and came to advance ideals such as liberty, progress, tolerance, fraternity, constitutional government, and separation of church and state. In France, the central doctrines of les Lumi\u00e8res were individual liberty and religious tolerance in opposition to an absolute monarchy and the fixed dogmas of the Roman Catholic Church. The Enlightenment was marked by an emphasis on the scientific method and reductionism along with increased questioning of religious orthodoxy - an attitude captured by the phrase Sapere aude, \"Dare to know\". French historians traditionally place the Enlightenment between 1715, the year that Louis XIV died, and 1789, the beginning of the French Revolution. Some recent historians begin the period in the 1620s, with the start of the scientific revolution. Les philosophes (French for 'the philosophers') of the period widely circulated their ideas through meetings at scientific academies, Masonic lodges, literary salons, coffee houses, and through printed books and pamphlets. The ideas of the Enlightenment undermined the authority of the monarchy and the Church, and paved the way for the political revolutions of the 18th and 19th centuries. A variety of 19th-century movements, including liberalism and neo-classicism, trace their intellectual heritage back to the Enlightenment. The Age of Enlightenment was preceded by and closely associated with the scientific revolution. Earlier philosophers whose work influenced the Enlightenment included Francis Bacon, Ren\u00e9 Descartes, John Locke, and Baruch Spinoza. The major figures of the Enlightenment included Cesare Beccaria, Voltaire, Denis Diderot, Jean-Jacques Rousseau, David Hume, Adam Smith, and Immanuel Kant. Some European rulers, including Catherine II of Russia, Joseph II of Austria and Frederick II of Prussia, tried to apply Enlightenment thought on religious and political tolerance, which became known as enlightened absolutism.  Benjamin Franklin visited Europe repeatedly and contributed actively to the scientific and political debates there and brought the newest ideas back to Philadelphia. Thomas Jefferson closely followed European ideas and later incorporated some of the the ideals of the Enlightenment into the Declaration of Independence (1776). Others like James Madison incorporated them into the Constitution in 1787. The most influential publication of the Enlightenment was the Encyclop\u00e9die (Encyclopaedia). Published between 1751 and 1772 in thirty-five volumes, it was compiled by Denis Diderot, Jean le Rond d'Alembert (until 1759), and a team of 150 scientists and philosophers and it helped spread the ideas of the Enlightenment across Europe and beyond. Other landmark publications were Voltaire's Dictionnaire philosophique (Philosophical Dictionary; 1764) and Letters on the English (1733); Rousseau's Discourse on Inequality (1754) and The Social Contract (1762); Adam Smith's The Wealth of Nations (1776); and Montesquieu's Spirit of the Laws (1748). The ideas of the Enlightenment played a major role in inspiring the French Revolution, which began in 1789. After the Revolution, the Enlightenment was followed by an opposing intellectual movement known as Romanticism.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u042d\u043f\u043e\u0301\u0445\u0430 \u041f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u0301\u043d\u0438\u044f \u2014 \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u044b\u0445 \u044d\u043f\u043e\u0445 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b, \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0441 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435\u043c \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0439, \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u044b\u0441\u043b\u0438. \u0412 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043b\u0435\u0436\u0430\u043b\u0438 \u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c \u0438 \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043e\u043c\u044b\u0441\u043b\u0438\u0435. \u041d\u0430\u0447\u0430\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 XVII \u0432\u0435\u043a\u0430, \u044d\u0442\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044e, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044e, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044e \u0438 \u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u0438\u043b\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b. \u041e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0435 \u00ab\u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0434\u0443\u043c\u00bb. \u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b \u041f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u044b \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0414\u0435\u043a\u043b\u0430\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0414\u0435\u043a\u043b\u0430\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0438 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430. \u0418\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u044d\u0442\u0438\u043a\u0435 \u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u0438 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438, \u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u0443 \u0437\u0430 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0439 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d, \u043e\u0442\u043c\u0435\u043d\u0443 \u0440\u0430\u0431\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043e\u043d\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u0431\u0430\u043b\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0438 \u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e, \u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u0443\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c. \u0421\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0448\u0451\u043b \u0432 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a, \u043a\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 (The Enlightenment) \u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 (Zeitalter der Aufkl\u00e4rung) \u0438\u0437 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (si\u00e8cle des lumi\u00e8res) \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0442\u0435\u043c, \u043e\u043d \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043d\u0435\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u043f\u043e\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0443 \u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434\u044b \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u043e\u0432 \u041f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435\u0440\u0435\u0434\u043a\u043e \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0440\u0435\u0447\u0438\u043b\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0443. \u041f\u043e\u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442 \u043d\u0435 \u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u043e\u043c \u0438\u0434\u0435\u0439, \u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u043c \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u044b\u0441\u043b\u0438. \u0412 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u0438 \u041f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043b\u0435\u0436\u0430\u043b\u0430 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0432 \u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u043e\u0432, \u043e\u0431\u044b\u0447\u0430\u0435\u0432 \u0438 \u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u0438. \u041e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0434\u0430\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0438 \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0437\u0437\u0440\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442. \u041e\u0434\u043d\u0438 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442 \u0435\u0451 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u043a \u043a\u043e\u043d\u0446\u0443 XVII \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u2014 \u043a \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0412 XVII \u0432\u0435\u043a\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b \u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0430\u0434\u044b\u0432\u0430\u043b \u0414\u0435\u043a\u0430\u0440\u0442 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u00ab\u0420\u0430\u0441\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0435\u00bb (1637). \u041a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u041f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435\u0440\u0435\u0434\u043a\u043e \u0441\u0432\u044f\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0441\u043e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c\u044e \u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u0430 (1778) \u0438\u043b\u0438 \u0441 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u043c \u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u043e\u0439\u043d (1800\u20141815). \u0412 \u0442\u043e \u0436\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0435\u0441\u0442\u044c \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e \u043f\u0440\u0438\u0432\u044f\u0437\u043a\u0435 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u041f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a \u0434\u0432\u0443\u043c \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u044f\u043c: \u00ab\u0421\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438\u00bb \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438 (1688) \u0438 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 (1789).",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0631 \u0623\u0648 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0648\u064a\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629:  L'illuminismo ) \u0647\u064a \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629\u060c \u0625\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629\u060c \u062b\u0642\u0627\u0641\u064a\u0629 \u0648\u0641\u0644\u0633\u0641\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0633\u0639\u0629\u060c \u062a\u0637\u0648\u0631\u062a \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0645\u0644\u062d\u0648\u0638 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646 \u0639\u0634\u0631 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627. \u0646\u0634\u0623\u062a \u0641\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627 \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0637\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a \u0643\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u0648\u062a\u062d\u0648\u0644 \u0645\u0641\u0647\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0648\u064a\u0631 \u0644\u064a\u0634\u0645\u0644 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0623\u064a \u0634\u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0643\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0643\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0631\u064a\u062f \u062a\u0646\u0648\u064a\u0631 \u0639\u0642\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0638\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0647\u0644 \u0648\u0627\u0644\u062e\u0631\u0627\u0641\u0629\u060c \u0645\u0633\u062a\u0641\u064a\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0646\u0642\u062f \u0627\u0644\u0639\u0642\u0644 \u0648\u0645\u0633\u0627\u0647\u0645\u0629 \u0644\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645.",
                "lang": "ar"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Immanuel_Kant_(painted_portrait).jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 745254178,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 30758,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Movement"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pseudophilosophy": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Enlightenment": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Monastyr": {
        "http://dbpedia.org/ontology/genre": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Marstrand_Free_Port": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/18th_Century_Philosophy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_enlightenment": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_nelightenment": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Christianity": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/German_Enlightenment": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/William_Cleghorn": {
        "http://dbpedia.org/ontology/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Martin_Knutzen": {
        "http://dbpedia.org/ontology/philosophicalSchool": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Illuminism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Age_of_reason": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Italian_enlightenment": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Paine": {
        "http://dbpedia.org/ontology/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sarah_Fielding": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/John_Cartwright_(political_reformer)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/George_Campbell_(minister)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/philosophicalSchool": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Alain-Ren\u00e9_Lesage": {
        "http://dbpedia.org/property/period": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Johann_Karl_Wezel": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Tom\u00e1s_Ant\u00f3nio_Gonzaga": {
        "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/John_Toland": {
        "http://dbpedia.org/ontology/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Johann_Gottfried_Herder": {
        "http://dbpedia.org/ontology/philosophicalSchool": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Rigas_Feraios": {
        "http://dbpedia.org/ontology/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/William_H._Poteat": {
        "http://dbpedia.org/ontology/notableIdea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Theophilos_Kairis": {
        "http://dbpedia.org/ontology/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Susan_Neiman": {
        "http://dbpedia.org/ontology/philosophicalSchool": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Adam_Franti\u0161ek_Koll\u00e1r": {
        "http://dbpedia.org/ontology/knownFor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sousa_Caldas": {
        "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Christian_Garve": {
        "http://dbpedia.org/ontology/philosophicalSchool": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Theoklitos_Farmakidis": {
        "http://dbpedia.org/ontology/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Eighteenth_century_philosophy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Garlieb_Merkel": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Andrija_Ka\u010di\u0107_Mio\u0161i\u0107": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Age_of_enlightenment": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Illuminist": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/18th_century_philosophy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Aufkl\u00e4rung": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/French_Enlightenment": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Enlightenment_age": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Giacomo_Leopardi": {
        "http://dbpedia.org/ontology/philosophicalSchool": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Aufklaerung": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Aufklaerung": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/History_of_economic_thought": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/18th-century_philosophy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Age_of_the_Enlightenment": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Enlightenment_philosophy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Period_of_enlightenment": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Aufklarung": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Enlightment": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Siecle_des_Lumieres": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Prussian_enlightenment": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Enlightenment_Period": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Enlightenment_Age": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Enlightenment_(philosophy)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Enlightenment"
            }
        ]
    }
}