{
    "http://dbpedia.org/resource/Al-Ghazali": {
        "http://dbpedia.org/property/influences": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sayyida_Nafisa": {
        "http://dbpedia.org/property/influenced": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Imam_Shafi'i": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Al-Shafi\u2018i": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatIslamicStudiesScholars"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMuslimScholars"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSunniImams"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat9th-centuryWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Philosopher110423589"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHadithCompilers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHadithScholars"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatImams"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Imam110199251"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFiqhScholars"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSunniMuslimScholarsOfIslam"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromGaza"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat9th-centuryPhilosophers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat8th-centuryWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMuslimPhilosophers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Compiler109946957"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSunniFiqhScholars"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Muhammad ibn Idris al-Shafi'i",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ash-Sh\u00e2fi'\u00ee",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Muhammad ibn Idris ash-Shafi`i",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Mohammed Al-Shafi'i",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Asz-Szafi\u2019i",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Asch-Sch\u0101fi\u02bf\u012b",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041c\u0443\u0445\u0430\u043c\u043c\u0430\u0434 \u0430\u0448-\u0428\u0430\u0444\u0438\u0438",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Al-Shafi\u2018i",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0645\u062d\u0645\u062f \u0628\u0646 \u0625\u062f\u0631\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0641\u0639\u064a",
                "lang": "ar"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ab\u016b \u02bfAbdull\u0101h Muhammad ibn Idr\u012bs al-Shafi\u02bf\u012b (en \u00e1rabe: \u0627\u0628\u0648 \u0639\u0628\u062f\u0627\u0644\u0644\u0647 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0628\u0646 \u0625\u062f\u0631\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0641\u0639\u064a\u0651), jurista musulm\u00e1n que vivi\u00f3 entre 767 y 820. Sus ense\u00f1anzas jur\u00eddicas llevaron a la formaci\u00f3n de la escuela Shafi'i de la Fiqh (or Madh'hab), de la que tom\u00f3 su nombre. Por esta raz\u00f3n se lo llama usualmente Im\u00e1n al-Shafi'i. Se lo considera el fundador de la jurisprudencia isl\u00e1mica.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Muhammad ibn Idr\u012bs asch-Sch\u0101fi\u02bf\u012b (arabisch \u0645\u062d\u0645\u062f \u0628\u0646 \u0625\u062f\u0631\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0641\u0639\u064a, DMG Mu\u1e25ammad ibn Idr\u012bs a\u0161-\u0160\u0101fi\u02bf\u012b; geb. 767 in Pal\u00e4stina; gest. 820 in Fust\u0101t (Alt-Kairo)) war ein bedeutender islamischer Rechtsgelehrter, auf den eine eigene Rechtsschule (madhhab) zur\u00fcckgef\u00fchrt wird, die als sch\u0101fi\u02bfitisch bezeichnet wird. Asch-Sch\u0101fi\u02bf\u012b gilt auch als der eigentliche Begr\u00fcnder der islamischen Rechtstheorie.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0623\u0628\u0648 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0628\u0646 \u0625\u062f\u0631\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0641\u0639\u064a\u0651 \u0627\u0644\u0645\u0637\u064e\u0651\u0644\u0650\u0628\u064a\u0651 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0634\u064a\u0651 (150-204\u0647\u0640 / 767-820\u0645) \u0647\u0648 \u062b\u0627\u0644\u062b \u0627\u0644\u0623\u0626\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u0639\u0646\u062f \u0623\u0647\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0639\u0629\u060c \u0648\u0635\u0627\u062d\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0630\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0641\u0639\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0642\u0647 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a\u060c \u0648\u0645\u0624\u0633\u0633 \u0639\u0644\u0645 \u0623\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0647\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0625\u0645\u0627\u0645 \u0641\u064a \u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0641\u0633\u064a\u0631 \u0648\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u060c \u0648\u0642\u062f \u0639\u0645\u0644 \u0642\u0627\u0636\u064a\u0627\u064b \u0641\u0639\u064f\u0631\u0641 \u0628\u0627\u0644\u0639\u062f\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0630\u0643\u0627\u0621. \u0648\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629\u064b \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0641\u0639\u064a \u0641\u0635\u064a\u062d\u0627\u064b \u0634\u0627\u0639\u0631\u0627\u064b\u060c \u0648\u0631\u0627\u0645\u064a\u0627\u064b \u0645\u0627\u0647\u0631\u0627\u064b\u060c \u0648\u0631\u062d\u0651\u0627\u0644\u0627\u064b \u0645\u0633\u0627\u0641\u0631\u0627\u064b. \u0623\u0643\u062b\u0631\u064e \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u0627\u0621\u064f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0639\u0644\u064a\u0647\u060c \u062d\u062a\u0649 \u0642\u0627\u0644 \u0641\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0627\u0645 \u0623\u062d\u0645\u062f: \u00ab\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0641\u0639\u064a \u0643\u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0644\u0644\u062f\u0646\u064a\u0627\u060c \u0648\u0643\u0627\u0644\u0639\u0627\u0641\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0646\u0627\u0633\u00bb\u060c \u0648\u0642\u064a\u0644 \u0623\u0646\u0647 \u0647\u0648 \u0625\u0645\u0627\u0645\u064f \u0642\u0631\u064a\u0634 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0630\u0643\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0646\u0628\u064a \u0645\u062d\u0645\u062f \u0628\u0642\u0648\u0644\u0647: \u00ab\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0642\u0631\u064a\u0634 \u064a\u0645\u0644\u0623 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0639\u0644\u0645\u0627\u064b\u00bb.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Asz-Szafi\u2019i (pe\u0142ne imi\u0119: Abu Abd Allah Muhammad Ibn Idris Asz-Szafi\u2019i), ar. \u0627\u0644\u0627\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0628\u0648 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0628\u0646 \u0627\u062f\u0631\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0641\u0639\u064a \u0627\u0644\u0645\u0637\u0644\u0628\u064a (ur. 767 w Gazie - zm. 20 stycznia 820 w Al-Fustat) \u2013 tradycyjnie uwa\u017cany za za\u0142o\u017cyciela jednego z mazhab\u00f3w sunnickich, szafi\u2019it\u00f3w, tw\u00f3rca wiedzy o \u017ar\u00f3d\u0142ach poznania prawa muzu\u0142ma\u0144skiego (arab. usul al-fikh \u0627\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0647), przez cz\u0119\u015b\u0107 badaczy zachodnich (np. J. Schacht) uwa\u017cany za prekursora idei sunny Proroka (as-sunna an-nabawijja \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0628\u0648\u064a\u0629), tradycyjnie uwa\u017cany za autora traktat\u00f3w \"Kitab al-Umm\" \u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0627\u0645i \"Kitab ar-Risala\" \u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0627\u0644\u0629.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0410\u0431\u0443\u0301 \u2019\u0410\u0431\u0434\u0443\u0301\u043b\u043b\u0430\u0445 \u041c\u0443\u0445\u0430\u0301\u043c\u043c\u0430\u0434 \u0438\u0431\u043d \u0418\u0434\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0430\u0448-\u0428\u0430\u0301\u0444\u0438\u2019\u0438 (\u0430\u0440\u0430\u0431. \u0645\u062d\u0645\u062f \u0628\u0646 \u0625\u062f\u0631\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0641\u0639\u064a\u200e; 767, \u0413\u0430\u0437\u0430, \u041f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0430 \u2014 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 820, \u0424\u0443\u0441\u0442\u0430\u0442, \u0441\u043e\u0432\u0440. \u0415\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442) \u2014 \u0438\u0441\u043b\u0430\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432, \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0432\u0435\u0434, \u0445\u0430\u0434\u0438\u0441\u043e\u0432\u0435\u0434, \u044d\u043f\u043e\u043d\u0438\u043c \u0448\u0430\u0444\u0438\u0438\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b (\u043c\u0430\u0437\u0445\u0430\u0431\u0430).. \u0418\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432\u0430\u0436\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u044b\u0441\u043b\u0438, \u0432\u043d\u0451\u0441 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u043e-\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0432\u0443\u044e \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044e \u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439. \u0415\u0433\u043e \u043a\u043d\u0438\u0433\u0430 \u0430\u0440-\u0420\u0438\u0441\u0430\u043b\u044f \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0435\u0433\u043e \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438, \u0434\u0430\u0451\u0442 \u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043e\u0442\u0446\u043e\u043c \u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044e\u0440\u0438\u0441\u043f\u0440\u0443\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Abu Abdullah Muhammad bin Idris ash-Sh\u00e2fi'\u00ee (\u0623\u0628\u0648 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0628\u0646 \u0625\u062f\u0631\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0641\u0639\u064a) a(767, Gaza, Palestine - 820, \u00c9gypte), ou imam Al-chafii fut un juriste et savant musulman, fondateur de l'\u00e9cole (madhhab) de droit musulman (fiqh) chaf\u00e9ite. Il appartient \u00e0 la dynastie des hach\u00e9mites de la tribu des Quraych.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fu attivo in materia giuridica e il suo insegnamento alla fine port\u00f2 alla scuola giuridica sciafeita di fiqh. \u00c8 spesso chiamato Imam al-Sh\u0101fi\u02bf\u012b ed \u00e8 considerato uno dei principali fondatori della giurisprudenza islamica.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ab\u016b \u02bfAbdull\u0101h Muhammad ibn Idr\u012bs al-Sh\u0101fi\u02bf\u012b (Arabic: \u0623\u0628\u0640\u0648 \u0639\u0640\u0628\u0640\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0645\u0640\u062d\u0640\u0645\u0640\u062f \u0627\u0628\u0640\u0646 \u0625\u062f\u0631\u064a\u0640\u0633 \u0627\u0644\u0640\u0634\u0640\u0627\u0641\u0640\u0639\u064a\u0651\u200e\u200e) was a Muslim jurist who lived from (767 \u2014 820 CE / 150 \u2014 204 AH). Often referred to as 'Shaykh al-Isl\u0101m', al-Sh\u0101fi\u2018\u012b was one of the four great Imams, whose legacy on juridical matters and teaching eventually led to the Shafi'i school of fiqh (or Madh'hab). He is often referred to as Imam al-Shafi\u2018i.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Abu \u02bfAbdoellah Mo\u1e25ammad ibn Idris al-Shafi\u02bfi, ook bekend als Imam Shafi'i (Gaza, 767 \u2013 Ca\u00efro 820), was een van de belangrijkste imams van de islam. Hij was een jurist, imam en de stichter van de shafi'i-school van fikh. Hij was ook auteur van het boek Al-Risala.",
                "lang": "nl"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Islamic_Golden_Age"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/influenced": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "*Ahmad ibn Hanbal\n*Ishaq Ibn Rahwayh",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Mohammed_Al-Shafi'i"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/118867970"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Muhammad_ibn_Idris_ash-Shafi%60i"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Asch-Sch\u0101fi\u02bf\u012b"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q294281"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.02656w"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Ash-Sh\u00e2fi'\u00ee"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Asz-Szafi\u2019i"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Muhammad_ibn_Idris_al-Shafi'i"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Abu_Abdullah_Muhammad_asy-Syafi'i"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://viaf.org/viaf/122088668"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q294281"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Sunni_fiqh_scholars"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:9th-century_clergy"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Sunni_imams"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:9th-century_writers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:820_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:767_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Shafi'is"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Scholars_of_Sunni_Islam"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:8th-century_writers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Mujaddid"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Malikis"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Gaza_City"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Al-Shafi\u2018i",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Al-Shafie_Name.png"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Muslim jurist",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Muhammad",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Shaykh_al-Isl\u0101m"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/ethnicity": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arab"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Al-Shafi\u2018i?oldid=745289596"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/influences": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "*Ja'far as-Sadiq\n*Malik \n*Sufyan ibn `Uyaynah\n*Muhammad al-Shaybani\n*Sayyidah Nafisah bint Al-Hasan",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "August 767 ACE",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gaza, Palestine, the Levant, Asia",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/deathDate": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Egypt"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Fustat"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "--01-19",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Africa"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.happy-books.co.uk/muhammad-ibn-abdullah-lineage-and-family-tree/students-sheikhs-and-teachers-of-famous-muslim-imams-and-scholars-in-muslim-history.php?id=418"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.haqislam.org/biographies/imam-shafiee.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://lostislamichistory.com/imam-al-shafii-the-father-of-usul-al-fiqh/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.al-inaam.com/library/shaafiee.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://archnet.org/library/sites/one-site.jsp?site_id=3417"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.shafiifiqh.com/the-biography-of-imam-ash-shafii/"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/notability": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Islamic_scholar"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/caption": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Abu \u02bfAbdillah Muhammad ibn Idris al-Shafi\u2018i with Islamic calligraphy",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Abu \u02bfAbdoellah Mo\u1e25ammad ibn Idris al-Shafi\u02bfi, ook bekend als Imam Shafi'i (Gaza, 767 \u2013 Ca\u00efro 820), was een van de belangrijkste imams van de islam. Hij was een jurist, imam en de stichter van de shafi'i-school van fikh. Hij was ook auteur van het boek Al-Risala.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0410\u0431\u0443\u0301 \u2019\u0410\u0431\u0434\u0443\u0301\u043b\u043b\u0430\u0445 \u041c\u0443\u0445\u0430\u0301\u043c\u043c\u0430\u0434 \u0438\u0431\u043d \u0418\u0434\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0430\u0448-\u0428\u0430\u0301\u0444\u0438\u2019\u0438 (\u0430\u0440\u0430\u0431. \u0645\u062d\u0645\u062f \u0628\u0646 \u0625\u062f\u0631\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0641\u0639\u064a\u200e; 767, \u0413\u0430\u0437\u0430, \u041f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0430 \u2014 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 820, \u0424\u0443\u0441\u0442\u0430\u0442, \u0441\u043e\u0432\u0440. \u0415\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442) \u2014 \u0438\u0441\u043b\u0430\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432, \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0432\u0435\u0434, \u0445\u0430\u0434\u0438\u0441\u043e\u0432\u0435\u0434, \u044d\u043f\u043e\u043d\u0438\u043c \u0448\u0430\u0444\u0438\u0438\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b (\u043c\u0430\u0437\u0445\u0430\u0431\u0430).. \u0418\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432\u0430\u0436\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u044b\u0441\u043b\u0438, \u0432\u043d\u0451\u0441 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u043e-\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0432\u0443\u044e \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044e \u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439. \u0415\u0433\u043e \u043a\u043d\u0438\u0433\u0430 \u0430\u0440-\u0420\u0438\u0441\u0430\u043b\u044f \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0435\u0433\u043e \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438, \u0434\u0430\u0451\u0442 \u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043e\u0442\u0446\u043e\u043c \u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044e\u0440\u0438\u0441\u043f\u0440\u0443\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Asz-Szafi\u2019i (pe\u0142ne imi\u0119: Abu Abd Allah Muhammad Ibn Idris Asz-Szafi\u2019i), ar. \u0627\u0644\u0627\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0628\u0648 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0628\u0646 \u0627\u062f\u0631\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0641\u0639\u064a \u0627\u0644\u0645\u0637\u0644\u0628\u064a (ur. 767 w Gazie - zm. 20 stycznia 820 w Al-Fustat) \u2013 tradycyjnie uwa\u017cany za za\u0142o\u017cyciela jednego z mazhab\u00f3w sunnickich, szafi\u2019it\u00f3w, tw\u00f3rca wiedzy o \u017ar\u00f3d\u0142ach poznania prawa muzu\u0142ma\u0144skiego (arab. usul al-fikh \u0627\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0647), przez cz\u0119\u015b\u0107 badaczy zachodnich (np. J. Schacht) uwa\u017cany za prekursora idei sunny Proroka (as-sunna an-nabawijja \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0628\u0648\u064a\u0629), tradycyjnie uwa\u017cany za autora traktat\u00f3w \"Kitab al-Umm\" \u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0627\u0645i \"Kitab ar-Risala\" \u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0627\u0644\u0629.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Muhammad ibn Idr\u012bs asch-Sch\u0101fi\u02bf\u012b (arabisch \u0645\u062d\u0645\u062f \u0628\u0646 \u0625\u062f\u0631\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0641\u0639\u064a, DMG Mu\u1e25ammad ibn Idr\u012bs a\u0161-\u0160\u0101fi\u02bf\u012b; geb. 767 in Pal\u00e4stina; gest. 820 in Fust\u0101t (Alt-Kairo)) war ein bedeutender islamischer Rechtsgelehrter, auf den eine eigene Rechtsschule (madhhab) zur\u00fcckgef\u00fchrt wird, die als sch\u0101fi\u02bfitisch bezeichnet wird. Asch-Sch\u0101fi\u02bf\u012b gilt auch als der eigentliche Begr\u00fcnder der islamischen Rechtstheorie.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ab\u016b \u02bfAbdull\u0101h Muhammad ibn Idr\u012bs al-Sh\u0101fi\u02bf\u012b (Arabic: \u0623\u0628\u0640\u0648 \u0639\u0640\u0628\u0640\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0645\u0640\u062d\u0640\u0645\u0640\u062f \u0627\u0628\u0640\u0646 \u0625\u062f\u0631\u064a\u0640\u0633 \u0627\u0644\u0640\u0634\u0640\u0627\u0641\u0640\u0639\u064a\u0651\u200e\u200e) was a Muslim jurist who lived from (767 \u2014 820 CE / 150 \u2014 204 AH). Often referred to as 'Shaykh al-Isl\u0101m', al-Sh\u0101fi\u2018\u012b was one of the four great Imams, whose legacy on juridical matters and teaching eventually led to the Shafi'i school of fiqh (or Madh'hab). He is often referred to as Imam al-Shafi\u2018i.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ab\u016b \u02bfAbdull\u0101h Muhammad ibn Idr\u012bs al-Shafi\u02bf\u012b (en \u00e1rabe: \u0627\u0628\u0648 \u0639\u0628\u062f\u0627\u0644\u0644\u0647 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0628\u0646 \u0625\u062f\u0631\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0641\u0639\u064a\u0651), jurista musulm\u00e1n que vivi\u00f3 entre 767 y 820. Sus ense\u00f1anzas jur\u00eddicas llevaron a la formaci\u00f3n de la escuela Shafi'i de la Fiqh (or Madh'hab), de la que tom\u00f3 su nombre. Por esta raz\u00f3n se lo llama usualmente Im\u00e1n al-Shafi'i. Se lo considera el fundador de la jurisprudencia isl\u00e1mica.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0623\u0628\u0648 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0628\u0646 \u0625\u062f\u0631\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0641\u0639\u064a\u0651 \u0627\u0644\u0645\u0637\u064e\u0651\u0644\u0650\u0628\u064a\u0651 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0634\u064a\u0651 (150-204\u0647\u0640 / 767-820\u0645) \u0647\u0648 \u062b\u0627\u0644\u062b \u0627\u0644\u0623\u0626\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u0639\u0646\u062f \u0623\u0647\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0639\u0629\u060c \u0648\u0635\u0627\u062d\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0630\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0641\u0639\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0642\u0647 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a\u060c \u0648\u0645\u0624\u0633\u0633 \u0639\u0644\u0645 \u0623\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0647\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0625\u0645\u0627\u0645 \u0641\u064a \u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0641\u0633\u064a\u0631 \u0648\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u060c \u0648\u0642\u062f \u0639\u0645\u0644 \u0642\u0627\u0636\u064a\u0627\u064b \u0641\u0639\u064f\u0631\u0641 \u0628\u0627\u0644\u0639\u062f\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0630\u0643\u0627\u0621. \u0648\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629\u064b \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0641\u0639\u064a \u0641\u0635\u064a\u062d\u0627\u064b \u0634\u0627\u0639\u0631\u0627\u064b\u060c \u0648\u0631\u0627\u0645\u064a\u0627\u064b \u0645\u0627\u0647\u0631\u0627\u064b\u060c \u0648\u0631\u062d\u0651\u0627\u0644\u0627\u064b \u0645\u0633\u0627\u0641\u0631\u0627\u064b. \u0623\u0643\u062b\u0631\u064e \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u0627\u0621\u064f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0639\u0644\u064a\u0647\u060c \u062d\u062a\u0649 \u0642\u0627\u0644 \u0641\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0627\u0645 \u0623\u062d\u0645\u062f: \u00ab\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0641\u0639\u064a \u0643\u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0644\u0644\u062f\u0646\u064a\u0627\u060c \u0648\u0643\u0627\u0644\u0639\u0627\u0641\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0646\u0627\u0633\u00bb\u060c \u0648\u0642\u064a\u0644 \u0623\u0646\u0647 \u0647\u0648 \u0625\u0645\u0627\u0645\u064f \u0642\u0631\u064a\u0634 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0630\u0643\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0646\u0628\u064a \u0645\u062d\u0645\u062f \u0628\u0642\u0648\u0644\u0647: \u00ab\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0642\u0631\u064a\u0634 \u064a\u0645\u0644\u0623 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0639\u0644\u0645\u0627\u064b\u00bb. \u0648\u0644\u062f \u0627\u0644\u0634\u0627\u0641\u0639\u064a \u0628\u063a\u0632\u0629 \u0639\u0627\u0645 150 \u0647\u0640\u060c \u0648\u0627\u0646\u062a\u0642\u0644\u062a \u0628\u0647 \u0623\u0645\u064f\u0651\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0643\u0629 \u0648\u0639\u0645\u0631\u0647 \u0633\u0646\u062a\u0627\u0646\u060c \u0641\u062d\u0641\u0638 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0622\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0631\u064a\u0645 \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0628\u0646 \u0633\u0628\u0639 \u0633\u0646\u064a\u0646\u060c \u0648\u062d\u0641\u0638 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0637\u0623 \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0628\u0646 \u0639\u0634\u0631 \u0633\u0646\u064a\u0646\u060c \u062b\u0645 \u0623\u062e\u0630 \u064a\u0637\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645 \u0641\u064a \u0645\u0643\u0629 \u062d\u062a\u0649 \u0623\u064f\u0630\u0646 \u0644\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0641\u062a\u064a\u0627 \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0628\u0646 \u062f\u0648\u0646 \u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0633\u0646\u0629. \u0647\u0627\u062c\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0641\u0639\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0648\u0631\u0629 \u0637\u0644\u0628\u0627\u064b \u0644\u0644\u0639\u0644\u0645 \u0639\u0646\u062f \u0627\u0644\u0625\u0645\u0627\u0645 \u0645\u0627\u0644\u0643 \u0628\u0646 \u0623\u0646\u0633\u060c \u062b\u0645 \u0627\u0631\u062a\u062d\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0645\u0646 \u0648\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a\u0647\u0627\u060c \u062b\u0645 \u0627\u0631\u062a\u062d\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0628\u063a\u062f\u0627\u062f \u0633\u0646\u0629 184 \u0647\u0640\u060c \u0641\u0637\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0639\u0646\u062f \u0627\u0644\u0642\u0627\u0636\u064a \u0645\u062d\u0645\u062f \u0628\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0628\u0627\u0646\u064a\u060c \u0648\u0623\u062e\u0630 \u064a\u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0630\u0647\u0628 \u0627\u0644\u062d\u0646\u0641\u064a\u060c \u0648\u0628\u0630\u0644\u0643 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0639 \u0644\u0647 \u0641\u0642\u0647 \u0627\u0644\u062d\u062c\u0627\u0632 (\u0627\u0644\u0645\u0630\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u0643\u064a) \u0648\u0641\u0642\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0627\u0642 (\u0627\u0644\u0645\u0630\u0647\u0628 \u0627\u0644\u062d\u0646\u0641\u064a). \u0639\u0627\u062f \u0627\u0644\u0634\u0627\u0641\u0639\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0643\u0629 \u0648\u0623\u0642\u0627\u0645 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u062a\u0633\u0639 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u062a\u0642\u0631\u064a\u0628\u0627\u064b\u060c \u0648\u0623\u062e\u0630 \u064a\u064f\u0644\u0642\u064a \u062f\u0631\u0648\u0633\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0631\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0643\u064a\u060c \u062b\u0645 \u0633\u0627\u0641\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0628\u063a\u062f\u0627\u062f \u0644\u0644\u0645\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0641\u0642\u062f\u0650\u0645\u0647\u0627 \u0633\u0646\u0629 195 \u0647\u0640\u060c \u0648\u0642\u0627\u0645 \u0628\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0648\u0636\u0639 \u0628\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0633\u064e \u0644\u0639\u0644\u0645 \u0623\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0647\u060c \u062b\u0645 \u0633\u0627\u0641\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0635\u0631 \u0633\u0646\u0629 199 \u0647\u0640. \u0648\u0641\u064a \u0645\u0635\u0631\u060c \u0623\u0639\u0627\u062f \u0627\u0644\u0634\u0627\u0641\u0639\u064a \u062a\u0635\u0646\u064a\u0641 \u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u062a\u0628\u0647 \u0644\u0644\u0645\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0641\u064a \u0628\u063a\u062f\u0627\u062f\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0623\u062e\u0630 \u064a\u0646\u0634\u0631 \u0645\u0630\u0647\u0628\u0647 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f\u060c \u0648\u064a\u062c\u0627\u062f\u0644 \u0645\u062e\u0627\u0644\u0641\u064a\u0647\u060c \u0648\u064a\u0639\u0644\u0650\u0651\u0645 \u0637\u0644\u0627\u0628\u064e \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u060c \u062d\u062a\u0649 \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0645\u0635\u0631 \u0633\u0646\u0629 204 \u0647\u0640.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Abu Abdullah Muhammad bin Idris ash-Sh\u00e2fi'\u00ee (\u0623\u0628\u0648 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0628\u0646 \u0625\u062f\u0631\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0641\u0639\u064a) a(767, Gaza, Palestine - 820, \u00c9gypte), ou imam Al-chafii fut un juriste et savant musulman, fondateur de l'\u00e9cole (madhhab) de droit musulman (fiqh) chaf\u00e9ite. Il appartient \u00e0 la dynastie des hach\u00e9mites de la tribu des Quraych.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fu attivo in materia giuridica e il suo insegnamento alla fine port\u00f2 alla scuola giuridica sciafeita di fiqh. \u00c8 spesso chiamato Imam al-Sh\u0101fi\u02bf\u012b ed \u00e8 considerato uno dei principali fondatori della giurisprudenza islamica.",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Al-Shafie_Name.png?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "767-1-1",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "820-1-1",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fustat"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 745289596,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gaza_City"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 419058,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/mainInterests": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fiqh"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/notableIdeas": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sh\u0101fi\u2018\u012b"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/maddhab": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ijtihad"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ab\u016b \u02bfAbdill\u0101h Muhammad ibn Idr\u012bs al-Sh\u0101fi\u2018\u012b",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jurist"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/works": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Risalah: Usul al Fiqh, Kitab al-Umm",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi'i": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ahmad_ibn_Hanbal": {
        "http://dbpedia.org/property/influences": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Dawud_al-Zahiri": {
        "http://dbpedia.org/property/influences": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Muhammad_ibn_Idris_ash-Shafi%60i": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Abu_'Abd_Allah_ash-Shafi'i": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Imam_ash-Shafi%60i": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Abu_Abdullah_ash-Shafi'i": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Muhammad_ibn_Idris_ash-Shafe'i": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Abu_'Abd_Allah_al-Shafi'i": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Imaam_Shaafi'i": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafii": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ash-Shafi'i": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ash-Shafii": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Muhammad_ibn_Idris_al-Shafi\u2019i": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Imam_Shafee": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Muhammad_ibn_Idris_ash_Shafii": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Imam_Shafi": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi%60i": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Imam_Shafie": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Muhammad_ash-Shafi%60i": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Muhammad_ibn_Idris_al-Shafi'i": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ab\u016b_\u02bfAbdull\u0101h_Muhammad_ibn_Idr\u012bs_al-Shafi\u02bf\u012b": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/\u0627\u0628\u0648_\u0639\u0628\u062f\u0627\u0644\u0644\u0647_\u0645\u062d\u0645\u062f_\u0628\u0646_\u0625\u062f\u0631\u064a\u0633_\u0627\u0644\u0634\u0627\u0641\u0639\u064a\u0651": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Muhammad_ibn_Idris_ash-Shafi\u02bfi": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Muhammad_ibn_Idris_ash-Shafi'i": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2019i": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Al-Shafi\u2018i"
            }
        ]
    }
}