{
    "http://dbpedia.org/resource/Renger": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Albert_Renger-Patzsch"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Erik_Niedling": {
        "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Albert_Renger-Patzsch"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Albert_Renger-Patzsch": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Albert_Renger-Patzsch"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Albert_Renger-Patzsch": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Photographer110426749"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPhotographers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEthnicGermanPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromW\u00fcrzburg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanPhotographers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromTheKingdomOfBavaria"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albert Renger-Patzsch",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0420\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440-\u041f\u0430\u0442\u0447, \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30ec\u30f3\u30ac\u30fc\uff1d\u30d1\u30c3\u30c1\u30e5",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albert Renger-Patzsch",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albert Renger-Patzsch",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albert Renger-Patzsch",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albert Renger-Patzsch",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albert Renger-Patzsch",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albert Renger-Patzsch (22 de junio de 1897 \u2013 27 de septiembre de 1966) fue un fot\u00f3grafo alem\u00e1n adscrito a la Nueva Objetividad. Estudi\u00f3 qu\u00edmica en Dresde, inici\u00e1ndose en la fotograf\u00eda, de la que dio clases en la Folkwangschule de Essen. Se especializ\u00f3 en fotograf\u00eda publicitaria, publicando varios libros sobre el mundo t\u00e9cnico e industrial: en 1927 public\u00f3 Die Halligen, sobre paisajes y gentes de la isla de Frisia oriental, y en 1928 El mundo es hermoso (Die Welt ist sch\u00f6n). El estilo de Renger-Patzsch era objetivo y preciso, distanci\u00e1ndose de las diversas tendencias vanguardistas de la \u00e9poca. Sus obras son de gran exactitud y precisi\u00f3n, defendiendo el car\u00e1cter artesanal de la fotograf\u00eda frente a la experimentaci\u00f3n realizada por los fot\u00f3grafos m\u00e1s vanguardistas. Despu\u00e9s de la Segunda Guerra",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albert Renger-Patzsch (W\u00fcrzburg, 22 de junho de 1897 \u2013 Wamel, 27 de setembro de 1966) foi um fot\u00f3grafo alem\u00e3o adscrito \u00e0 Nova Objetividade. Estudou qu\u00edmica em Dresde, come\u00e7ando na fotografia, da qual deu aulas na Folkwangschule de Essen. Especializou-se na fotografia publicit\u00e1ria, publicando v\u00e1rios livros sobre o mundo t\u00e9cnico e industrial: em 1927 publicou Die Halligen, sobre paisagens e gentes da ilha da Fr\u00edsia oriental, e em 1928 O mundo \u00e9 formoso (Die Welt ist sch\u00f6n).",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0420\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440-\u041f\u0430\u0442\u0447 (\u043d\u0435\u043c. Albert Renger-Patzsch; 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1897, \u0412\u044e\u0440\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 27 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1966, \u041c\u0451\u043d\u0435\u0437\u0435\u0435, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0417\u043e\u0441\u0442\u0430, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c. \u041c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0431\u044b\u043b \u0432 1960 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438, \u0432 1965 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0420\u0435\u0439\u043d \u2014 \u0412\u0435\u0441\u0442\u0444\u0430\u043b\u0438\u044f.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albert Renger-Patzsch (* 22. Juni 1897 in W\u00fcrzburg; \u2020 27. September 1966 in Wamel) war ein Fotograf der sogenannten Neuen Sachlichkeit.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albert Renger-Patzsch (June 22, 1897 \u2013 September 27, 1966) was a German photographer associated with the New Objectivity. Renger-Patzsch was born in W\u00fcrzburg and began making photographs by age twelve. After military service in the First World War he studied chemistry at Dresden Technical College. In the early 1920s he worked as a press photographer for the Chicago Tribune before becoming a freelancer and, in 1925, publishing a book, The choir stalls of Cappenberg. He had his first museum exhibition in 1927.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albert Renger-Patzsch (n\u00e9 en 1897 \u00e0 Wurtzbourg, mort en 1966 \u00e0 Wamel (aujourd'hui une partie de la municipalit\u00e9 de M\u00f6hnesee/arrondissement de Soest/Rh\u00e9nanie-du-Nord-Westphalie) est un photographe allemand important de la Nouvelle Objectivit\u00e9 (Neue Sachlichkeit).",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albert Renger-Patzsch (ur. 22 czerwca 1897, zm. 27 wrze\u015bnia 1966) by\u0142 niemieckim fotografikiem zwi\u0105zanym z ruchem Nowa Rzeczowo\u015b\u0107. Renger-Patzsch urodzi\u0142 si\u0119 w W\u00fcrzburgu, fotografowa\u0107 rozpocz\u0105\u0142 w wieku 12 lat. Po odbyciu s\u0142u\u017cby wojskowej w czasie I wojny \u015bwiatowej studiowa\u0142 chemi\u0119 w Dre\u017anie. W pocz\u0105tku lat 20. pracowa\u0142 jako fotograf prasowy dla Chicago Tribune. W roku 1925 wyda\u0142 ksi\u0105\u017ck\u0119 Das Chorgest\u00fchl von Kappenberg. Jego pierwsza wystawa zosta\u0142a zorganizowana w roku 1927.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30ec\u30f3\u30ac\u30fc\uff1d\u30d1\u30c3\u30c1\u30e5\uff08Albert Renger-Patzsch, 1897\u5e74\u3000\u30f4\u30e5\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af - 1966\u5e74\u3000\u30f4\u30a1\u30fc\u30e1\u30eb Wamel\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u5199\u771f\u5bb6\u3002\u300c\u30ec\u30f3\u30b2\u30eb\uff1d\u30d1\u30c3\u30c1\u30e5\u300d\u3068\u8a18\u8f09\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002 \u65b0\u5373\u7269\u4e3b\u7fa9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u5199\u771f\u5bb6\u3002\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30c8\u30b0\u30e9\u30d5\u30a3\u306e\u624b\u6cd5\u3067\u3001\u5de5\u5834\u3084\u6a5f\u68b0\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u3001\u4eba\u3084\u52d5\u7269\u3082\u542b\u3081\u305f\u69d8\u3005\u306a\u300c\u7269\u300d\u3092\u64ae\u5f71\u3057\u305f\u5199\u771f\u96c6\u300e\u4e16\u754c\u306f\u7f8e\u3057\u3044\u300f\uff08Die Welt ist Sch\u00f6n, 1928\u5e74\uff09\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u64ae\u5f71\u5bfe\u8c61\u304b\u3089\u300c\u610f\u5473\u300d\u3092\u5265\u304e\u53d6\u308a\u3001\u5916\u898b\u4ee5\u5916\u306e\u60c5\u5831\u3092\u6368\u3066\u53bb\u3063\u305f\u3088\u3046\u306a\u4f5c\u54c1\u7fa4\u3067\u3042\u308b\u3002\u305d\u308c\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u304b\u3089\u306f\u3001\u4f5c\u8005\u7279\u6709\u306e\u7f8e\u610f\u8b58\u3084\u8996\u7dda\u304c\u5f37\u304f\u611f\u3058\u3089\u308c\u3001\u304a\u304a\u3080\u306d\u3001\u305d\u306e\u611f\u899a\u306f\u5171\u6709\u3067\u304d\u308b\u3082\u306e\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u305f\u3060\u3001\u3088\u304f\u6307\u6458\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3067\u306f\u3042\u308b\u304c\u3001\u3053\u306e\u611f\u899a\u30fb\u8996\u7dda\u3092\u3064\u304d\u3064\u3081\u308b\u3068\u3001\u4f8b\u3048\u3070\u3001\u6975\u7aef\u306a\u4f8b\u3067\u300c\u539f\u7206\u306e\u30df\u30b5\u30a4\u30eb\u306f\u7f8e\u3057\u3044\u300d\u300c\u5207\u308a\u53d6\u3089\u308c\u305f\u4eba\u9593\u306e\u8155\u306f\u7f8e\u3057\u3044\u300d\u3068\u3001\u5bfe\u8c61\u7269\u306e\u73fe\u5b9f\u306e\u72b6\u614b\u3084\u610f\u5473\u5408\u3044\u3092\u7121\u8996\u3057\u305f\u7d50\u8ad6\u304c\u5c0e\u304b\u308c\u308b\u304a\u305d\u308c\u304c\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u5371\u967a\u6027\u306b\u306f\u5341\u5206\u306b\u7559\u610f\u3059\u3079\u304d\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30ec\u30f3\u30ac\u30fc\uff1d\u30d1\u30c3\u30c1\u30e5\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u591a\u6570\u306e\u5199\u771f\u5bb6\u306b\u5f37\u3044\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.0d1_7j"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Albert_Renger-Patzsch"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/118599690"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q62002"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30ec\u30f3\u30ac\u30fc\uff1d\u30d1\u30c3\u30c1\u30e5"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q62002"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Albert_Renger-Patzsch"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://viaf.org/viaf/27863989"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Albert_Renger-Patzsch"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Albert_Renger-Patzsch"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Albert_Renger-Patzsch"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Albert_Renger-Patzsch"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Albert_Renger-Patzsch"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Albert_Renger-Patzsch"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German_photographers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1966_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_the_Kingdom_of_Bavaria"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1897_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Dresden_University_of_Technology_alumni"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_W\u00fcrzburg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albert Renger-Patzsch",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Foxglove_(Fingerhut)_Albert_Renger-Patzsch.jpg"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "German photographer",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albert",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Albert_Renger-Patzsch"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Renger-Patzsch",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Albert_Renger-Patzsch?oldid=707654884"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cdn.calisphere.org/data/13030/07/tf4r29n707/files/tf4r29n707.pdf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eyearchives.wordpress.com/2010/02/04/albert-renger-patzsch-new-objectivity-neue-sachlichkeit/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.boerner.net/jboerner/?p=2464/"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albert Renger-Patzsch (W\u00fcrzburg, 22 de junho de 1897 \u2013 Wamel, 27 de setembro de 1966) foi um fot\u00f3grafo alem\u00e3o adscrito \u00e0 Nova Objetividade. Estudou qu\u00edmica em Dresde, come\u00e7ando na fotografia, da qual deu aulas na Folkwangschule de Essen. Especializou-se na fotografia publicit\u00e1ria, publicando v\u00e1rios livros sobre o mundo t\u00e9cnico e industrial: em 1927 publicou Die Halligen, sobre paisagens e gentes da ilha da Fr\u00edsia oriental, e em 1928 O mundo \u00e9 formoso (Die Welt ist sch\u00f6n). O estilo de Renger-Patzsch era objetivo e preciso, afastando-se das diversas tend\u00eancias vanguardistas da \u00e9poca. As suas obras s\u00e3o de grande exatid\u00e3o e precis\u00e3o, defendendo o car\u00e1ter artesanal da fotografia frente \u00e0 experimenta\u00e7\u00e3o realizada pelos fot\u00f3grafos mais vanguardistas. Depois da Segunda Guerra Mundial foi retirada a Wamel, uma povoa\u00e7\u00e3o perto de Soest, onde se dedicou \u00e0 fotografia da paisagem e da arquitetura. Em 1993 o Museu Ludwig de Col\u00f4nia dedicou-lhe uma retrospetiva.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albert Renger-Patzsch (* 22. Juni 1897 in W\u00fcrzburg; \u2020 27. September 1966 in Wamel) war ein Fotograf der sogenannten Neuen Sachlichkeit.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albert Renger-Patzsch (22 de junio de 1897 \u2013 27 de septiembre de 1966) fue un fot\u00f3grafo alem\u00e1n adscrito a la Nueva Objetividad. Estudi\u00f3 qu\u00edmica en Dresde, inici\u00e1ndose en la fotograf\u00eda, de la que dio clases en la Folkwangschule de Essen. Se especializ\u00f3 en fotograf\u00eda publicitaria, publicando varios libros sobre el mundo t\u00e9cnico e industrial: en 1927 public\u00f3 Die Halligen, sobre paisajes y gentes de la isla de Frisia oriental, y en 1928 El mundo es hermoso (Die Welt ist sch\u00f6n). El estilo de Renger-Patzsch era objetivo y preciso, distanci\u00e1ndose de las diversas tendencias vanguardistas de la \u00e9poca. Sus obras son de gran exactitud y precisi\u00f3n, defendiendo el car\u00e1cter artesanal de la fotograf\u00eda frente a la experimentaci\u00f3n realizada por los fot\u00f3grafos m\u00e1s vanguardistas. Despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial se retir\u00f3 a Wamel, un pueblecito cerca de Soest, donde se dedic\u00f3 a la fotograf\u00eda de paisaje y de arquitectura. En 1993 el Museo Ludwig de Colonia le dedic\u00f3 una retrospectiva.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albert Renger-Patzsch (n\u00e9 en 1897 \u00e0 Wurtzbourg, mort en 1966 \u00e0 Wamel (aujourd'hui une partie de la municipalit\u00e9 de M\u00f6hnesee/arrondissement de Soest/Rh\u00e9nanie-du-Nord-Westphalie) est un photographe allemand important de la Nouvelle Objectivit\u00e9 (Neue Sachlichkeit).",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30ec\u30f3\u30ac\u30fc\uff1d\u30d1\u30c3\u30c1\u30e5\uff08Albert Renger-Patzsch, 1897\u5e74\u3000\u30f4\u30e5\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af - 1966\u5e74\u3000\u30f4\u30a1\u30fc\u30e1\u30eb Wamel\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u5199\u771f\u5bb6\u3002\u300c\u30ec\u30f3\u30b2\u30eb\uff1d\u30d1\u30c3\u30c1\u30e5\u300d\u3068\u8a18\u8f09\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002 \u65b0\u5373\u7269\u4e3b\u7fa9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u5199\u771f\u5bb6\u3002\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30c8\u30b0\u30e9\u30d5\u30a3\u306e\u624b\u6cd5\u3067\u3001\u5de5\u5834\u3084\u6a5f\u68b0\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u3001\u4eba\u3084\u52d5\u7269\u3082\u542b\u3081\u305f\u69d8\u3005\u306a\u300c\u7269\u300d\u3092\u64ae\u5f71\u3057\u305f\u5199\u771f\u96c6\u300e\u4e16\u754c\u306f\u7f8e\u3057\u3044\u300f\uff08Die Welt ist Sch\u00f6n, 1928\u5e74\uff09\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u64ae\u5f71\u5bfe\u8c61\u304b\u3089\u300c\u610f\u5473\u300d\u3092\u5265\u304e\u53d6\u308a\u3001\u5916\u898b\u4ee5\u5916\u306e\u60c5\u5831\u3092\u6368\u3066\u53bb\u3063\u305f\u3088\u3046\u306a\u4f5c\u54c1\u7fa4\u3067\u3042\u308b\u3002\u305d\u308c\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u304b\u3089\u306f\u3001\u4f5c\u8005\u7279\u6709\u306e\u7f8e\u610f\u8b58\u3084\u8996\u7dda\u304c\u5f37\u304f\u611f\u3058\u3089\u308c\u3001\u304a\u304a\u3080\u306d\u3001\u305d\u306e\u611f\u899a\u306f\u5171\u6709\u3067\u304d\u308b\u3082\u306e\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u305f\u3060\u3001\u3088\u304f\u6307\u6458\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3067\u306f\u3042\u308b\u304c\u3001\u3053\u306e\u611f\u899a\u30fb\u8996\u7dda\u3092\u3064\u304d\u3064\u3081\u308b\u3068\u3001\u4f8b\u3048\u3070\u3001\u6975\u7aef\u306a\u4f8b\u3067\u300c\u539f\u7206\u306e\u30df\u30b5\u30a4\u30eb\u306f\u7f8e\u3057\u3044\u300d\u300c\u5207\u308a\u53d6\u3089\u308c\u305f\u4eba\u9593\u306e\u8155\u306f\u7f8e\u3057\u3044\u300d\u3068\u3001\u5bfe\u8c61\u7269\u306e\u73fe\u5b9f\u306e\u72b6\u614b\u3084\u610f\u5473\u5408\u3044\u3092\u7121\u8996\u3057\u305f\u7d50\u8ad6\u304c\u5c0e\u304b\u308c\u308b\u304a\u305d\u308c\u304c\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u5371\u967a\u6027\u306b\u306f\u5341\u5206\u306b\u7559\u610f\u3059\u3079\u304d\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30ec\u30f3\u30ac\u30fc\uff1d\u30d1\u30c3\u30c1\u30e5\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u591a\u6570\u306e\u5199\u771f\u5bb6\u306b\u5f37\u3044\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albert Renger-Patzsch (ur. 22 czerwca 1897, zm. 27 wrze\u015bnia 1966) by\u0142 niemieckim fotografikiem zwi\u0105zanym z ruchem Nowa Rzeczowo\u015b\u0107. Renger-Patzsch urodzi\u0142 si\u0119 w W\u00fcrzburgu, fotografowa\u0107 rozpocz\u0105\u0142 w wieku 12 lat. Po odbyciu s\u0142u\u017cby wojskowej w czasie I wojny \u015bwiatowej studiowa\u0142 chemi\u0119 w Dre\u017anie. W pocz\u0105tku lat 20. pracowa\u0142 jako fotograf prasowy dla Chicago Tribune. W roku 1925 wyda\u0142 ksi\u0105\u017ck\u0119 Das Chorgest\u00fchl von Kappenberg. Jego pierwsza wystawa zosta\u0142a zorganizowana w roku 1927. W roku 1928 ukaza\u0142a si\u0119 jego druga ksi\u0105\u017cka - Die Welt ist sch\u00f6n (\u015awiat jest pi\u0119kny), kt\u00f3ra jest jego najbardziej znan\u0105 publikacj\u0105. Jest ona kolekcj\u0105 stu fotografii, na kt\u00f3rych ukazano bardzo du\u017ce zbli\u017cenia ro\u015blin i zwierz\u0105t, fragmenty przedmiot\u00f3w, cz\u0119\u015bci budynk\u00f3w i urz\u0105dze\u0144, elementy instalacji przemys\u0142owych, jak r\u00f3wnie\u017c produkty i maszyny wytwarzane seryjnie. Wszystkie obiekty ukazane s\u0105 z jasno\u015bci\u0105 cechuj\u0105c\u0105 fotografie naukowe. Ostro\u015b\u0107 i obiektywizm fotografii jest charakterystyczny dla estetyki Nowej Rzeczowo\u015bci, kt\u00f3ra rozwija\u0142a si\u0119 w sztuce niemieckiej Republiki Weimarskiej. W latach 30. Renger-Patzsch wykonywa\u0142 fotografie dla przemys\u0142u i reklamy. Jego archiwa uleg\u0142y zniszczeniu podczas II wojny \u015bwiatowej. W roku 1944 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do miejscowo\u015bci Wamel Dorf, gdzie sp\u0119dzi\u0142 reszt\u0119 swojego \u017cycia.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albert Renger-Patzsch (June 22, 1897 \u2013 September 27, 1966) was a German photographer associated with the New Objectivity. Renger-Patzsch was born in W\u00fcrzburg and began making photographs by age twelve. After military service in the First World War he studied chemistry at Dresden Technical College. In the early 1920s he worked as a press photographer for the Chicago Tribune before becoming a freelancer and, in 1925, publishing a book, The choir stalls of Cappenberg. He had his first museum exhibition in 1927. A second book followed in 1928, Die Welt ist sch\u00f6n (The World is Beautiful). This, his best-known book, is a collection of one hundred of his photographs in which natural forms, industrial subjects and mass-produced objects are presented with the clarity of scientific illustrations. The book's title was chosen by his publisher; Renger-Patzsch's preferred title for the collection was Die Dinge (\"Things\"). In its sharply focused and matter-of-fact style his work exemplifies the esthetic of The New Objectivity that flourished in the arts in Germany during the Weimar Republic. Like Edward Weston in the United States, Renger-Patzsch believed that the value of photography was in its ability to reproduce the texture of reality, and to represent the essence of an object. He wrote: \"The secret of a good photograph\u2014which, like a work of art, can have esthetic qualities\u2014is its realism ... Let us therefore leave art to artists and endeavor to create, with the means peculiar to photography and without borrowing from art, photographs which will last because of their photographic qualities.\" Among his works of the 1920s are Echeoeria (1922) and Viper's Head (ca. 1925). During the 1930s Renger-Patzsch made photographs for industry and advertising. His archives were destroyed during the Second World War. In 1944 he moved to Wamel, M\u00f6hnesee, where he lived the rest of his life.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0420\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440-\u041f\u0430\u0442\u0447 (\u043d\u0435\u043c. Albert Renger-Patzsch; 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1897, \u0412\u044e\u0440\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 27 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1966, \u041c\u0451\u043d\u0435\u0437\u0435\u0435, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0417\u043e\u0441\u0442\u0430, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c. \u0423\u0436\u0435 \u0432 14 \u043b\u0435\u0442, \u043f\u0440\u0438 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u0438 \u043e\u0442\u0446\u0430, \u043e\u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u044f \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043e\u043d \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0445\u0438\u043c\u0438\u044e \u0432 \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0430\u0440\u0445\u0438\u0432\u043e\u043c \u0432 \u0432\u0435\u0441\u0442\u0444\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0425\u0430\u0433\u0435\u043d\u0435 (1922). \u0412 1923 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0437\u0436\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0433\u0434\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0430\u0433\u0435\u043d\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430\u0445, \u0432 1925 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u0411\u0430\u0434-\u0413\u0430\u0440\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444. \u0412 1929 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0435 \u0424\u043e\u043b\u044c\u043a\u0432\u0430\u043d\u0433 \u0432 \u042d\u0441\u0441\u0435\u043d\u0435, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0451\u0442 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0435 (\u0434\u043e 1933 \u0433\u043e\u0434\u0430). \u0412 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0435\u0439 \u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438. \u0412 1944 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0431\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u043e \u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0433\u0438\u0431\u043b\u043e, \u0420\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440-\u041f\u0430\u0442\u0447 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0437\u0436\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u041c\u0451\u043d\u0435\u0437\u0435\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0434\u043d\u0435\u0439, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u044f\u0441\u044c \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0435\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u044b. \u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u00ab\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438\u00bb, \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 \u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0439, \u0447\u0451\u0442\u043a\u043e \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442, \u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u0443\u044e \u0434\u0435\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0412\u044b\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0432 1928 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0435\u0433\u043e \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0439 \u00ab\u041c\u0438\u0440 \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u0435\u043d\u00bb (Die Welt ist sch\u00f6n), \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0449\u0438\u0439 100 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0441\u043d\u0438\u043c\u043a\u043e\u0432 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445, \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439, \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432 \u044f\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439, \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u0442\u043e\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430. \u041c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0431\u044b\u043b \u0432 1960 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438, \u0432 1965 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0420\u0435\u0439\u043d \u2014 \u0412\u0435\u0441\u0442\u0444\u0430\u043b\u0438\u044f.",
                "lang": "ru"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Foxglove_(Fingerhut)_Albert_Renger-Patzsch.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1897-6-22",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1966-9-27",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q2547750"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 707654884,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/W\u00fcrzburg"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 5084747,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Photographer"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Die_Welt_ist_sch\u00f6n": {
        "http://dbpedia.org/ontology/author": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Albert_Renger-Patzsch"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Renger-patzsch": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Albert_Renger-Patzsch"
            }
        ]
    }
}