{
    "http://dbpedia.org/resource/Astronomical_albedo": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Albedo"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Albedo": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Albedo"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Albedo_of_the_Earth": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Albedo"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Albedo_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Albedo"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Simple_albedo": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Albedo"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ijiraq_(moon)": {
        "http://dbpedia.org/property/label": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Albedo"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Earth_albedo": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Albedo"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Solar_reflectance": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Albedo"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Albedo": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0648\u0636\u0627\u0621\u0629",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Alb\u00e9do",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albedo",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albedo",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a2\u30eb\u30d9\u30c9",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0434\u043e",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albedo",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albedo",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albedo",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u53cd\u7167\u7387",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albedo",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albedo",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'alb\u00e9do, ou albedo (sans accent), est le pouvoir r\u00e9fl\u00e9chissant d'une surface, soit le rapport de l'\u00e9nergie lumineuse r\u00e9fl\u00e9chie \u00e0 l'\u00e9nergie lumineuse incidente. C'est une grandeur sans dimension, comparable \u00e0 la r\u00e9flectance, mais d'application plus sp\u00e9cifique, utilis\u00e9e notamment en astronomie et climatologie \u2014 ainsi qu'en g\u00e9ologie. Le substantif masculin alb\u00e9do est emprunt\u00e9 au latin tardif (bas latin) albedo, substantif f\u00e9minin signifiant blancheur. Il a \u00e9t\u00e9 introduit au XVIIIe si\u00e8cle en optique et en astronomie par le math\u00e9maticien et astronome suisse Jean-Henri Lambert.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albedo (/\u00e6l\u02c8bi\u02d0do\u028a/) is the \"whiteness\" of a surface. It is a reflection coefficient, and has a value of less than one. Albedo is derived from Latin albedo \"whiteness\" (or reflected sunlight) in turn from albus \"white\", is the diffuse reflectivity or reflecting power of a surface. The term was introduced into optics by Johann Heinrich Lambert in his 1760 work Photometria.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El albedo es el porcentaje de radiaci\u00f3n que cualquier superficie refleja respecto a la radiaci\u00f3n que incide sobre la misma. Las superficies claras tienen valores de albedo superiores a las oscuras, y las brillantes m\u00e1s que las mates. El albedo medio de la Tierra es del 37-39% de la radiaci\u00f3n que proviene del Sol. Es una medida de la tendencia de una superficie a reflejar radiaci\u00f3n incidente.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0301\u0434\u043e (\u043b\u0430\u0442. albus \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044b\u0439) \u2014 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. \u0417\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043b\u044c\u0431\u0435\u0434\u043e \u0434\u043b\u044f \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u043b\u0438\u043d\u044b \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b \u0438\u043b\u0438 \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d\u0430 \u0434\u043b\u0438\u043d \u0432\u043e\u043b\u043d \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u0442 \u043e\u0442 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0430\u043b\u044c\u0431\u0435\u0434\u043e \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d\u043e\u0432 (\u043e\u043f\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435, \u0443\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u043e\u0435, \u0438\u043d\u0444\u0440\u0430\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0435 \u0430\u043b\u044c\u0431\u0435\u0434\u043e) \u0438\u043b\u0438 \u0434\u043b\u0438\u043d \u0432\u043e\u043b\u043d (\u043c\u043e\u043d\u043e\u0445\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0430\u043b\u044c\u0431\u0435\u0434\u043e). \u0412 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0442 \u0433\u0435\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0438 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043e\u043f\u0442\u0438\u043a\u0435 \u0438 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0438 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0442 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432\u0438\u0434\u043e\u0432 \u0430\u043b\u044c\u0431\u0435\u0434\u043e.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Albedo (lateinisch albedo \u201eWei\u00dfe\u201c; v. lat. albus \u201ewei\u00df\u201c) ist ein Ma\u00df f\u00fcr das R\u00fcckstrahlverm\u00f6gen (Reflexionsstrahlung) von diffus reflektierenden, also nicht selbst leuchtenden Oberfl\u00e4chen. Sie wird als dimensionslose Zahl angegeben und entspricht dem Verh\u00e4ltnis von r\u00fcckgestrahltem zu einfallendem Licht (eine Albedo von 0,9 entspricht 90 % R\u00fcckstrahlung). Vor allem in der Meteorologie ist sie von Bedeutung, da sie Aussagen dar\u00fcber erm\u00f6glicht, wie stark sich Luft \u00fcber verschiedenen Oberfl\u00e4chen erw\u00e4rmt.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "'\u0627\u0644\u0648\u0636\u0627\u0621\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0636 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Albedo) \u0647\u064a \u0642\u062f\u0631\u0629 \u062c\u0633\u0645 \u0645\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u0643\u0633 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0642\u0637 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0645\u0646 \u0645\u0635\u062f\u0631 \u0636\u0648\u0626\u064a \u0643\u0627\u0644\u0634\u0645\u0633. \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0635\u0644\u062d \u0623\u0643\u062b\u0631 \u062e\u0627\u0635\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0639\u0643\u0627\u0633\u064a\u0629 reflectivity \u060c \u0641\u062a\u0639\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0648\u0636\u0627\u0621\u0629 \u0628\u0623\u0646\u0647\u0627 \u0642\u062f\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0633\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u0643\u0633 \"\u0643\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0634\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0634\u0639\u0629 \u0643\u0647\u0631\u0648\u0645\u063a\u0646\u0627\u0637\u064a\u0633\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u062e\u062a\u0644\u0627\u0641 \u0637\u0648\u0644 \u0645\u0648\u062c\u062a\u0647\u0627 .",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De albedo van een object is het weerkaatsingsvermogen van dat object, gedefinieerd als de verhouding tussen de hoeveelheid opvallende en gereflecteerde (elektromagnetische) straling. Deze verhouding hangt in de eerste plaats af van het materiaal van het object, maar is ook afhankelijk van de golflengte van de straling. Zonder nadere aanduiding wordt meestal zichtbaar licht verondersteld. De term wordt vooral binnen de sterrenkunde en de klimatologie gebruikt. Gemiddeld reflectievermogen van het aardoppervlak:",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u53cd\u7167\u7387\uff08albedo\uff09\u901a\u5e38\u662f\u6307\u7269\u9ad4\u53cd\u5c04\u592a\u967d\u8f3b\u5c04\u8207\u8a72\u7269\u9ad4\u8868\u9762\u63a5\u6536\u592a\u967d\u7e3d\u8f3b\u5c04\u7684\u5169\u8005\u6bd4\u7387\u6216\u5206\u6578\u5ea6\u91cf\uff0c\u4e5f\u5c31\u662f\u6307\u53cd\u5c04\u8f3b\u5c04\u8207\u5165\u5c04\u7e3d\u8f3b\u5c04\u7684\u6bd4\u503c\u3002 \u53cd\u7167\u7387 (\u82f1\u8bed\u53d1\u97f3\uff1a/\u00e6l\u02c8bi\u02d0do\u028a/)\u6216\u53cd\u5c04\u4fc2\u6578\uff0c\u662f\u5f9e\u62c9\u4e01\u6587\u7684\u201c\u767d\u53cd\u7167\u201d\uff08\"albedo whiteness\"\uff09\uff0c\u6216\u201c\u53cd\u5c04\u7684\u967d\u5149\u201d\u884d\u4f38\u51fa\u4f86\u7684\uff0c\u610f\u601d\u662f\u6f2b\u53cd\u5c04\u6216\u662f\u8868\u9762\u53cd\u5c04\u7684\u80fd\u529b\u3002 \u5b83\u662f\u5f9e\u8868\u9762\u53cd\u5c04\u8f3b\u5c04\u8207\u5165\u5c04\u8f3b\u5c04\u7684\u6bd4\u7387\uff0c\u662f\u7121\u91cf\u7db1\u91cf\u3002\u5176\u6027\u8cea\u4ee5\u767e\u5206\u6bd4\u4f86\u8868\u793a\uff0c\u5ea6\u91cf\u4e0a\u5f9e\u5b8c\u5168\u9ed1\u7684\u8868\u9762\u53cd\u7167\u7387\u70ba0\uff0c\u81f3\u8868\u9762\u5b8c\u7f8e\u7684\u767d\u8272\u53cd\u7167\u7387\u70ba1\u3002 \u8a3b\u89e3\uff1a\u56e0\u70ba\u5b83\u662f\u4ee5\u5168\u90e8\u7684\u53cd\u5c04\u8f3b\u5c04\u5c0d\u5165\u5c04\u8f3b\u5c04\uff0c\u6240\u4ee5\u5305\u62ec\u6f2b\u53cd\u5c04\u548c\u93e1\u9762\u53cd\u5c04\u3002\u5c04\u8f3b\u5c04\u5c0d\u5165\u5c04\u8f3b\u5c04\u7684\u5b83\u5c07\u5305\u62ec\u5f4c\u6f2b\u6027\u548c\u93e1\u9762\u53cd\u5c04\u8f3b\u5c04\u53cd\u6620\u3002\u5b83\u5011\u5171\u540c\u627f\u64d4\u8868\u9762\u7684\u53cd\u5c04\uff0c\u7136\u800c\u6211\u5011\u901a\u5e38\u5047\u8a2d\u53ea\u6709\u5b8c\u5168\u6f2b\u5c04\u6216\u53ea\u6709\u5b8c\u5168\u7684\u93e1\u9762\u53cd\u5c04\uff0c\u4ee5\u7c21\u5316\u8a08\u7b97\u3002 \u53cd\u7167\u7387\u53d6\u6c7a\u65bc\u8f3b\u5c04\u7684\u983b\u7387\u3002\u7576\u5f15\u7528\u6642\u672a\u52a0\u8aaa\u660e\uff0c\u901a\u5e38\u662f\u6307\u9069\u7576\u4e14\u5e73\u5747\u8de8\u8d8a\u53ef\u898b\u5149\u7684\u5149\u8b5c\u3002\u4e00\u822c\u60c5\u6cc1\u4e0b\uff0c\u53cd\u7167\u7387\u53d6\u6c7a\u65bc\u5165\u5c04\u8f3b\u5c04\u7684\u65b9\u5411\u5206\u5e03\uff0c\u9664\u4e86\u6717\u4f2f\u8868\u9762\uff0c\u5176\u5206\u6563\u662f\u4ee5\u9918\u5f26\u51fd\u6578\u8f3b\u5c04\u5728\u6240\u6709\u7684\u65b9\u5411\u4e0a\uff0c\u56e0\u6b64\u53cd\u7167\u7387\u662f\u7368\u7acb\u5206\u5e03\u7684\u4e8b\u4ef6\u3002\u5728\u5be6\u52d9\u4e0a\uff0c\u96d9\u5411\u53cd\u5c04\u5206\u5e03\u51fd\u6578\uff08BRDF\uff09\u53ef\u80fd\u9700\u8981\u7cbe\u78ba\u7684\u8868\u9762\u7279\u5fb5\u7684\u6563\u5c04\u7279\u6027\uff0c\u4f46\u53cd\u7167\u7387\u662f\u975e\u5e38\u6709\u7528\u7684\u4e00\u6b21\u8fd1\u4f3c\u503c\u3002 \u53cd\u7167\u7387\u5728\u6c23\u8c61\u5b78\u3001\u5929\u6587\u5b78\u662f\u975e\u5e38\u91cd\u8981\u7684\u6982\u5ff5\uff0c\u5728LEED\u53ef\u6301\u7e8c\u7cfb\u7d71\u6027\u7684\u8a55\u91cf\u5efa\u7bc9\u7269\uff0c\u8a08\u7b97\u8868\u9762\u7684\u53cd\u5c04\u7387\u3002\u5730\u7403\u7684\u6574\u9ad4\u5e73\u5747\u53cd\u7167\u7387\uff0c\u662f\u884c\u661f\u53cd\u7167\u7387\uff0c\u56e0\u70ba\u96f2\u5c64\u7684\u8986\u84cb\uff0c\u662f30\u523035%\uff0c\u4f46\u7531\u65bc\u4e0d\u540c\u7684\u5730\u8cea\u74b0\u5883\u7279\u5fb5\uff0c\u5c40\u90e8\u7684\u8868\u9762\u6709\u5ee3\u6cdb\u7684\u4e0d\u540c\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albedo (\u0142ac. bia\u0142o\u015b\u0107) \u2013 stosunek ilo\u015bci promieniowania odbitego do padaj\u0105cego. Jest parametrem okre\u015blaj\u0105cym zdolno\u015b\u0107 odbijania promieni przez dan\u0105 powierzchni\u0119.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a2\u30eb\u30d9\u30c9\uff08albedo\uff09\u3068\u306f\u3001\u5929\u4f53\u306e\u5916\u90e8\u304b\u3089\u306e\u5165\u5c04\u5149\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u3001\u53cd\u5c04\u5149\u306e\u6bd4\u3067\u3042\u308b\u3002\u53cd\u5c04\u80fd\uff08\u306f\u3093\u3057\u3083\u306e\u3046\uff09\u3068\u3082\u8a00\u3046\u3002 0\u4ee5\u4e0a\u30011\u524d\u5f8c\u4ee5\u4e0b\uff081\u3092\u8d85\u3048\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\uff09\u306e\u7121\u6b21\u5143\u91cf\u3067\u3042\u308a\u30010 \u2013 1\u306e\u6570\u5024\u305d\u306e\u307e\u307e\u304b\u30010 % \u2013 100 %\u306e\u767e\u5206\u7387\u3067\u8868\u3059\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'albedo (dal latino alb\u0113do, \"bianchezza\", da albus, \"bianco\") di una superficie \u00e8 la frazione di luce o, pi\u00f9 in generale, di radiazione incidente che viene riflessa in tutte le direzioni. Essa indica dunque il potere riflettente di una superficie. L'esatto valore della frazione dipende, per lo stesso materiale, dalla lunghezza d'onda della radiazione considerata. Se la parola albedo viene usata senza ulteriori specifiche, si intende riguardare la luce visibile. Si misura attraverso un albedometro.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albedo, ou coeficiente de reflex\u00e3o, derivado do termo latino albedo (brancura ou luz solar refletida, a partir de albus, branco), \u00e9 a refletividade difusa ou poder de reflex\u00e3o de uma superf\u00edcie. Ela \u00e9 a raz\u00e3o entre a radia\u00e7\u00e3o refletida pela superf\u00edcie e a radia\u00e7\u00e3o incidente sobre ela. Sua natureza adimensional permite que ela seja expressa como uma percentagem, e ela \u00e9 medida numa escala de zero, para nenhuma reflex\u00e3o por uma superf\u00edcie perfeitamente negra, at\u00e9 1, para uma reflex\u00e3o perfeita por uma superf\u00edcie branca.",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Albedo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Albedo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q101038"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\ubc18\uc0ac\uc728"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u039b\u03b5\u03c5\u03ba\u03b1\u03cd\u03b3\u03b5\u03b9\u03b1"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Albedo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Albedo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Albedo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Albedo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30a2\u30eb\u30d9\u30c9"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.0gx0"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Alb\u00e9do"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Albedo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Albedo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Albedo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q101038"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Albedo"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Electromagnetic_radiation"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Climate_forcing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Scattering,_absorption_and_radiative_transfer_(optics)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Radiometry"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Radiation"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Climatology"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Land_surface_effects_on_climate"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.albedo-project.org/"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Albedo-e_hg.svg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Albedo"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Albedo?oldid=743048885"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www-modis.bu.edu/brdf/product.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://web.archive.org/web/20080523151225/http:/jeff.medkeff.com/astro/lunar/obs_tech/albedo.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.eoearth.org/article/Albedo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.eumetsat.int/Home/Main/Access_to_Data/Meteosat_Meteorological_Products/Product_List/SP_1125489019643?l=en"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.tvu.com/metalreflectivityLR.jpg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www-c4.ucsd.edu/gap/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.albedo-project.org/"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'alb\u00e9do, ou albedo (sans accent), est le pouvoir r\u00e9fl\u00e9chissant d'une surface, soit le rapport de l'\u00e9nergie lumineuse r\u00e9fl\u00e9chie \u00e0 l'\u00e9nergie lumineuse incidente. C'est une grandeur sans dimension, comparable \u00e0 la r\u00e9flectance, mais d'application plus sp\u00e9cifique, utilis\u00e9e notamment en astronomie et climatologie \u2014 ainsi qu'en g\u00e9ologie. Le substantif masculin alb\u00e9do est emprunt\u00e9 au latin tardif (bas latin) albedo, substantif f\u00e9minin signifiant blancheur. Il a \u00e9t\u00e9 introduit au XVIIIe si\u00e8cle en optique et en astronomie par le math\u00e9maticien et astronome suisse Jean-Henri Lambert. L'alb\u00e9do, dans sa d\u00e9finition la plus courante dite alb\u00e9do de Bond, est une valeur comprise entre 0 et 1 : un corps noir parfait, qui absorberait toutes les longueurs d'onde sans en r\u00e9fl\u00e9chir aucune, aurait un alb\u00e9do nul, tandis qu'un miroir parfait, qui r\u00e9fl\u00e9chirait toutes les longueurs d'onde, sans en absorber une seule, aurait un alb\u00e9do \u00e9gal \u00e0 1. D'autres d\u00e9finitions, dont celle de l'alb\u00e9do g\u00e9om\u00e9trique, peuvent donner des valeurs sup\u00e9rieures \u00e0 1.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Albedo (lateinisch albedo \u201eWei\u00dfe\u201c; v. lat. albus \u201ewei\u00df\u201c) ist ein Ma\u00df f\u00fcr das R\u00fcckstrahlverm\u00f6gen (Reflexionsstrahlung) von diffus reflektierenden, also nicht selbst leuchtenden Oberfl\u00e4chen. Sie wird als dimensionslose Zahl angegeben und entspricht dem Verh\u00e4ltnis von r\u00fcckgestrahltem zu einfallendem Licht (eine Albedo von 0,9 entspricht 90 % R\u00fcckstrahlung). Vor allem in der Meteorologie ist sie von Bedeutung, da sie Aussagen dar\u00fcber erm\u00f6glicht, wie stark sich Luft \u00fcber verschiedenen Oberfl\u00e4chen erw\u00e4rmt. In der Klimatologie ist die so genannte Eis-Albedo-R\u00fcckkopplung ein wesentlicher, den Strahlungsantrieb und damit die Strahlungsbilanz der Erde beeinflussender Faktor, der relevant f\u00fcr den Erhalt des Weltklimas ist. Das Nicht-Zusammenfallen von Sommersonnenwende (Zeitpunkt maximaler Sonneneinstrahlung) und Zeitpunkt der mittleren Jahresh\u00f6chsttemperatur an den meisten Orten der Welt deutet f\u00fcr manche Wissenschaftler darauf hin, dass auch die Vegetation merklichen Einfluss auf die j\u00e4hrliche Strahlungsbilanz der Erde nimmt. In der 3D-Computergrafik findet die Albedo ebenfalls Verwendung; dort dient sie als Ma\u00df f\u00fcr die diffuse Streukraft verschiedener Materialien f\u00fcr Simulationen der Volumenstreuung. In der Astronomie spielt die Albedo eine wichtige Rolle, da sie mit den grundlegenden Parametern von Himmelsk\u00f6rpern (z. B. der Oberfl\u00e4chentemperatur eines Planeten) zusammenh\u00e4ngt.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0301\u0434\u043e (\u043b\u0430\u0442. albus \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044b\u0439) \u2014 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. \u0417\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043b\u044c\u0431\u0435\u0434\u043e \u0434\u043b\u044f \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u043b\u0438\u043d\u044b \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b \u0438\u043b\u0438 \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d\u0430 \u0434\u043b\u0438\u043d \u0432\u043e\u043b\u043d \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u0442 \u043e\u0442 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0430\u043b\u044c\u0431\u0435\u0434\u043e \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d\u043e\u0432 (\u043e\u043f\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435, \u0443\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u043e\u0435, \u0438\u043d\u0444\u0440\u0430\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0435 \u0430\u043b\u044c\u0431\u0435\u0434\u043e) \u0438\u043b\u0438 \u0434\u043b\u0438\u043d \u0432\u043e\u043b\u043d (\u043c\u043e\u043d\u043e\u0445\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0430\u043b\u044c\u0431\u0435\u0434\u043e). \u0412 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0442 \u0433\u0435\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0438 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043e\u043f\u0442\u0438\u043a\u0435 \u0438 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0438 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0442 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432\u0438\u0434\u043e\u0432 \u0430\u043b\u044c\u0431\u0435\u0434\u043e.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u53cd\u7167\u7387\uff08albedo\uff09\u901a\u5e38\u662f\u6307\u7269\u9ad4\u53cd\u5c04\u592a\u967d\u8f3b\u5c04\u8207\u8a72\u7269\u9ad4\u8868\u9762\u63a5\u6536\u592a\u967d\u7e3d\u8f3b\u5c04\u7684\u5169\u8005\u6bd4\u7387\u6216\u5206\u6578\u5ea6\u91cf\uff0c\u4e5f\u5c31\u662f\u6307\u53cd\u5c04\u8f3b\u5c04\u8207\u5165\u5c04\u7e3d\u8f3b\u5c04\u7684\u6bd4\u503c\u3002 \u53cd\u7167\u7387 (\u82f1\u8bed\u53d1\u97f3\uff1a/\u00e6l\u02c8bi\u02d0do\u028a/)\u6216\u53cd\u5c04\u4fc2\u6578\uff0c\u662f\u5f9e\u62c9\u4e01\u6587\u7684\u201c\u767d\u53cd\u7167\u201d\uff08\"albedo whiteness\"\uff09\uff0c\u6216\u201c\u53cd\u5c04\u7684\u967d\u5149\u201d\u884d\u4f38\u51fa\u4f86\u7684\uff0c\u610f\u601d\u662f\u6f2b\u53cd\u5c04\u6216\u662f\u8868\u9762\u53cd\u5c04\u7684\u80fd\u529b\u3002 \u5b83\u662f\u5f9e\u8868\u9762\u53cd\u5c04\u8f3b\u5c04\u8207\u5165\u5c04\u8f3b\u5c04\u7684\u6bd4\u7387\uff0c\u662f\u7121\u91cf\u7db1\u91cf\u3002\u5176\u6027\u8cea\u4ee5\u767e\u5206\u6bd4\u4f86\u8868\u793a\uff0c\u5ea6\u91cf\u4e0a\u5f9e\u5b8c\u5168\u9ed1\u7684\u8868\u9762\u53cd\u7167\u7387\u70ba0\uff0c\u81f3\u8868\u9762\u5b8c\u7f8e\u7684\u767d\u8272\u53cd\u7167\u7387\u70ba1\u3002 \u8a3b\u89e3\uff1a\u56e0\u70ba\u5b83\u662f\u4ee5\u5168\u90e8\u7684\u53cd\u5c04\u8f3b\u5c04\u5c0d\u5165\u5c04\u8f3b\u5c04\uff0c\u6240\u4ee5\u5305\u62ec\u6f2b\u53cd\u5c04\u548c\u93e1\u9762\u53cd\u5c04\u3002\u5c04\u8f3b\u5c04\u5c0d\u5165\u5c04\u8f3b\u5c04\u7684\u5b83\u5c07\u5305\u62ec\u5f4c\u6f2b\u6027\u548c\u93e1\u9762\u53cd\u5c04\u8f3b\u5c04\u53cd\u6620\u3002\u5b83\u5011\u5171\u540c\u627f\u64d4\u8868\u9762\u7684\u53cd\u5c04\uff0c\u7136\u800c\u6211\u5011\u901a\u5e38\u5047\u8a2d\u53ea\u6709\u5b8c\u5168\u6f2b\u5c04\u6216\u53ea\u6709\u5b8c\u5168\u7684\u93e1\u9762\u53cd\u5c04\uff0c\u4ee5\u7c21\u5316\u8a08\u7b97\u3002 \u53cd\u7167\u7387\u53d6\u6c7a\u65bc\u8f3b\u5c04\u7684\u983b\u7387\u3002\u7576\u5f15\u7528\u6642\u672a\u52a0\u8aaa\u660e\uff0c\u901a\u5e38\u662f\u6307\u9069\u7576\u4e14\u5e73\u5747\u8de8\u8d8a\u53ef\u898b\u5149\u7684\u5149\u8b5c\u3002\u4e00\u822c\u60c5\u6cc1\u4e0b\uff0c\u53cd\u7167\u7387\u53d6\u6c7a\u65bc\u5165\u5c04\u8f3b\u5c04\u7684\u65b9\u5411\u5206\u5e03\uff0c\u9664\u4e86\u6717\u4f2f\u8868\u9762\uff0c\u5176\u5206\u6563\u662f\u4ee5\u9918\u5f26\u51fd\u6578\u8f3b\u5c04\u5728\u6240\u6709\u7684\u65b9\u5411\u4e0a\uff0c\u56e0\u6b64\u53cd\u7167\u7387\u662f\u7368\u7acb\u5206\u5e03\u7684\u4e8b\u4ef6\u3002\u5728\u5be6\u52d9\u4e0a\uff0c\u96d9\u5411\u53cd\u5c04\u5206\u5e03\u51fd\u6578\uff08BRDF\uff09\u53ef\u80fd\u9700\u8981\u7cbe\u78ba\u7684\u8868\u9762\u7279\u5fb5\u7684\u6563\u5c04\u7279\u6027\uff0c\u4f46\u53cd\u7167\u7387\u662f\u975e\u5e38\u6709\u7528\u7684\u4e00\u6b21\u8fd1\u4f3c\u503c\u3002 \u53cd\u7167\u7387\u5728\u6c23\u8c61\u5b78\u3001\u5929\u6587\u5b78\u662f\u975e\u5e38\u91cd\u8981\u7684\u6982\u5ff5\uff0c\u5728LEED\u53ef\u6301\u7e8c\u7cfb\u7d71\u6027\u7684\u8a55\u91cf\u5efa\u7bc9\u7269\uff0c\u8a08\u7b97\u8868\u9762\u7684\u53cd\u5c04\u7387\u3002\u5730\u7403\u7684\u6574\u9ad4\u5e73\u5747\u53cd\u7167\u7387\uff0c\u662f\u884c\u661f\u53cd\u7167\u7387\uff0c\u56e0\u70ba\u96f2\u5c64\u7684\u8986\u84cb\uff0c\u662f30\u523035%\uff0c\u4f46\u7531\u65bc\u4e0d\u540c\u7684\u5730\u8cea\u74b0\u5883\u7279\u5fb5\uff0c\u5c40\u90e8\u7684\u8868\u9762\u6709\u5ee3\u6cdb\u7684\u4e0d\u540c\u3002 \u7d04\u7ff0\u00b7\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u6717\u4f2f\u57281760\u5e74\u5c07Photometria\u9019\u500b\u540d\u8a5e\u5f15\u5165\u5149\u5b78\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El albedo es el porcentaje de radiaci\u00f3n que cualquier superficie refleja respecto a la radiaci\u00f3n que incide sobre la misma. Las superficies claras tienen valores de albedo superiores a las oscuras, y las brillantes m\u00e1s que las mates. El albedo medio de la Tierra es del 37-39% de la radiaci\u00f3n que proviene del Sol. Es una medida de la tendencia de una superficie a reflejar radiaci\u00f3n incidente. Un albedo alto enfr\u00eda el planeta, porque la luz (radiaci\u00f3n) absorbida y aprovechada para calentarlo es m\u00ednima. Por el contrario, un albedo bajo calienta el planeta, porque la mayor parte de la luz es absorbida por el mismo. La presencia de agua en la Tierra crea una interesante realimentaci\u00f3n positiva para el albedo, ya que las bajas temperaturas incrementan la cantidad de hielo sobre su superficie, lo que hace m\u00e1s blanco al planeta y aumenta su albedo, lo que a su vez enfr\u00eda m\u00e1s el planeta, lo que crea nuevas cantidades de hielo; de esta manera, te\u00f3ricamente al menos, podr\u00eda llegarse al punto en que la Tierra entera se convertir\u00eda en una bola de nieve. En astronom\u00eda ofrece un medio indirecto de averiguar la naturaleza de un astro mediante la comparaci\u00f3n de su albedo con el de materias conocidas. El m\u00e1s alto registrado hasta el momento en el sistema solar corresponde al del sat\u00e9lite Enc\u00e9lado de Saturno, y el m\u00e1s bajo, al de algunos asteroides carbon\u00e1ceos, as\u00ed como a los sat\u00e9lites marcianos Fobos y Deimos.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "'\u0627\u0644\u0648\u0636\u0627\u0621\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0636 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Albedo) \u0647\u064a \u0642\u062f\u0631\u0629 \u062c\u0633\u0645 \u0645\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u0643\u0633 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0642\u0637 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0645\u0646 \u0645\u0635\u062f\u0631 \u0636\u0648\u0626\u064a \u0643\u0627\u0644\u0634\u0645\u0633. \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0635\u0644\u062d \u0623\u0643\u062b\u0631 \u062e\u0627\u0635\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0639\u0643\u0627\u0633\u064a\u0629 reflectivity \u060c \u0641\u062a\u0639\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0648\u0636\u0627\u0621\u0629 \u0628\u0623\u0646\u0647\u0627 \u0642\u062f\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0633\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u0643\u0633 \"\u0643\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0634\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0634\u0639\u0629 \u0643\u0647\u0631\u0648\u0645\u063a\u0646\u0627\u0637\u064a\u0633\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u062e\u062a\u0644\u0627\u0641 \u0637\u0648\u0644 \u0645\u0648\u062c\u062a\u0647\u0627 . \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0623\u062f\u062e\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0631\u064a\u0641 \u0647\u0648 \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0644\u0627\u0645\u0628\u0631\u062a \u0633\u0646\u0629 1760 \u0641\u064a \u0645\u0648\u0636\u0648\u0639 \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0635\u0631\u064a\u0627\u062a.\u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0636\u0627\u0621\u0629 \u0647\u0627\u0645\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0643 \u0648\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u062e \u0648\u0631\u0633\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0633\u0648\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0643\u0627\u0629 \u0628\u0648\u0627\u0633\u0637\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0633\u0648\u0628. \u0641\u064a\u0639\u0628\u0631 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0636\u0627\u0621\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u062e \u0628\u0646\u0633\u0628\u0629 \u0645\u0626\u0648\u064a\u0629 \u0648\u062a\u0639\u062a\u0645\u062f \u0642\u064a\u0645\u062a\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0631\u062f\u062f \u0627\u0644\u0634\u0639\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0639\u062a\u0628\u0631. \u0648\u0628\u0634\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u064a\u0639\u062a\u0645\u062f \u0627\u0644\u0648\u0636\u0627\u0621\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647 \u0648\u062a\u0648\u0632\u0639 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0645.\u0648 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0647\u0648 \u0633\u0637\u062d \u0644\u0627\u0645\u0628\u0631\u062a\u064a\u0627\u0646 Lambertian \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0628\u0639\u062b\u0631 \u0643\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0634\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0645\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0643\u0644 \u062a\u0627\u0628\u0639 \u062c\u064a\u0628\u064a. \u0644\u0630\u0644\u0643 \u0644\u0627 \u064a\u0639\u062a\u0645\u062f \u0627\u0644\u0648\u0636\u0627\u0621\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0648\u0632\u0639 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0645.\u0648 \u062a\u062a\u0637\u0644\u0628 \u0628\u0639\u0636 \u062d\u0627\u0644\u0627\u062a \u062a\u062d\u062f\u064a\u062f \u062e\u0648\u0627\u0635 \u0627\u0644\u062a\u0628\u0639\u062b\u0631 \u0625\u064a\u062c\u0627\u062f \u062a\u0627\u0628\u0639 \u062b\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u062a\u0648\u0632\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0639\u0643\u0627\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: bidirectional reflectance distribution function) \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0636\u0627\u0621\u0629 \u064a\u0639\u0637\u064a \u0646\u062a\u0627\u0626\u062c \u0623\u0648\u0644\u064a\u0629 \u062c\u064a\u062f\u0629.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a2\u30eb\u30d9\u30c9\uff08albedo\uff09\u3068\u306f\u3001\u5929\u4f53\u306e\u5916\u90e8\u304b\u3089\u306e\u5165\u5c04\u5149\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u3001\u53cd\u5c04\u5149\u306e\u6bd4\u3067\u3042\u308b\u3002\u53cd\u5c04\u80fd\uff08\u306f\u3093\u3057\u3083\u306e\u3046\uff09\u3068\u3082\u8a00\u3046\u3002 0\u4ee5\u4e0a\u30011\u524d\u5f8c\u4ee5\u4e0b\uff081\u3092\u8d85\u3048\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\uff09\u306e\u7121\u6b21\u5143\u91cf\u3067\u3042\u308a\u30010 \u2013 1\u306e\u6570\u5024\u305d\u306e\u307e\u307e\u304b\u30010 % \u2013 100 %\u306e\u767e\u5206\u7387\u3067\u8868\u3059\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'albedo (dal latino alb\u0113do, \"bianchezza\", da albus, \"bianco\") di una superficie \u00e8 la frazione di luce o, pi\u00f9 in generale, di radiazione incidente che viene riflessa in tutte le direzioni. Essa indica dunque il potere riflettente di una superficie. L'esatto valore della frazione dipende, per lo stesso materiale, dalla lunghezza d'onda della radiazione considerata. Se la parola albedo viene usata senza ulteriori specifiche, si intende riguardare la luce visibile. Si misura attraverso un albedometro. L'albedo massima \u00e8 1, quando tutta la luce incidente viene riflessa. L'albedo minima \u00e8 0, quando nessuna frazione della luce viene riflessa. In termini di luce visibile, il primo caso \u00e8 quello di un oggetto perfettamente bianco, l'altro di un oggetto perfettamente nero. Valori intermedi significano situazioni intermedie. L'albedo della neve fresca arriva fino a 0,9. Il carbone ha un'albedo molto bassa. Una lavagna ha un'albedo di circa 0,15. L'albedo si pu\u00f2 anche misurare in percentuale, ponendo 1 uguale a 100%. La Terra ha un'albedo media di 0,37-0,39, o equivalentemente del 37%-39%.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albedo, ou coeficiente de reflex\u00e3o, derivado do termo latino albedo (brancura ou luz solar refletida, a partir de albus, branco), \u00e9 a refletividade difusa ou poder de reflex\u00e3o de uma superf\u00edcie. Ela \u00e9 a raz\u00e3o entre a radia\u00e7\u00e3o refletida pela superf\u00edcie e a radia\u00e7\u00e3o incidente sobre ela. Sua natureza adimensional permite que ela seja expressa como uma percentagem, e ela \u00e9 medida numa escala de zero, para nenhuma reflex\u00e3o por uma superf\u00edcie perfeitamente negra, at\u00e9 1, para uma reflex\u00e3o perfeita por uma superf\u00edcie branca. O albedo depende da frequ\u00eancia da radia\u00e7\u00e3o. Quando citada sem qualifica\u00e7\u00e3o, ele geralmente se refere a uma m\u00e9dia ao longo do espectro de luz vis\u00edvel. Em geral, o albedo depende da distribui\u00e7\u00e3o direcional da radia\u00e7\u00e3o incidente, com exce\u00e7\u00e3o de superf\u00edcies Lambertianas, que espalham a radia\u00e7\u00e3o em todas as dire\u00e7\u00f5es de acordo com uma fun\u00e7\u00e3o cossenoidal e, portanto, t\u00eam um albedo que \u00e9 independente da distribui\u00e7\u00e3o incidente. Na pr\u00e1tica, uma fun\u00e7\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o bidirecional da reflet\u00e2ncia (bidirectional reflectance distribution function - BRDF) pode ser necess\u00e1ria para caracterizar com precis\u00e3o as propriedades de espalhamento de uma superf\u00edcie, mas o albedo \u00e9 muito \u00fatil como uma primeira aproxima\u00e7\u00e3o. O albedo \u00e9 um conceito importante em climatologia, astronomia e para o c\u00e1lculo da refletividade de superf\u00edcies em sistemas de classifica\u00e7\u00e3o de sustentabilidade de constru\u00e7\u00f5es do Leadership in Energy and Environmental Design (LEED). O albedo total m\u00e9dio da Terra, ou seu \u201calbedo planet\u00e1rio\u201d, \u00e9 de 30% a 35%, devido \u00e0 cobertura de nuvens, mas varia muito localmente devido \u00e0s diferentes caracter\u00edsticas geol\u00f3gicas e ambientais. O termo foi introduzido na \u00f3ptica por Johann Heinrich Lambert em seu trabalho Photometria de 1760.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albedo (\u0142ac. bia\u0142o\u015b\u0107) \u2013 stosunek ilo\u015bci promieniowania odbitego do padaj\u0105cego. Jest parametrem okre\u015blaj\u0105cym zdolno\u015b\u0107 odbijania promieni przez dan\u0105 powierzchni\u0119.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De albedo van een object is het weerkaatsingsvermogen van dat object, gedefinieerd als de verhouding tussen de hoeveelheid opvallende en gereflecteerde (elektromagnetische) straling. Deze verhouding hangt in de eerste plaats af van het materiaal van het object, maar is ook afhankelijk van de golflengte van de straling. Zonder nadere aanduiding wordt meestal zichtbaar licht verondersteld. De term wordt vooral binnen de sterrenkunde en de klimatologie gebruikt. De aarde heeft een gemiddeld albedo van 37% tot 39%, de maan is door zijn oppervlak van vulkanisch gesteente veel donkerder met een gemiddeld weerkaatsingsvermogen van 7%. Venus heeft met zijn dichte wolkendek een albedo van 72%. De Saturnusmaan Enceladus heeft een albedo van bijna 90%, het hoogste in het zonnestelsel. Gemiddeld reflectievermogen van het aardoppervlak: Verse sneeuw of ijs : 80-95%Oude smeltende sneeuw : 40-70%Wolken : 40-90%Woestijnzand : 30-50%Grondaarde : 5-30%Toendra : 15-35%Grasland : 25-30%Bos : 10-20%Water : 10-60% Het albedo hangt ook af van de hoek tussen de invallende en de gereflecteerde straling en van de oppervlaktestructuur van het reflecterend oppervlak; een gepolijste biljartbal reflecteert anders dan een harige tennisbal. Bij nauwkeurige metingen onderscheidt men dan ook diverse albedo's: bolometrische albedo, Bond-albedo, geometrische albedo en albedo's voor infrarood of ultraviolet licht. Uit de albedo van hemellichamen kan men, door het te vergelijken met op aarde aanwezige stoffen, gevolgtrekkingen maken omtrent het materiaal waaruit de oppervlakte ervan bestaat.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albedo (/\u00e6l\u02c8bi\u02d0do\u028a/) is the \"whiteness\" of a surface. It is a reflection coefficient, and has a value of less than one. Albedo is derived from Latin albedo \"whiteness\" (or reflected sunlight) in turn from albus \"white\", is the diffuse reflectivity or reflecting power of a surface. The albedo of a surface is the ratio of radiation reflected from the surface to the incident radiation. Its dimensionless nature lets it be expressed as a percentage and is measured on a scale from zero (no reflection) of a perfectly black surface to 1 for perfect reflection of a white surface.Because albedo is the ratio of all reflected radiation to incident radiation, it will include both the diffuse and specular radiation reflected from an object. It is, however, common to assume a surface reflects in either a totally specular manner or a totally diffuse manner, as this can simplify calculations. Albedo depends on the frequency of the radiation. When quoted unqualified, it usually refers to some appropriate average across the spectrum of visible light. In general, the albedo depends on the directional distribution of incident radiation, except for the extreme case of Lambertian surfaces, which scatter radiation in all directions according to a cosine function and therefore have an albedo that is independent of the incident distribution. In practice, a bidirectional reflectance distribution function (BRDF) may be required to accurately characterize the scattering properties of a surface, but albedo is very useful as a first approximation. The albedo is an important concept in climatology, astronomy, and calculating reflectivity of surfaces in Leadership in Energy and Environmental Design (LEED) sustainable-rating systems for buildings. The average overall albedo of Earth, its planetary albedo, is 30 to 35% because of cloud cover, but widely varies locally across the surface because of different geological and environmental features. The term was introduced into optics by Johann Heinrich Lambert in his 1760 work Photometria.",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Albedo-e_hg.svg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 743048885,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 39,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Reflectivity"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Simple_Albedo": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Albedo"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Albedo_rate": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Albedo"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Albedo_effects": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Albedo"
            }
        ]
    }
}