{
    "http://dbpedia.org/resource/\u00dcetliberg": {
        "http://dbpedia.org/ontology/mountainRange": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Albis"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Albis": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Albis"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/B\u00fcrglen_(Albis)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/mountainRange": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Albis"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Albis_Pass": {
        "http://dbpedia.org/property/range": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Albis"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Albis": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMountainRangesOfSwitzerland"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/GeologicalFormation109287968"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Mountain109359803"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMountainsUnder1000Metres"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/NaturalElevation109366317"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Company"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoGeoEntity"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Range109403734"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albis",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albis",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albis",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0623\u0644\u0628\u064a\u0633",
                "lang": "ar"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Albis is a chain of hills in the Canton of Zurich, Switzerland, stretching for some 19 km from Sihlbrugg in the south to Waldegg near Zurich in the north. The chain forms, among others, the border between the Affoltern and Horgen districts. The best known point is Uetliberg at 870 m, overlooking the city of Zurich. Other points of interest include the Albishorn (909m.) the B\u00fcrglen (also known as B\u00fcrglenstutz, the highest peak, 914.6m.), the Schnabelburg, an observation tower, the Albis Pass, the small town of Buechenegg, and the extensive woods (known as the Sihlwald forest) on both sides of the river Sihl. The Sihl Valley borders the Albis chain on its entire east side. On the west side, the Albis is bordered by various streams (including the Reppisch) and one lake, the T\u00fcrlersee.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Der Albis ist eine Bergkette im Kanton Z\u00fcrich, die von Sihlbrugg im S\u00fcden bis zur Urdorf/Schlieren bei Z\u00fcrich im Norden \u00fcber etwa 22 Kilometer parallel zu Sihl und Z\u00fcrichsee verl\u00e4uft, inklusive des Z\u00fcrcher Hausbergs Uetliberg.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 2015) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 2015) \u0623\u0644\u0628\u064a\u0633 \u0647\u064a \u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0642\u0639 \u0641\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a\u0648\u0646 \u0632\u064a\u0648\u0631\u062e \u0641\u064a \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627\u060c \u0648\u062a\u0645\u062a\u062f \u0644\u0646\u062d\u0648 19 \u0643\u0645 \u0645\u0646 \u0633\u064a\u0644\u0628\u0631\u0648\u063a \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628 \u0625\u0644\u0649 \u0641\u0627\u0644\u062f\u064a\u063a \u0642\u0631\u0628 \u0632\u064a\u0648\u0631\u064a\u062e \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albis \u2013 maj\u0105ce charakter g\u00f3r niskich pasmo ci\u0105gn\u0105ce si\u0119 r\u00f3wnolegle do Jeziora Zuryskiego i doliny rzeki Limmat w szwajcarskim kantonie Zurych. Najwy\u017cszym szczytem jest B\u00fcrglein wznosz\u0105cy si\u0119 914,6 m n.p.m., za\u015b Uetliberg maj\u0105cy 870,6 m n.p.m. b\u0119d\u0105cy najwy\u017cszym punktem w Zurychu stanowi jedn\u0105 z jego atrakcji.",
                "lang": "pl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://sws.geonames.org/2661826/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Albis"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q15298"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.081g5_"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Albis"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Albis"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q15298"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Albis"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Albis"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Landforms_of_the_canton_of_Z\u00fcrich"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Mountain_ranges_of_Switzerland"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 47.28333282470703,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 8.5,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Albiskette.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Albis"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#geometry": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "POINT(8.5 47.283332824707)",
                "datatype": "http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Albis?oldid=681290186"
            }
        ],
        "http://www.georss.org/georss/point": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "47.28333333333333 8.5"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Der Albis ist eine Bergkette im Kanton Z\u00fcrich, die von Sihlbrugg im S\u00fcden bis zur Urdorf/Schlieren bei Z\u00fcrich im Norden \u00fcber etwa 22 Kilometer parallel zu Sihl und Z\u00fcrichsee verl\u00e4uft, inklusive des Z\u00fcrcher Hausbergs Uetliberg.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 2015) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 2015) \u0623\u0644\u0628\u064a\u0633 \u0647\u064a \u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0642\u0639 \u0641\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a\u0648\u0646 \u0632\u064a\u0648\u0631\u062e \u0641\u064a \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627\u060c \u0648\u062a\u0645\u062a\u062f \u0644\u0646\u062d\u0648 19 \u0643\u0645 \u0645\u0646 \u0633\u064a\u0644\u0628\u0631\u0648\u063a \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628 \u0625\u0644\u0649 \u0641\u0627\u0644\u062f\u064a\u063a \u0642\u0631\u0628 \u0632\u064a\u0648\u0631\u064a\u062e \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Albis \u2013 maj\u0105ce charakter g\u00f3r niskich pasmo ci\u0105gn\u0105ce si\u0119 r\u00f3wnolegle do Jeziora Zuryskiego i doliny rzeki Limmat w szwajcarskim kantonie Zurych. Najwy\u017cszym szczytem jest B\u00fcrglein wznosz\u0105cy si\u0119 914,6 m n.p.m., za\u015b Uetliberg maj\u0105cy 870,6 m n.p.m. b\u0119d\u0105cy najwy\u017cszym punktem w Zurychu stanowi jedn\u0105 z jego atrakcji.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Albis is a chain of hills in the Canton of Zurich, Switzerland, stretching for some 19 km from Sihlbrugg in the south to Waldegg near Zurich in the north. The chain forms, among others, the border between the Affoltern and Horgen districts. The best known point is Uetliberg at 870 m, overlooking the city of Zurich. Other points of interest include the Albishorn (909m.) the B\u00fcrglen (also known as B\u00fcrglenstutz, the highest peak, 914.6m.), the Schnabelburg, an observation tower, the Albis Pass, the small town of Buechenegg, and the extensive woods (known as the Sihlwald forest) on both sides of the river Sihl. The Sihl Valley borders the Albis chain on its entire east side. On the west side, the Albis is bordered by various streams (including the Reppisch) and one lake, the T\u00fcrlersee. The chain is mostly wooded, but also has extensive fields, often reaching to the summit, some cultivated, some used as pastures for cows or sheep. Being very near Zurich, the area is heavily visited, especially near its northern end, and includes a large number of restaurants along the summit (from Uetliberg to Albishorn), well-maintained trails and dirt roads, a railroad (the Uetlibergbahn) from Zurich, and a cable car (Felseneggbahn) from Adliswil to Felsenegg. The Albis chain was formed as the left moraine of the glacier the bed of which is now the Lake of Zurich. The soil is mostly a conglomerate of gravel, some of it large, and glacial loess. The frequently steep sides of the chain are often subject to small landslides. As a generalization, the eastern side of the chain (overlooking lake Zurich) tends to be steeper than the western side.",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Albiskette.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 681290186,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 2767611,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Chain"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Albis_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Albis"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Albis_hills": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Albis"
            }
        ]
    }
}