{
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Alessandro_Moreschi": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Moreschi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Moreschi": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/MusicalArtist"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryItalianPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromTheProvinceOfRome"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Soprano110625546"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatItalianSopranos"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatItalianOperaSingers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110339966"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Entertainer109616922"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryItalianPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Singer110599806"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Performer110415638"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110340312"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatItalianPeople"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Alessandro Moreschi",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Alessandro Moreschi",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Alessandro Moreschi",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Alessandro Moreschi",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Alessandro Moreschi",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30e2\u30ec\u30b9\u30ad",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041c\u043e\u0440\u0435\u0441\u043a\u0438, \u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Alessandro Moreschi",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Alessandro Moreschi",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Alessandro Moreschi",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Alessandro Moreschi (Monte Compatri, 11 november 1858 \u2013 Rome, 21 april 1922) was een Italiaans castraat. Hij zong in het koor van de Sixtijnse Kapel in Rome. Hij is beroemd gebleven als de laatste nog optredende castraat en is de enige castraat waarvan geluidsopnamen bestaan.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Alessandro Moreschi (Monte Compatri, 11 de noviembre de 1858 \u2013 Roma, 21 de abril de 1922) fue un cantante l\u00edrico italiano, considerado el \u00faltimo castrato de la historia. Se le conoci\u00f3 como \"l'angelo di Roma\" (el \u00e1ngel de Roma).",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30e2\u30ec\u30b9\u30ad\uff08Alessandro Moreschi, 1858\u5e7411\u670811\u65e5 - 1922\u5e744\u670821\u65e5\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u304b\u308920\u4e16\u7d00\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u7537\u6027\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u8a18\u9332\u306b\u6b8b\u3063\u3066\u3044\u308b\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u5f8c\u306e\u30ab\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u30c8\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5b58\u547d\u4e2d\u306f\u300c\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u5929\u4f7f\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3001\u8cde\u8cdb\u3055\u308c\u305f\u30021873\u5e74\u3001\u30b5\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30d0\u30f3\u30cb\u30fb\u30a4\u30f3\u30fb\u30e9\u30c6\u30e9\u30ce\u5927\u8056\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u306b\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3068\u3057\u3066\u63a1\u7528\u3055\u308c\u30011883\u5e74\u306b\u306f\u30b7\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u793c\u62dd\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u306b\u63a1\u7528\u3055\u308c\u305f\u3002\u3069\u3061\u3089\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u3067\u3082\u3001\u72ec\u5531\u3092\u3064\u3068\u3081\u3066\u3044\u308b\u30021898\u5e74\u306b\u306f\u30b7\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u793c\u62dd\u5802\u8056\u6b4c\u968a\u3067\u6307\u5c0e\u8005\u306e\u8077\u3082\u517c\u306d\u30011913\u5e74\u307e\u3067\u3053\u3053\u306b\u3064\u3068\u3081\u3066\u3044\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30b5\u30f3\u30fb\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u5927\u8056\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u306b\u62db\u304b\u308c\u30011914\u5e74\u306b\u73fe\u5f79\u3092\u9000\u3044\u305f\u30021922\u5e74\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u3066\u3001\u80ba\u708e\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002 \u540c\u6642\u671f\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30ab\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u30c8\u306b\u306f\u3001\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30e0\u30b9\u30bf\u30d5\u30a1\uff08Domenico Mustafa, 1829\u5e74 - 1912\u5e74\uff09\u304c\u304a\u308a\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u968f\u4e00\u306e\u58f0\u697d\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u304b\u3063\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Alessandro Moreschi, n\u00e9 le 11 novembre 1858 \u00e0 Monte Compatri et mort le 21 avril 1922 (\u00e0 63 ans) \u00e0 Rome, est un chanteur italien. C'est l'un des castrats les plus c\u00e9l\u00e8bres de la fin du XIXe si\u00e8cle. Ce fut le seul castrat du r\u00e9pertoire de bel canto ayant r\u00e9alis\u00e9 des enregistrements sonores. Il \u00e9tait plus connu que son a\u00een\u00e9 Domenico Mustaf\u00e0, un ancien Direttore Perpetuo de la Chapelle Sixtine. Domenico Salvatori et Giovanni Cesari \u00e9taient \u00e9galement des castrats c\u00e9l\u00e8bres de cette p\u00e9riode.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Alessandro Moreschi (11 November 1858 \u2013 21 April 1922) was a castrato singer of the late 19th century and the only castrato to make solo recordings.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u041c\u043e\u0440\u0435\u0441\u043a\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Alessandro Moreschi) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u0432-\u043a\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439, \u0447\u0435\u0439 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d \u043d\u0430 \u0444\u043e\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Alessandro Moreschi (* 11. November 1858 in Monte Compatri; \u2020 21. April 1922 in Rom) war p\u00e4pstlicher S\u00e4nger der Sixtinischen Kapelle, einer der letzten Kastratens\u00e4nger und zugleich der einzige, von dem heute noch Tonaufnahmen vorliegen.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Alessandro Moreschi (ur. 11 listopada 1858 w Monte Compatri \u2212 zm. 21 kwietnia 1922 w Rzymie) \u2212 w\u0142oski \u015bpiewak, ostatni \u015bpiewaj\u0105cy kastrat. Jako nastolatek trafi\u0142 do Rzymu, gdzie by\u0142 \u015bpiewakiem w ch\u00f3rach papieskich \u2212 pocz\u0105tkowo w ch\u00f3rze przy Bazylice \u015bw. Jana na Lateranie, p\u00f3\u017aniej w s\u0142awnym od stuleci ch\u00f3rze Kaplicy Syksty\u0144skiej.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Alessandro Moreschi  - (Monte Compatri, Roma, 11 de Novembro de 1858 - Roma, 21 de Abril de 1922) foi um cantor l\u00edrico italiano, considerado o \u00faltimo castrato da Hist\u00f3ria. Era conhecido como l'Angelo di Roma (o Anjo de Roma).",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Alessandro_Moreschi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Alessandro_Moreschi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Alessandro_Moreschi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Alessandro_Moreschi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Alessandro_Moreschi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Alessandro_Moreschi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Alessandro_Moreschi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/128717440"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q504969"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Alessandro_Moreschi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://viaf.org/viaf/56797102"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.02c780"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Moreschi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q504969"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30e2\u30ec\u30b9\u30ad"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Alessandro_Moreschi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc54c\ub808\uc0b0\ub4dc\ub85c_\ubaa8\ub808\uc2a4\ud0a4"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Burials_at_Campo_Verano"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Monte_Compatri"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_Roman_Catholics"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1922_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1858_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Castrati"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_opera_singers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Italian_singers"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Alessandro Moreschi",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Moreschi_giovane.jpg"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Italian castrato singer",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Alessandro",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Alessandro_Moreschi"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Moreschi",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Alessandro_Moreschi?oldid=713768909"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.adoremus.org/MotuProprio.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/audio/audio-details-db.php?collection=78rpm&collectionid=AlessandroMoreschi"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Alessandro Moreschi performs part of Eugenio Terziani's Hostias et preces",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Alessandro Moreschi performs \"Ave Maria\" by Bach/Gounod''",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/soundRecording": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Moreschi__1"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Alessandro Moreschi, n\u00e9 le 11 novembre 1858 \u00e0 Monte Compatri et mort le 21 avril 1922 (\u00e0 63 ans) \u00e0 Rome, est un chanteur italien. C'est l'un des castrats les plus c\u00e9l\u00e8bres de la fin du XIXe si\u00e8cle. Ce fut le seul castrat du r\u00e9pertoire de bel canto ayant r\u00e9alis\u00e9 des enregistrements sonores. Il \u00e9tait plus connu que son a\u00een\u00e9 Domenico Mustaf\u00e0, un ancien Direttore Perpetuo de la Chapelle Sixtine. Domenico Salvatori et Giovanni Cesari \u00e9taient \u00e9galement des castrats c\u00e9l\u00e8bres de cette p\u00e9riode.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30e2\u30ec\u30b9\u30ad\uff08Alessandro Moreschi, 1858\u5e7411\u670811\u65e5 - 1922\u5e744\u670821\u65e5\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u304b\u308920\u4e16\u7d00\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u7537\u6027\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u8a18\u9332\u306b\u6b8b\u3063\u3066\u3044\u308b\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u5f8c\u306e\u30ab\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u30c8\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5b58\u547d\u4e2d\u306f\u300c\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u5929\u4f7f\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3001\u8cde\u8cdb\u3055\u308c\u305f\u30021873\u5e74\u3001\u30b5\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30d0\u30f3\u30cb\u30fb\u30a4\u30f3\u30fb\u30e9\u30c6\u30e9\u30ce\u5927\u8056\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u306b\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3068\u3057\u3066\u63a1\u7528\u3055\u308c\u30011883\u5e74\u306b\u306f\u30b7\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u793c\u62dd\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u306b\u63a1\u7528\u3055\u308c\u305f\u3002\u3069\u3061\u3089\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u3067\u3082\u3001\u72ec\u5531\u3092\u3064\u3068\u3081\u3066\u3044\u308b\u30021898\u5e74\u306b\u306f\u30b7\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u793c\u62dd\u5802\u8056\u6b4c\u968a\u3067\u6307\u5c0e\u8005\u306e\u8077\u3082\u517c\u306d\u30011913\u5e74\u307e\u3067\u3053\u3053\u306b\u3064\u3068\u3081\u3066\u3044\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30b5\u30f3\u30fb\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u5927\u8056\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u306b\u62db\u304b\u308c\u30011914\u5e74\u306b\u73fe\u5f79\u3092\u9000\u3044\u305f\u30021922\u5e74\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u3066\u3001\u80ba\u708e\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002 \u540c\u6642\u671f\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30ab\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u30c8\u306b\u306f\u3001\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30e0\u30b9\u30bf\u30d5\u30a1\uff08Domenico Mustafa, 1829\u5e74 - 1912\u5e74\uff09\u304c\u304a\u308a\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u968f\u4e00\u306e\u58f0\u697d\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u304b\u3063\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Alessandro Moreschi (ur. 11 listopada 1858 w Monte Compatri \u2212 zm. 21 kwietnia 1922 w Rzymie) \u2212 w\u0142oski \u015bpiewak, ostatni \u015bpiewaj\u0105cy kastrat. Jako nastolatek trafi\u0142 do Rzymu, gdzie by\u0142 \u015bpiewakiem w ch\u00f3rach papieskich \u2212 pocz\u0105tkowo w ch\u00f3rze przy Bazylice \u015bw. Jana na Lateranie, p\u00f3\u017aniej w s\u0142awnym od stuleci ch\u00f3rze Kaplicy Syksty\u0144skiej. Artysta pozostawi\u0142 po sobie 17 utwor\u00f3w nagranych w 1902 i 1904 roku przez wys\u0142annik\u00f3w londy\u0144skiego \u201eGramophone Company\u201d. \u00d3wczesna technika nie potrafi\u0142a w pe\u0142ni odda\u0107 brzmienia jego g\u0142osu. Jednak nagrania, jako ciekawostka dla koneser\u00f3w \u015bpiewu, wci\u0105\u017c s\u0105 wznawiane na p\u0142ytach.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Alessandro Moreschi (Monte Compatri, 11 de noviembre de 1858 \u2013 Roma, 21 de abril de 1922) fue un cantante l\u00edrico italiano, considerado el \u00faltimo castrato de la historia. Se le conoci\u00f3 como \"l'angelo di Roma\" (el \u00e1ngel de Roma).",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u041c\u043e\u0440\u0435\u0441\u043a\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Alessandro Moreschi) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u0432-\u043a\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439, \u0447\u0435\u0439 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d \u043d\u0430 \u0444\u043e\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Alessandro Moreschi (Monte Compatri, 11 november 1858 \u2013 Rome, 21 april 1922) was een Italiaans castraat. Hij zong in het koor van de Sixtijnse Kapel in Rome. Hij is beroemd gebleven als de laatste nog optredende castraat en is de enige castraat waarvan geluidsopnamen bestaan.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Alessandro Moreschi (* 11. November 1858 in Monte Compatri; \u2020 21. April 1922 in Rom) war p\u00e4pstlicher S\u00e4nger der Sixtinischen Kapelle, einer der letzten Kastratens\u00e4nger und zugleich der einzige, von dem heute noch Tonaufnahmen vorliegen.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Alessandro Moreschi  - (Monte Compatri, Roma, 11 de Novembro de 1858 - Roma, 21 de Abril de 1922) foi um cantor l\u00edrico italiano, considerado o \u00faltimo castrato da Hist\u00f3ria. Era conhecido como l'Angelo di Roma (o Anjo de Roma).",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Alessandro Moreschi (11 November 1858 \u2013 21 April 1922) was a castrato singer of the late 19th century and the only castrato to make solo recordings.",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Moreschi_giovane.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1858-11-11",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1922-4-21",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Rome"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 713768909,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Monte_Compatri"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 460378,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Singer"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Moreschi": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Moreschi"
            }
        ]
    }
}