{
    "http://dbpedia.org/resource/Altstadt-Lehel": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Location100027167"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/AdministrativeDistrict108491826"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Borough108540532"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Settlement"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoGeoEntity"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBoroughsOfMunich"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Region108630985"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/District108552138"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Altstadt-Lehel",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Altstadt-Lehel",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Altstadt-Lehel",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Altstadt-Lehel",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Altstadt-Lehel",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Altstadt and Lehel are districts of the German city of Munich. Together they form the first borough of the city: Altstadt-Lehel.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Altstadt-Lehel (sprich: \u201eL\u00e4chl\u201c) ist der Stadtbezirk 1 der bayerischen Landeshauptstadt M\u00fcnchen. Der Stadtbezirk setzt sich aus den Stadtteilen Altstadt und Lehel zusammen.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Altstadt-Lehel, Stadtbezirk 1 Altstadt-Lehel \u2013 1. okr\u0119g administracyjny Monachium, w Niemczech, w kraju zwi\u0105zkowym Bawaria, po\u0142o\u017cony w centralnej cz\u0119\u015bci miasta. W 2013 roku okr\u0119g zamieszkiwa\u0142o 20 422 mieszka\u0144c\u00f3w.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Altstadt-Lehel \u00e8 uno dei distretti in cui \u00e8 suddivisa la citt\u00e0 di Monaco di Baviera, in Germania. Viene identificato col numero 1.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Lehel-Altstadt es el barrio que se extiende por toda la parte hist\u00f3rica de la ciudad M\u00fanich (Alemania), que est\u00e1 rodeada por la carretera Altstadtring, as\u00ed como por la zona norte de dicho centro hist\u00f3rico, desde el r\u00edo Isar, al este, hasta el Jard\u00edn Ingl\u00e9s y la calle Prinzregentenstra\u00dfe, al norte.",
                "lang": "es"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://sws.geonames.org/6946139/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Altstadt-Lehel"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Altstadt-Lehel"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Altstadt-Lehel"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q971198"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q971198"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Altstadt-Lehel"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Altstadt-Lehel"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Altstadt-Lehel"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.02qzy75"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Historic_districts_in_Germany"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Boroughs_of_Munich"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 48.13611221313477,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 11.57222175598145,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/M\u00fcnchen_-_Stadtbezirk_01_(Karte)_-_Altstadt_-_Lehel.png"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Altstadt-Lehel"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#geometry": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "POINT(11.572221755981 48.136112213135)",
                "datatype": "http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Altstadt-Lehel?oldid=711841189"
            }
        ],
        "http://www.georss.org/georss/point": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "48.13611111111111 11.572222222222223"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.blfd.bayern.de/blfd/monument.php?id=1142319"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://uli.hitzel.net/pics/muc/lehel/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.muenchen.info/sta/m-stat/themen/stadtbezirke/stadtbezirkszahlen_2003/taschenbuch_2004.pdf#page=17&pagemode=none&view=fit"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.muenchen.info/sta/m-stat/themen/stadtbezirke/stadtbezirkszahlen_2002/taschenbuch_2003.pdf#page=17&pagemode=none&view=fit"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.muenchen.info/sta/m-stat/themen/stadtbezirke/stadtbezirkszahlen_2004/taschenbuch_2005.pdf#page=17&pagemode=none&view=fit"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.muenchen.info/sta/m-stat/themen/stadtbezirke/stadtbezirkszahlen_2000/taschenbuch_2001.pdf#page=17&pagemode=none&view=fit"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.muenchen.info/sta/m-stat/themen/stadtbezirke/stadtbezirkszahlen_2001/taschenbuch_2002.pdf#page=17&pagemode=none&view=fit"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.muenchen.info/ba/01/index.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.muenchen.info/sta/m-stat/themen/stadtbezirke/stadtbezirkszahlen_2005/taschenbuch_2006.pdf#page=17&pagemode=none&view=fit"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Altstadt and Lehel are districts of the German city of Munich. Together they form the first borough of the city: Altstadt-Lehel.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Altstadt-Lehel \u00e8 uno dei distretti in cui \u00e8 suddivisa la citt\u00e0 di Monaco di Baviera, in Germania. Viene identificato col numero 1.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Altstadt-Lehel, Stadtbezirk 1 Altstadt-Lehel \u2013 1. okr\u0119g administracyjny Monachium, w Niemczech, w kraju zwi\u0105zkowym Bawaria, po\u0142o\u017cony w centralnej cz\u0119\u015bci miasta. W 2013 roku okr\u0119g zamieszkiwa\u0142o 20 422 mieszka\u0144c\u00f3w.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Altstadt-Lehel (sprich: \u201eL\u00e4chl\u201c) ist der Stadtbezirk 1 der bayerischen Landeshauptstadt M\u00fcnchen. Der Stadtbezirk setzt sich aus den Stadtteilen Altstadt und Lehel zusammen.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Lehel-Altstadt es el barrio que se extiende por toda la parte hist\u00f3rica de la ciudad M\u00fanich (Alemania), que est\u00e1 rodeada por la carretera Altstadtring, as\u00ed como por la zona norte de dicho centro hist\u00f3rico, desde el r\u00edo Isar, al este, hasta el Jard\u00edn Ingl\u00e9s y la calle Prinzregentenstra\u00dfe, al norte.",
                "lang": "es"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/M\u00fcnchen_-_Stadtbezirk_01_(Karte)_-_Altstadt_-_Lehel.png?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 711841189,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 11068189,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Districts"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Altstadt-Lehel": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Altstadt-Lehel"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Lehel_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Altstadt-Lehel"
            }
        ]
    }
}