{
    "http://dbpedia.org/resource/Forward_Angola": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Angola_Avante"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_anthem_of_Angola": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Angola_Avante"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Angola_Avante!": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Angola_Avante"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Angola_Avante": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/AuditoryCommunication107109019"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNationalAnthems"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/NationalAnthem107049055"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Anthem107048928"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Communication100033020"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Signal106791372"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Symbol106806469"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/MusicalComposition107037465"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Song107048000"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Music107020895"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNationalSymbolsOfAngola"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u9032\u3081\u30a2\u30f3\u30b4\u30e9",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Angola Avante!",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Angola Avante",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0646\u0634\u064a\u062f \u0623\u0646\u063a\u0648\u0644\u0627 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hymn Angoli",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Angola Avante",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Angola Avante",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Angola Avante",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5b89\u54e5\u62c9\u524d\u8fdb",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Angola Avante",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Angola Avante!",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0413\u0438\u043c\u043d \u0410\u043d\u0433\u043e\u043b\u044b",
                "lang": "ru"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Angola Avante! (\u00a1Adelante Angola! en portugu\u00e9s) es el himno nacional de Angola. Fue escrito por Manuel Rui Alves Monteiro y musicalizado por Rui Alberto Vieira Dias Mingas. Fue adoptado en 1975, tras la independencia de Angola de Portugal.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Angola Avante (\u0412\u043f\u0435\u0440\u0451\u0434, \u0410\u043d\u0433\u043e\u043b\u0430!) \u2014 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0438\u043c\u043d \u0410\u043d\u0433\u043e\u043b\u044b, \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0442 \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0645 \u0623\u0646\u063a\u0648\u0644\u0627! (\u0628\u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u064a\u0629: Angola Avante\u200f) \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0646\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0623\u0646\u063a\u0648\u0644\u0627. \u0644\u062d\u0646\u0647 \u0631\u0648\u064a \u0623\u0644\u0628\u0631\u062a\u0648 \u0641\u064a\u064a\u0631\u0627 \u062f\u064a\u0627\u0633 \u0645\u064a\u0646\u063a\u0627\u0633 \u0648\u0643\u062a\u0628 \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a\u0647 \u0645\u0627\u0646\u0648\u064a\u0644 \u0631\u0648\u064a \u0623\u0644\u0641\u064a\u0633 \u0645\u0648\u0646\u062a\u064a\u0631\u0648. \u0648\u062a\u0645 \u0627\u0639\u062a\u0645\u0627\u062f\u0647 \u0643\u0646\u0634\u064a\u062f \u0648\u0637\u0646\u064a \u0641\u064a \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 \u0639\u0627\u0645 1975\u060c \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u062d\u0635\u0644\u062a \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644. \u062a\u062d\u064a\u0644 \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0646\u0634\u064a\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062d\u062f\u0627\u062b \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u0629 \u0644\u0623\u0634\u062e\u0627\u0635 \u0645\u0646 \u062d\u0632\u0628 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0644\u062a\u062d\u0631\u064a\u0631 \u0623\u0646\u063a\u0648\u0644\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u062d\u0643\u0645 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062f \u0645\u0646\u0630 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644\u0647\u0627\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0648\u062d\u064a\u062f \u0641\u064a \u0623\u0646\u063a\u0648\u0644\u0627 \u062d\u062a\u0649 \u0639\u0627\u0645 1992.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Angola Avante! (portugiesisch \u201eVorw\u00e4rts Angola!\u201c) ist die Nationalhymne der Republik Angola.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u300a\u5b89\u54e5\u62c9\u524d\u8fdb\uff01\u300b\u662f\u5b89\u54e5\u62c9\u7684\u570b\u6b4c\u3002\u66fc\u52aa\u57c3\u5c14\u00b7\u8def\u6613\u00b7\u963f\u5c14\u7ef4\u65af\u00b7\u8499\u7279\u7f57\uff081941\uff0d\uff09\u586b\u8a5e\uff0c\u8def\u6613\u00b7\u963f\u5c14\u8d1d\u6258\u00b7\u7ef4\u57c3\u62c9\u00b7\u8fea\u4e9a\u65af\u00b7\u660e\u52a0\u65af\uff081939\uff0d\uff09\u4f5c\u66f2\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Angola Avante! (Voorwaarts Angola!) is het volkslied van Angola. Het werd in 1975 geadopteerd na onafhankelijkheid van Portugal.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Angola Avante (En avant, Angola) est l'hymne national de l'Angola. Il a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 en 1975 quand l'Angola est devenu ind\u00e9pendant du Portugal.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u9032\u3081\u30a2\u30f3\u30b4\u30e9!\uff08\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u8a9e: Angola Avante!\uff09\u306f\u30a2\u30f3\u30b4\u30e9\u306e\u56fd\u6b4c\u3002\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30eb\u30a4\u30fb\u30a2\u30eb\u30f4\u30a7\u30b9\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u30a4\u30ed\uff08Manuel Rui Alves Monteiro; 1941\u5e74-\uff09\u4f5c\u8a5e\u3001\u30eb\u30a4\u30fb\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30f4\u30a3\u30a8\u30a4\u30e9\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30df\u30f3\u30ac\u30b9\uff08Rui Alberto Vieira Dias Mingas; 1939\u5e74-\uff09\u4f5c\u66f2\u3002\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u304b\u3089\u72ec\u7acb\u3057\u305f1975\u5e74\u306b\u56fd\u6b4c\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Angola Avante (Naprz\u00f3d, Angolo), to hymn pa\u0144stwowy Angoli. Obowi\u0105zuje od czasu uzyskania niepodleg\u0142o\u015bci Angoli od Portugalii w 1975. S\u0142owa napisa\u0142 Manuel Rui Alves Monteiro, a muzyk\u0119 skomponowa\u0142 Rui Alberto Vieira Dias Mingao. tekst w j\u0119zyku portugalskim tekst w j\u0119zyku polskim",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Angola Avante! \u00e9 o hino nacional de Angola. Foi adaptado em 1975 depois de se tornar independente de Portugal. Tem letra de Manuel Rui Monteiro e m\u00fasica de Rui Vieira Dias Mingas.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\"Angola Avante!\" (English: \"Onwards Angola\") is the national anthem of the Republic of Angola. Rui Alberto Vieira Dias Mingas composed the music, while the lyrics were authored by Manuel Rui Alves Monteiro. It was adopted as the national anthem in November 1975, when the country gained its independence from Portugal. The lyrics make reference to several key events of the People's Movement for the Liberation of Angola (MPLA), which has been in power since independence and was the only party in Angola until 1992.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Angola Avante! (Avanti Angola!) \u00e8 l'inno nazionale dell'Angola. \u00c8 stato scritto da Manuel Rui Alves Monteiro e composto da Rui Alberto Vieira Dias Mingas. \u00c8 stato adottato dal 1975, successivamente all'indipendenza dal Portogallo.",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q227866"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q227866"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Angola_Avante"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Angola_Avante"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc559\uace8\ub77c\uc758_\uad6d\uac00"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Angola_Avante"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Hymn_Angoli"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Angola_Avante"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u0391\u03bd\u03b3\u03ba\u03cc\u03bb\u03b1_\u0391\u03b2\u03ac\u03bd\u03c4\u03b5"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Angola_Avante"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u9032\u3081\u30a2\u30f3\u30b4\u30e9"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Angolsk\u00e1_hymna"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Angola_Avante!"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Angola_Avante"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.01l2xm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Angola_Avante"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Angola_Avante!"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Angolan_music"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:African_anthems"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:National_symbols_of_Angola"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coat_of_arms_of_Angola.svg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Angola_Avante"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Angola Avante!",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Angola_Avante?oldid=733061196"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/author": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Manuel Rui Alves Monteiro",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Rui Alberto Vieira Dias Mingas",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nationalanthems.me/angola-angola-avante/"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/englishTitle": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Onwards Angola!",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Angola Avante (Naprz\u00f3d, Angolo), to hymn pa\u0144stwowy Angoli. Obowi\u0105zuje od czasu uzyskania niepodleg\u0142o\u015bci Angoli od Portugalii w 1975. S\u0142owa napisa\u0142 Manuel Rui Alves Monteiro, a muzyk\u0119 skomponowa\u0142 Rui Alberto Vieira Dias Mingao. tekst w j\u0119zyku portugalskim \u00d3 P\u00e1tria, nunca mais esqueceremosOs her\u00f3is do quatro de Fevereiro.\u00d3 P\u00e1tria, n\u00f3s saudamos os teus filhosTombados pela nossa Independ\u00eancia.Honramos o passado e a nossa Hist\u00f3ria,Construindo no Trabalho o Homem novo,Angola, avante!Revolu\u00e7\u00e3o, pelo Poder Popular!P\u00e1tria Unida, Liberdade,Um s\u00f3 povo, uma s\u00f3 Na\u00e7\u00e3o!Levantemos nossas vozes libertadasPara gl\u00f3ria dos povos africanos.Marchemos, combatentes angolanos,Solid\u00e1rios com os povos oprimidos.Orgulhosos lutaremos Pela PazCom as for\u00e7as progressistas do mundo.Angola, avante!Revolu\u00e7\u00e3o, pelo Poder Popular!P\u00e1tria Unida, Liberdade,Um s\u00f3 povo, uma s\u00f3 Na\u00e7\u00e3o! tekst w j\u0119zyku polskim Ojczyzno, nigdy nie zatracimy pami\u0119ciO wielkich bohaterach Czwartego Lutego.Ojczyzno, oddajemy honory twym synom,Kt\u00f3rzy polegli za nasz\u0105 niezale\u017cno\u015b\u0107.Zaszczycamy przesz\u0142\u0105 i nasz\u0105 histori\u0119Przez sw\u0105 prac\u0119 nad budow\u0105 Nowego Cz\u0142owieka.Naprz\u00f3d, Angolo!Rewolucja, si\u0142a ludu!Zjednoczony Kraj, Wolno\u015b\u0107, Jeden Lud, jeden Nar\u00f3d!Pozw\u00f3lmy uwolni\u0107 nasze wolne g\u0142osy,Dla s\u0142awy narod\u00f3w Afryki.B\u0119dziemy maszerowali, bojownicy Angoli,W solidarno\u015bci z ciemi\u0119\u017conymi narodami.B\u0119dziemy walczy\u0107 wytrwale dla Pokoju,Razem z post\u0119powymi si\u0142ami \u015bwiata!Naprz\u00f3d, Angolo!Rewolucja, si\u0142a ludu!Zjednoczony Kraj, Wolno\u015b\u0107, Jeden Lud, jeden Nar\u00f3d!",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\"Angola Avante!\" (English: \"Onwards Angola\") is the national anthem of the Republic of Angola. Rui Alberto Vieira Dias Mingas composed the music, while the lyrics were authored by Manuel Rui Alves Monteiro. It was adopted as the national anthem in November 1975, when the country gained its independence from Portugal. The lyrics make reference to several key events of the People's Movement for the Liberation of Angola (MPLA), which has been in power since independence and was the only party in Angola until 1992.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Angola Avante! (Avanti Angola!) \u00e8 l'inno nazionale dell'Angola. \u00c8 stato scritto da Manuel Rui Alves Monteiro e composto da Rui Alberto Vieira Dias Mingas. \u00c8 stato adottato dal 1975, successivamente all'indipendenza dal Portogallo.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Angola Avante (\u0412\u043f\u0435\u0440\u0451\u0434, \u0410\u043d\u0433\u043e\u043b\u0430!) \u2014 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0438\u043c\u043d \u0410\u043d\u0433\u043e\u043b\u044b, \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0442 \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0645 \u0623\u0646\u063a\u0648\u0644\u0627! (\u0628\u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u064a\u0629: Angola Avante\u200f) \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0646\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0623\u0646\u063a\u0648\u0644\u0627. \u0644\u062d\u0646\u0647 \u0631\u0648\u064a \u0623\u0644\u0628\u0631\u062a\u0648 \u0641\u064a\u064a\u0631\u0627 \u062f\u064a\u0627\u0633 \u0645\u064a\u0646\u063a\u0627\u0633 \u0648\u0643\u062a\u0628 \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a\u0647 \u0645\u0627\u0646\u0648\u064a\u0644 \u0631\u0648\u064a \u0623\u0644\u0641\u064a\u0633 \u0645\u0648\u0646\u062a\u064a\u0631\u0648. \u0648\u062a\u0645 \u0627\u0639\u062a\u0645\u0627\u062f\u0647 \u0643\u0646\u0634\u064a\u062f \u0648\u0637\u0646\u064a \u0641\u064a \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 \u0639\u0627\u0645 1975\u060c \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u062d\u0635\u0644\u062a \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644. \u062a\u062d\u064a\u0644 \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0646\u0634\u064a\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062d\u062f\u0627\u062b \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u0629 \u0644\u0623\u0634\u062e\u0627\u0635 \u0645\u0646 \u062d\u0632\u0628 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0644\u062a\u062d\u0631\u064a\u0631 \u0623\u0646\u063a\u0648\u0644\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u062d\u0643\u0645 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062f \u0645\u0646\u0630 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644\u0647\u0627\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0648\u062d\u064a\u062f \u0641\u064a \u0623\u0646\u063a\u0648\u0644\u0627 \u062d\u062a\u0649 \u0639\u0627\u0645 1992.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Angola Avante! (portugiesisch \u201eVorw\u00e4rts Angola!\u201c) ist die Nationalhymne der Republik Angola.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u300a\u5b89\u54e5\u62c9\u524d\u8fdb\uff01\u300b\u662f\u5b89\u54e5\u62c9\u7684\u570b\u6b4c\u3002\u66fc\u52aa\u57c3\u5c14\u00b7\u8def\u6613\u00b7\u963f\u5c14\u7ef4\u65af\u00b7\u8499\u7279\u7f57\uff081941\uff0d\uff09\u586b\u8a5e\uff0c\u8def\u6613\u00b7\u963f\u5c14\u8d1d\u6258\u00b7\u7ef4\u57c3\u62c9\u00b7\u8fea\u4e9a\u65af\u00b7\u660e\u52a0\u65af\uff081939\uff0d\uff09\u4f5c\u66f2\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Angola Avante! (Voorwaarts Angola!) is het volkslied van Angola. Het werd in 1975 geadopteerd na onafhankelijkheid van Portugal.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Angola Avante! \u00e9 o hino nacional de Angola. Foi adaptado em 1975 depois de se tornar independente de Portugal. Tem letra de Manuel Rui Monteiro e m\u00fasica de Rui Vieira Dias Mingas.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Angola Avante! (\u00a1Adelante Angola! en portugu\u00e9s) es el himno nacional de Angola. Fue escrito por Manuel Rui Alves Monteiro y musicalizado por Rui Alberto Vieira Dias Mingas. Fue adoptado en 1975, tras la independencia de Angola de Portugal.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Angola Avante (En avant, Angola) est l'hymne national de l'Angola. Il a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 en 1975 quand l'Angola est devenu ind\u00e9pendant du Portugal.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u9032\u3081\u30a2\u30f3\u30b4\u30e9!\uff08\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u8a9e: Angola Avante!\uff09\u306f\u30a2\u30f3\u30b4\u30e9\u306e\u56fd\u6b4c\u3002\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30eb\u30a4\u30fb\u30a2\u30eb\u30f4\u30a7\u30b9\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u30a4\u30ed\uff08Manuel Rui Alves Monteiro; 1941\u5e74-\uff09\u4f5c\u8a5e\u3001\u30eb\u30a4\u30fb\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30f4\u30a3\u30a8\u30a4\u30e9\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30df\u30f3\u30ac\u30b9\uff08Rui Alberto Vieira Dias Mingas; 1939\u5e74-\uff09\u4f5c\u66f2\u3002\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u304b\u3089\u72ec\u7acb\u3057\u305f1975\u5e74\u306b\u56fd\u6b4c\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coat_of_arms_of_Angola.svg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 733061196,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 249980,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/adopted": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 1975,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/prefix": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "National",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Angola_Avante": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Angola_Avante"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Angola": {
        "http://dbpedia.org/ontology/anthem": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Angola_Avante"
            }
        ]
    }
}