{
    "http://dbpedia.org/resource/Mozart_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anna_Maria_Mozart"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Anna_Maria_Mozart": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anna_Maria_Mozart"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anna_Maria_Mozart": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromSalzburg-UmgebungDistrict"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAustrianWomen"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanWomen"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAustrianPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWomen"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Woman110787470"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat18th-centuryAustrianPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Female109619168"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromSalzburg"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442, \u0410\u043d\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Anna Maria Mozart",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Anna Maria Pertl Mozart",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Anna Maria Pertl",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Anna Maria Mozart",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Anna Maria Mozart",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Anna Maria Pertl",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5b89\u5a1c\u00b7\u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u83ab\u672d\u7279",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Anna Maria Mozart",
                "lang": "pl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\u30d6\u30eb\u30ac\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\uff08Anna Maria Walburga Mozart, 1720\u5e7412\u670825\u65e5 - 1778\u5e747\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u59bb\u3067\u3001\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30de\u30c7\u30a6\u30b9\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u6bcd\u3002\u65e7\u59d3\u30da\u30eb\u30c8\u30eb (Pertl)\u3002\u56fd\u969b\u7684\u306a\u540d\u58f0\u306e\u3042\u308b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6559\u5e2b\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3001\u5927\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3092\u606f\u5b50\u306b\u6301\u3063\u305f\u4e00\u65b9\u3001\u5f7c\u5973\u81ea\u8eab\u304c\u697d\u624d\u306b\u6075\u307e\u308c\u3066\u3044\u305f\u304b\u5426\u304b\u306f\u5b9a\u304b\u3067\u306a\u3044\u3002 \u73fe\u5728\u306e\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u5dde\u306e\u5c0f\u6751\u30b6\u30f3\u30af\u30c8\u30ae\u30eb\u30b2\u30f3\u306e\u51fa\u8eab\u30024\u6b73\u3067\u7236\u3092\u5931\u3044\u3001\u6bcd\u3068\u5171\u306b\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u3078\u79fb\u308b\u30021747\u5e74\u306b\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u30017\u4eba\u306e\u5b50\u3092\u3082\u3046\u3051\u308b\u304c\u3001\u305d\u306e\u3046\u30615\u4eba\u307e\u3067\u304c\u4e73\u5150\u306e\u3046\u3061\u306b\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u751f\u304d\u5ef6\u3073\u305f2\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u3001\u30ca\u30f3\u30cd\u30eb\u3068\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u306e\u59c9\u5f1f\u306f\u3001\u5e7c\u304f\u3057\u3066\u697d\u624d\u3092\u767a\u63ee\u3057\u3001\u7236\u89aa\u306b\u9023\u308c\u3089\u308c\u3066\u5b50\u4f9b\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u306f\u3001\u592b\u304c\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u5927\u53f8\u6559\u304b\u3089\u5916\u51fa\u8a31\u53ef\u3092\u5f97\u3089\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u5834\u5408\u3092\u542b\u3081\u3066\u3001\u4f55\u5ea6\u304b\u606f\u5b50\u306e\u65c5\u884c\u306b\u540c\u884c\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u606f\u5b50\u306e\u30d1\u30ea\u9060\u5f81\u306b\u540c\u884c\u4e2d\u306b\u3001\u71b1\u75c5\u3092\u767a\u3057\u3066\u7570\u56fd\u306b\u5ba2\u6b7b\u3057\u305f\u3002\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u306f\u7236\u3068\u59c9\u306b\u305d\u306e\u65e5\u306e\u3046\u3061\u306b\u624b\u7d19\u3092\u66f8\u3044\u3066\u9001\u3063\u305f\u3082\u306e\u306e\u6bcd\u306e\u6b7b\u305d\u306e\u3082\u306e\u306f\u4f1d\u3048\u305a\u3001\u53cb\u4eba\u306e\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30d6\u30ea\u30f3\u30ac\u30fc\u795e\u7236\u306b\u306f\u7387\u76f4\u306b\u6bcd\u306e\u6b7b\u3092\u4f1d\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u304c\u7236\u3078\u771f\u5b9f\u3092\u6253\u3061\u660e\u3051\u308b\u624b\u7d19\u3092\u9001\u3063\u305f\u306e\u306f6\u65e5\u5f8c\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u65e2\u306b\u5148\u306e\u624b\u7d19\u3067\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u306f\u4e8b\u60c5\u3092\u5bdf\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Anna Maria Walburga Mozart (n\u00e9e Pertl; December 25, 1720 \u2013 July 3, 1778) was the mother of Wolfgang Amadeus Mozart and Maria Anna Mozart.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0412\u0430\u043b\u044c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Anna Maria Walburga Mozart, \u0432 \u0434\u0435\u0432\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u041f\u0435\u0440\u0442\u043b\u044c; 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1720\u20141778) \u2014 \u043c\u0430\u0442\u044c \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u0413\u0438\u043b\u0433\u0435\u043d\u0435 (\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0443\u0441\u0430 \u041f\u0435\u0440\u0442\u0435\u043b\u044f, \u043f\u0440\u0435\u0444\u0435\u043a\u0442\u0430 \u0413\u0438\u043b\u044c\u0434\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430\u0438, \u0438 \u0415\u0432\u044b \u0420\u043e\u0437\u0438\u043d\u044b.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ana Mar\u00eda Walburga Pertl (25 de diciembre de 1720 \u2013 3 de julio de 1778) fue la esposa del compositor y m\u00fasico austr\u00edaco Leopold Mozart y la madre del m\u00fasico Wolfgang Amadeus Mozart. La madre de Mozart naci\u00f3 en la peque\u00f1a ciudad de Sankt Gilgen, hija del regidor (jurista) por el arzobispado salzburgu\u00e9s Wolfgang Nikolaus Pertl (1667-1724) y su mujer, Eva Rosina Altmann (1688-1755), viuda de Puxbaumer. De peque\u00f1a tuvo una naturaleza enfermiza, ya que se cri\u00f3 con estrecheces econ\u00f3micas. En el a\u00f1o 1983 le erigieron un monumento en la ciudad de Sankt Gilgen, de donde era oriunda.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Spos\u00f2 Leopold Mozart il 21 novembre 1747 a Salisburgo. Ebbe con lui sette figli, cinque dei quali morirono nei primi mesi di vita, conformemente all'alto tasso di mortalit\u00e0 infantile dell'epoca. Sopravvissero solo Wolfgang Amadeus, nato nel 1756, e la sorella maggiore Maria Anna detta \u201cNannerl\u201d, nata nel 1751. Mor\u00ec il 3 luglio 1778, a 57 anni. \u00abSi \u00e8 spenta come una candela\u00bb, scrisse Wolfgang in una lettera all'amico Franz Joseph Bullinger. Fu seppellita il giorno dopo nel camposanto della parrocchia di Saint-Eustache.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Anna Maria Pertl Mozart (25 de dezembro de 1720  \u2014 Paris, 3 de julho de 1778) foi casada com Johann Georg Leopold Mozart e com ele teve sete filhos, mas s\u00f3 dois sobreviveram, Wolfgang Amadeus Mozart e a irm\u00e3 deste, Maria Anna Mozart (Nannerl).",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5b89\u5a1c\u00b7\u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u83ab\u672d\u7279\uff08Anna Maria Walburga Mozart\uff0c1720\u5e7412\u670825\u65e5\uff0d1778\u5e747\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u539f\u59d3\u6ce2\u7279\u723e\uff08Pertl\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u5967\u5730\u5229St. Gilgen \uff0c\u5728\u6cd5\u570b\u5df4\u9ece\u901d\u4e16\uff0c\u6c83\u5c14\u592b\u5188\u00b7\u963f\u9a6c\u591a\u4f0a\u65af\u00b7\u83ab\u624e\u7279\u548c\u746a\u5229\u4e9e\u00b7\u5b89\u5a1c\u00b7\u83ab\u672d\u7279\u7684\u6bcd\u89aa\u3002  \u5b89\u5a1c\u00b7\u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u83ab\u672d\u7279\u662f\u4e00\u500b\u8207\u6b50\u6d32\u4eba\u7269\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5167\u5bb9\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Anna Maria Walburga Pertl \u00e9pouse Mozart (Sankt Gilgen, 25 d\u00e9cembre 1720 - Paris, 3 juillet 1778 (\u00e0 57 ans), est l'\u00e9pouse du compositeur, professeur de musique et violoniste autrichien Leopold Mozart ainsi que la m\u00e8re de Maria Anna Mozart et Wolfgang Amadeus Mozart.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Anna Maria Walburga Mozart, z domu Pertl (ur. 25 grudnia 1720 w Sankt Gilgen nad jeziorem Wolfgangsee, zm. 3 lipca 1778 w Pary\u017cu) \u2013 matka Marii Anny Mozart i Wolfganga Amadeusza Mozarta. By\u0142a c\u00f3rk\u0105 Wolfganga Nicolausa Pertla (1667-1724) i Evy Rosiny (Euphrosiny) Barbary, z domu Altmann (1681-1755). W 1747 roku po\u015blubi\u0142a w Salzburgu Leopolda Mozarta. Anna Maria i Leopold doczekali si\u0119 siedmiorga dzieci, z kt\u00f3rych jedynie dwoje prze\u017cy\u0142o okres niemowl\u0119cy \u2013 Maria Anna (ur. 1751) i Wolfgang (ur.1756). Anna Maria zmar\u0142a w 1778 roku w Pary\u017cu, gdzie towarzyszy\u0142a Wolfgangowi w jego podr\u00f3\u017cy artystycznej.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Anna Maria Walpurga Mozart, geb. Pertl (* 25. Dezember 1720 in Sankt Gilgen; \u2020 3. Juli 1778 in Paris) war die Mutter von Maria Anna und Wolfgang Amadeus Mozart. Ihre Mutter Eva Rosina Barbara Puxbaum, geborene Altmann (1681\u20131755), war die Tochter des aus Wien geb\u00fcrtigen \"k.k. geschworenen Notarius\" Dominik Altmann (1636\u2013~1702). Ihr Vater, Wolfgang Nikolaus Pertl (1667\u20131724), stammte aus einer l\u00e4ndlichen Familie, hatte aber ein Jurastudium in Salzburg absolviert. W\u00e4hrend seiner Studienzeit trat er als Bass-Solist in den Schuldramen seiner Universit\u00e4t auf. Au\u00dferdem wirkte er als Choralist an der Erzabtei St. Peter und erteilte auch Gesangsunterricht. Nach seiner Ernennung zum erzbisch\u00f6flich salzburgischen Pflegekommissarius residierte er zun\u00e4chst im alten Schloss H\u00fcttenstein am Krotensee zwi",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#differentFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Maria_Anna_Mozart"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/119285428"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Anna_Maria_Pertl"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Anna_Maria_Pertl_Mozart"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anna_Maria_Mozart"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Anna_Maria_Mozart"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Anna_Maria_Mozart"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc548\ub098_\ub9c8\ub9ac\uc544_\ubaa8\ucc28\ub974\ud2b8"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Anna_Maria_Mozart"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q167981"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://viaf.org/viaf/68977857"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Anna_Maria_Pertl"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.05xx4v"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Anna_Maria_Mozartov\u00e1"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Anna_Maria_Mozart"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q167981"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Salzburg-Umgebung_District"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1778_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1720_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Mozart_family"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:18th-century_Austrian_people"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:18th-century_women"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Anna Maria Mozart",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anna_Maria_Mozart.jpg"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Mother of  Maria Anna (\\\\\\\\Nannerl\\\\\\\\) and Wolfgang Amadeus Mozart",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Anna",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "female",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Anna_Maria_Mozart"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Mozart",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Anna_Maria_Mozart?oldid=724172856"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://mozart.infonet.com.br/AMaria.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=UuEHAQAAMAAJ"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Anna Maria Walburga Mozart, z domu Pertl (ur. 25 grudnia 1720 w Sankt Gilgen nad jeziorem Wolfgangsee, zm. 3 lipca 1778 w Pary\u017cu) \u2013 matka Marii Anny Mozart i Wolfganga Amadeusza Mozarta. By\u0142a c\u00f3rk\u0105 Wolfganga Nicolausa Pertla (1667-1724) i Evy Rosiny (Euphrosiny) Barbary, z domu Altmann (1681-1755). W 1747 roku po\u015blubi\u0142a w Salzburgu Leopolda Mozarta. Anna Maria i Leopold doczekali si\u0119 siedmiorga dzieci, z kt\u00f3rych jedynie dwoje prze\u017cy\u0142o okres niemowl\u0119cy \u2013 Maria Anna (ur. 1751) i Wolfgang (ur.1756). Anna Maria zmar\u0142a w 1778 roku w Pary\u017cu, gdzie towarzyszy\u0142a Wolfgangowi w jego podr\u00f3\u017cy artystycznej.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Anna Maria Walburga Pertl \u00e9pouse Mozart (Sankt Gilgen, 25 d\u00e9cembre 1720 - Paris, 3 juillet 1778 (\u00e0 57 ans), est l'\u00e9pouse du compositeur, professeur de musique et violoniste autrichien Leopold Mozart ainsi que la m\u00e8re de Maria Anna Mozart et Wolfgang Amadeus Mozart.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\u30d6\u30eb\u30ac\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\uff08Anna Maria Walburga Mozart, 1720\u5e7412\u670825\u65e5 - 1778\u5e747\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u59bb\u3067\u3001\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30de\u30c7\u30a6\u30b9\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u6bcd\u3002\u65e7\u59d3\u30da\u30eb\u30c8\u30eb (Pertl)\u3002\u56fd\u969b\u7684\u306a\u540d\u58f0\u306e\u3042\u308b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6559\u5e2b\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3001\u5927\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3092\u606f\u5b50\u306b\u6301\u3063\u305f\u4e00\u65b9\u3001\u5f7c\u5973\u81ea\u8eab\u304c\u697d\u624d\u306b\u6075\u307e\u308c\u3066\u3044\u305f\u304b\u5426\u304b\u306f\u5b9a\u304b\u3067\u306a\u3044\u3002 \u73fe\u5728\u306e\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u5dde\u306e\u5c0f\u6751\u30b6\u30f3\u30af\u30c8\u30ae\u30eb\u30b2\u30f3\u306e\u51fa\u8eab\u30024\u6b73\u3067\u7236\u3092\u5931\u3044\u3001\u6bcd\u3068\u5171\u306b\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u3078\u79fb\u308b\u30021747\u5e74\u306b\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u30017\u4eba\u306e\u5b50\u3092\u3082\u3046\u3051\u308b\u304c\u3001\u305d\u306e\u3046\u30615\u4eba\u307e\u3067\u304c\u4e73\u5150\u306e\u3046\u3061\u306b\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u751f\u304d\u5ef6\u3073\u305f2\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u3001\u30ca\u30f3\u30cd\u30eb\u3068\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u306e\u59c9\u5f1f\u306f\u3001\u5e7c\u304f\u3057\u3066\u697d\u624d\u3092\u767a\u63ee\u3057\u3001\u7236\u89aa\u306b\u9023\u308c\u3089\u308c\u3066\u5b50\u4f9b\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u306f\u3001\u592b\u304c\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u5927\u53f8\u6559\u304b\u3089\u5916\u51fa\u8a31\u53ef\u3092\u5f97\u3089\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u5834\u5408\u3092\u542b\u3081\u3066\u3001\u4f55\u5ea6\u304b\u606f\u5b50\u306e\u65c5\u884c\u306b\u540c\u884c\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u606f\u5b50\u306e\u30d1\u30ea\u9060\u5f81\u306b\u540c\u884c\u4e2d\u306b\u3001\u71b1\u75c5\u3092\u767a\u3057\u3066\u7570\u56fd\u306b\u5ba2\u6b7b\u3057\u305f\u3002\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u306f\u7236\u3068\u59c9\u306b\u305d\u306e\u65e5\u306e\u3046\u3061\u306b\u624b\u7d19\u3092\u66f8\u3044\u3066\u9001\u3063\u305f\u3082\u306e\u306e\u6bcd\u306e\u6b7b\u305d\u306e\u3082\u306e\u306f\u4f1d\u3048\u305a\u3001\u53cb\u4eba\u306e\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30d6\u30ea\u30f3\u30ac\u30fc\u795e\u7236\u306b\u306f\u7387\u76f4\u306b\u6bcd\u306e\u6b7b\u3092\u4f1d\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u304c\u7236\u3078\u771f\u5b9f\u3092\u6253\u3061\u660e\u3051\u308b\u624b\u7d19\u3092\u9001\u3063\u305f\u306e\u306f6\u65e5\u5f8c\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u65e2\u306b\u5148\u306e\u624b\u7d19\u3067\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u306f\u4e8b\u60c5\u3092\u5bdf\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u306e\u4ea1\u9ab8\u306f\u8056\u30e6\u30b9\u30bf\u30b7\u30e5\u6559\u4f1a\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u305f\u304c\u30011785\u5e74\u306b\u540c\u6559\u4f1a\u306e\u5893\u5730\u304c\u64a4\u53bb\u3055\u308c\u3066\u907a\u9aa8\u304c\u30ab\u30bf\u30b3\u30f3\u30d6\u30fb\u30c9\u30fb\u30d1\u30ea\u3078\u79fb\u3055\u308c\u305f\u305f\u3081\u306b\u5893\u306f\u73fe\u5b58\u305b\u305a\u3001\u6559\u4f1a\u306b\u9298\u677f\u304c\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u306e\u751f\u5bb6\u306b\u306f\u305d\u306e\u5f8c\u5a18\u30ca\u30f3\u30cd\u30eb\u592b\u59bb\u304c\u66ae\u3089\u3057\u30011983\u5e74\u306b\u306a\u3063\u3066\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u535a\u7269\u9928\u3068\u3057\u3066\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ana Mar\u00eda Walburga Pertl (25 de diciembre de 1720 \u2013 3 de julio de 1778) fue la esposa del compositor y m\u00fasico austr\u00edaco Leopold Mozart y la madre del m\u00fasico Wolfgang Amadeus Mozart. La madre de Mozart naci\u00f3 en la peque\u00f1a ciudad de Sankt Gilgen, hija del regidor (jurista) por el arzobispado salzburgu\u00e9s Wolfgang Nikolaus Pertl (1667-1724) y su mujer, Eva Rosina Altmann (1688-1755), viuda de Puxbaumer. De peque\u00f1a tuvo una naturaleza enfermiza, ya que se cri\u00f3 con estrecheces econ\u00f3micas. Contrajo matrimonio con el m\u00fasico Leopold Mozart en 1747, con quien tuvo siete hijos; de ellos s\u00f3lo dos quedaron con vida, Nannerl y Wolfgang Amadeus (llamado cari\u00f1osamente Wolfi). Seg\u00fan los bi\u00f3grafos de Mozart, su madre era una mujer callada, silenciosa y de buen humor, amante de su esposo y buena ama de casa. Mozart, en un poema escrito a su madre desde Worms (el 31 de enero de 1778), la llama cari\u00f1osamente Madame mam\u00e1 (\"Madame Mutter\"). Acompa\u00f1\u00f3 a su hijo a Par\u00eds, en donde falleci\u00f3 en julio de 1778; este hecho sirvi\u00f3 a Leopold Mozart para dirigir duros reproches a su hijo, a quien incluso lleg\u00f3 a acusar de falta de atenci\u00f3n hacia ella. En el a\u00f1o 1983 le erigieron un monumento en la ciudad de Sankt Gilgen, de donde era oriunda.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0412\u0430\u043b\u044c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Anna Maria Walburga Mozart, \u0432 \u0434\u0435\u0432\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u041f\u0435\u0440\u0442\u043b\u044c; 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1720\u20141778) \u2014 \u043c\u0430\u0442\u044c \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u0413\u0438\u043b\u0433\u0435\u043d\u0435 (\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0443\u0441\u0430 \u041f\u0435\u0440\u0442\u0435\u043b\u044f, \u043f\u0440\u0435\u0444\u0435\u043a\u0442\u0430 \u0413\u0438\u043b\u044c\u0434\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430\u0438, \u0438 \u0415\u0432\u044b \u0420\u043e\u0437\u0438\u043d\u044b.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Anna Maria Walburga Mozart (n\u00e9e Pertl; December 25, 1720 \u2013 July 3, 1778) was the mother of Wolfgang Amadeus Mozart and Maria Anna Mozart.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Anna Maria Walpurga Mozart, geb. Pertl (* 25. Dezember 1720 in Sankt Gilgen; \u2020 3. Juli 1778 in Paris) war die Mutter von Maria Anna und Wolfgang Amadeus Mozart. Ihre Mutter Eva Rosina Barbara Puxbaum, geborene Altmann (1681\u20131755), war die Tochter des aus Wien geb\u00fcrtigen \"k.k. geschworenen Notarius\" Dominik Altmann (1636\u2013~1702). Ihr Vater, Wolfgang Nikolaus Pertl (1667\u20131724), stammte aus einer l\u00e4ndlichen Familie, hatte aber ein Jurastudium in Salzburg absolviert. W\u00e4hrend seiner Studienzeit trat er als Bass-Solist in den Schuldramen seiner Universit\u00e4t auf. Au\u00dferdem wirkte er als Choralist an der Erzabtei St. Peter und erteilte auch Gesangsunterricht. Nach seiner Ernennung zum erzbisch\u00f6flich salzburgischen Pflegekommissarius residierte er zun\u00e4chst im alten Schloss H\u00fcttenstein am Krotensee zwischen Mondsee und Abersee und bezog dann eine Wohnung im neu errichteten Amtshaus in der Ischlerstra\u00dfe 15 in St. Gilgen, dem heutigen Bezirksgericht, wo auch Anna Maria geboren wurde. Als der Vater vier Jahre nach ihrer Geburt starb, lie\u00df er die Familie mit erheblichen Schulden zur\u00fcck. Am 21. November 1747 heiratete Anna Maria den Komponisten Leopold Mozart im Dom zu Salzburg. Mit ihm hatte sie sieben Kinder, wovon jedoch nur zwei das Erwachsenenalter erreichten, Maria Anna, genannt Nannerl (1751\u20131829), und Wolfgang Amadeus (1756\u20131791), dessen Name Wolfgang zu Ehren des Gro\u00dfvaters m\u00fctterlicherseits gew\u00e4hlt wurde. Nannerl heiratete sp\u00e4ter einen der Amtsnachfolger dieses Gro\u00dfvaters, Johann Baptist von Berchtold zu Sonnenburg, und bewohnte mit ihm in St. Gilgen wieder das Geburtshaus ihrer Mutter. Anna Maria Mozart starb in Paris, wohin sie ihren Sohn begleitet hatte. Zweck dieser Reise war die Suche nach einer vorteilhaften Stelle f\u00fcr Wolfgang. Vater Leopold war daf\u00fcr kein Urlaub gew\u00e4hrt worden. Der Tod der Mutter ersch\u00fctterte Mozart tief. Mehrere bis heute ber\u00fchmte Briefe, die Mozart aus Paris an seinen Vater schrieb, behandeln dieses tragische Ereignis. In Sankt Gilgen erinnert das Mozarthaus an die Familie Mozart.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Spos\u00f2 Leopold Mozart il 21 novembre 1747 a Salisburgo. Ebbe con lui sette figli, cinque dei quali morirono nei primi mesi di vita, conformemente all'alto tasso di mortalit\u00e0 infantile dell'epoca. Sopravvissero solo Wolfgang Amadeus, nato nel 1756, e la sorella maggiore Maria Anna detta \u201cNannerl\u201d, nata nel 1751. Secondo alcuni biografi mozartiani, il genio del Maestro \u00e8 riconducibile anche alle qualit\u00e0 molto diverse e molto accentuate che eredit\u00f2 dai suoi genitori. Dal padre prese la musicalit\u00e0, la seriet\u00e0, la dedizione al lavoro; dalla madre la gioia di vivere, la fantasia, il senso dell'umorismo. Anna Maria Pertl era in effetti una donna molto diversa da suo marito; sicuramente meno colta, ma anche pi\u00f9 equilibrata e capace di smussare l'autoritarismo e le rigidezze del capofamiglia. Nelle sue lettere \u00e8 possibile ravvisare lo stesso gusto dello scherzo osceno che ha reso tanto celebri le lettere di Mozart. Una volta cos\u00ec scrisse al marito: Anna Maria non coltivava la musica, pur essendo la moglie di un eccellente violinista e compositore, e la madre di due bambini prodigio. Il loro talento musicale, e l'ambizione di suo marito, la portarono comunque lontano: avendo riscontrato le straordinarie qualit\u00e0 dei suoi figli, Leopold li fece esibire fin da piccoli in molte citt\u00e0 europee. Cos\u00ec, al seguito della famiglia, Anna Maria visit\u00f2 le corti d'Europa e conobbe personalmente numerosi sovrani, fra cui l'imperatrice Maria Teresa d'Austria, Luigi XV di Francia e Giorgio III del Regno Unito. Quando Wolfgang fu adolescente e suo padre decise di portarlo nella patria dell'opera lirica, l'Italia (1769 \u2013 1773), le due donne di casa dovettero restare a Salisburgo. Alcuni anni dopo, nel 1777, Wolfgang decise di abbandonare la corte di Salisburgo per cercare fortuna altrove: l'arcivescovo di Salisburgo rifiut\u00f2 di concedere a Leopold il permesso di partire con il figlio. Si decise allora che sarebbe stata Anna Maria ad accompagnare Wolfgang. La partenza avvenne il 23 settembre 1777: prima tappa del viaggio fu Monaco di Baviera, quindi Augusta, Mannheim e infine Parigi. A Parigi la necessit\u00e0 di stare continuamente in giro, per cercare lavoro e insegnare musica, costrinse Mozart a lasciare sua madre quasi sempre sola. Lei non parlava francese e non si muoveva dalla casa in Rue du Gros Chenet, dove pativa il freddo. La sua salute cominci\u00f2 a peggiorare e contrasse una febbre - un \"riscaldo interno\", secondo la terminologia dell'epoca. Non si fidava dei medici francesi e Wolfgang dovette fare salti mortali per trovarle un medico austriaco. Mor\u00ec il 3 luglio 1778, a 57 anni. \u00abSi \u00e8 spenta come una candela\u00bb, scrisse Wolfgang in una lettera all'amico Franz Joseph Bullinger. Fu seppellita il giorno dopo nel camposanto della parrocchia di Saint-Eustache. La morte della madre spezz\u00f2 un equilibrio e segn\u00f2 il sorgere di una conflittualit\u00e0 all'interno della famiglia Mozart, che pian piano port\u00f2 i suoi componenti ad allontanarsi, fisicamente e psicologicamente. Nel 1781 Wolfgang si trasfer\u00ec a Vienna, abbandonando per sempre il servizio presso la corte arcivescovile di Salisburgo e ribellandosi ai dettami del padre, che continu\u00f2 a torturarlo con lettere piene di recriminazioni e rimbrotti. Anche i rapporti di Wolfgang con la sorella Nannerl diventarono sempre pi\u00f9 freddi: quando mor\u00ec anche Leopold, sorsero dissapori circa l'eredit\u00e0 e i due giunsero a non avere pi\u00f9 contatti di alcun genere.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5b89\u5a1c\u00b7\u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u83ab\u672d\u7279\uff08Anna Maria Walburga Mozart\uff0c1720\u5e7412\u670825\u65e5\uff0d1778\u5e747\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u539f\u59d3\u6ce2\u7279\u723e\uff08Pertl\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u5967\u5730\u5229St. Gilgen \uff0c\u5728\u6cd5\u570b\u5df4\u9ece\u901d\u4e16\uff0c\u6c83\u5c14\u592b\u5188\u00b7\u963f\u9a6c\u591a\u4f0a\u65af\u00b7\u83ab\u624e\u7279\u548c\u746a\u5229\u4e9e\u00b7\u5b89\u5a1c\u00b7\u83ab\u672d\u7279\u7684\u6bcd\u89aa\u3002  \u5b89\u5a1c\u00b7\u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u83ab\u672d\u7279\u662f\u4e00\u500b\u8207\u6b50\u6d32\u4eba\u7269\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5167\u5bb9\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Anna Maria Pertl Mozart (25 de dezembro de 1720  \u2014 Paris, 3 de julho de 1778) foi casada com Johann Georg Leopold Mozart e com ele teve sete filhos, mas s\u00f3 dois sobreviveram, Wolfgang Amadeus Mozart e a irm\u00e3 deste, Maria Anna Mozart (Nannerl).",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anna_Maria_Mozart.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1720-12-25",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1778-7-3",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Paris"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 724172856,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/St._Gilgen"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 1798555,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Mother"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Maria_Anna_Mozart": {
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#differentFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anna_Maria_Mozart"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anna_Maria_Pertl_Mozart": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anna_Maria_Mozart"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anna_Maria_Pertl": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anna_Maria_Mozart"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anna_Maria_Walburga_Pertl": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anna_Maria_Mozart"
            }
        ]
    }
}