{
    "http://dbpedia.org/resource/Missak_Manouchian": {
        "http://dbpedia.org/property/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Popular_Front_(France)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Australia_(current)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anti-Nazi": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/List_of_anti-fascists": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/French_Social_Party": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Party_of_Greece": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Revolutionary_Black_Panther_Party": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anti-facism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anti_fascism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Leon_Greenman": {
        "http://dbpedia.org/ontology/occupation": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anti-Fascist_Action": {
        "http://dbpedia.org/ontology/type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/George_Orwell": {
        "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Dacia_Maraini": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Social_Democratic_Action_of_Croatia": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/All_People_Front": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Austrian_Service_Abroad": {
        "http://dbpedia.org/property/focus": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Independent_Democratic_Serb_Party": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Young_Lords": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Left_of_Croatia": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/United_Panhellenic_Organization_of_Youth": {
        "http://dbpedia.org/property/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anti-Fascism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Militant_anti-fascism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anti-Nazism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Antifacism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_Panther_Party": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSocialMovements"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PoliticalOrientation106212839"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Orientation106208021"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Attitude106193203"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPoliticalIdeologies"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/SocialGroup107950920"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Group100031264"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Movement108464601"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPoliticalMovements"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PoliticalMovement108472335"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PsychologicalFeature100023100"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Cognition100023271"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antifascismo",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antifascismo",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u53cd\u30d5\u30a1\u30b7\u30ba\u30e0",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0410\u043d\u0442\u0438\u0444\u0430\u0448\u0438\u0437\u043c",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antifascismo",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antifascisme",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Anti-fascism",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antifaschismus",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u53cd\u6cd5\u897f\u65af\u4e3b\u7fa9",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0645\u0639\u0627\u062f\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0634\u064a\u0629",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antifascisme",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antyfaszyzm",
                "lang": "pl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u53cd\u30d5\u30a1\u30b7\u30ba\u30e0\uff08\u306f\u3093\u3075\u3041\u3057\u305a\u3080\uff09\u3068\u306f\u3001\u30d5\u30a1\u30b7\u30ba\u30e0\u306b\u53cd\u5bfe\u3059\u308b\u653f\u6cbb\u59ff\u52e2\u3001\u653f\u6cbb\u904b\u52d5\u3001\u62b5\u6297\u904b\u52d5\u3002\u53cd\u30d5\u30a1\u30b7\u30ba\u30e0\u306e\u6d3b\u52d5\u5bb6\u306f\u300c\u53cd\u30d5\u30a1\u30b7\u30b9\u30c8\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u53cd\u6cd5\u897f\u65af\u4e3b\u7fa9\u662f\u53cd\u5c0d\u6cd5\u897f\u65af\u7684\u610f\u8b58\u5f62\u614b\uff0c\u70ba\u81f4\u529b\u65bc\u6253\u64ca\u6cd5\u897f\u65af\u4e3b\u7fa9\u7684\u500b\u4eba\u548c\u5718\u9ad4\u3002\u65bc\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u671f\u9593\u7684\u53cd\u5c0d\u904b\u52d5\u5927\u90e8\u4efd\u70ba\u53cd\u6cd5\u897f\u65af\u4e3b\u7fa9\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El antifascismo es la oposici\u00f3n a ideolog\u00edas, organizaciones, gobiernos y personas de ultraderecha o extrema derecha, es decir, contra el fascismo en cualquiera de sus vertientes: nazismo, franquismo, o fascismo propiamente dicho. Se asocia hist\u00f3ricamente con el anticapitalismo y la resistencia pol\u00edtica en los pa\u00edses o estados con gobiernos fascistas o nazis, aunque tambi\u00e9n se autodenominan \"antifascistas\" a ciertos grupos europeos y estadounidenses que desde la d\u00e9cada de 1970 se han enfrentado, mediante la propaganda o la movilizaci\u00f3n en la calle, a los partidos y bandas de extrema derecha.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antifascismo, no contexto hist\u00f3rico, \u00e9 um termo originado da d\u00e9cada de 1920 e relacionado com um movimento pol\u00edtico que se op\u00f4s ao fascismo de Benito Mussolini, pol\u00edtico italiano que governou com poderes ditatoriais a It\u00e1lia entre 1922 a 1943. O termo relacionado \"antifa\" abrevia e carrega o mesmo significado da palavra da l\u00edngua alem\u00e3 Antifaschismus. Refere-se a indiv\u00edduos e grupos dedicados a combater o fascismo. A maioria dos principais movimentos de resist\u00eancia durante a Segunda Guerra Mundial foram antifascistas.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il termine antifascismo (antinazismo per designare l'opposizione al nazismo e antifranchismo usato per l'opposizione franchismo) designa, dal punto di vista storico e sociologico, un movimento eterogeneo che, a partire dal termine della prima guerra mondiale ad oggi, sia avverso, osteggi e/o combatta il fascismo e le sue manifestazioni e declinazioni, sia a livello politico che dal punto di vista della lotta armata.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0410\u043d\u0442\u0438\u0444\u0430\u0448\u0438\u0301\u0437\u043c \u2014 \u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439, \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043e\u043f\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0444\u0430\u0448\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u043c \u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f\u043c, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c \u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'antifascisme est l'opposition organis\u00e9e au fascisme et, plus largement, \u00e0 l'extr\u00eame droite. Il prend forme dans les ann\u00e9es 1920 et se d\u00e9veloppe cons\u00e9quemment \u00e0 la mont\u00e9e du fascisme en Europe. Il a connu un tr\u00e8s fort d\u00e9veloppement au cours des ann\u00e9es 1930, \u00e9tant \u00e0 l'origine de la formation des Fronts populaires , puis pendant la Seconde Guerre mondiale au sein des r\u00e9sistances contre les dictatures fascistes et nazies ainsi que les r\u00e9gimes de collaboration.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antyfaszyzm \u2013 ruch g\u0142osz\u0105cy sprzeciw wobec ideologii i praktyki faszyzmu. Powsta\u0142 z inspiracji \u015brodowisk lewicowych w latach 20. XX wieku, pocz\u0105tkowo g\u0142\u00f3wnie we W\u0142oszech (m.in. organizacja Arditi del Popolo). W latach 30. powsta\u0142 w Niemczech lewicowy ruch Antifa, z kolei w Hiszpanii idee sprzeciwu wobec faszyzmu reprezentowali ochotnicy z Brygad Mi\u0119dzynarodowych. Walk\u0119 o usuni\u0119cie z \u017cycia publicznego praktyk faszyzmu, og\u0142osili w Grecji, w latach 1946\u20131949, partyzanci DSE.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Het antifascisme is een veelvormige beweging die ageert tegen alle vormen van extreemrechts (met name nazisme, fascisme en neofascisme). Antifascisten komen vaak uit een extreemlinks milieu en organiseren regelmatig tegendemonstraties bij extreemrechtse demonstraties en bijeenkomsten. Antifascistische organisaties doen vaak onderzoek naar extreemrechtse organisaties en publiceren hierover. Tegenstanders van het antifascisme staan bekend onder de noemer antiantifa.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antifaschismus bezeichnet Theorie und Praxis der Ablehnung und Bek\u00e4mpfung rechtsextremistischer Bewegungen und Regime (Faschismus). \"Antifaschist\" war und ist innerhalb eines pluralen politischen Spektrums die \u00fcbliche Selbstbezeichnung der Akteure.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Anti-fascism is opposition to fascist ideologies, groups and individuals. The anti-fascist movement began in a few European countries in the 1920s, and eventually spread to other countries around the world.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0645\u0639\u0627\u062f\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0634\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u0646\u0627\u0647\u0636\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0634\u064a\u0629 \u0623\u0648 (\u0645\u0643\u0627\u0641\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0634\u064a\u0629)\u060c (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Anti-fascismo) \u0647\u064a \u0645\u0639\u0627\u0631\u0636\u0629 \u0627\u0644\u0623\u064a\u062f\u064a\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u0645\u0648\u0646 \u0644\u0644\u0641\u0627\u0634\u064a\u0629. \u0647\u0648 \u0645\u0635\u0637\u0644\u062d \u064a\u064f\u0634\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a \u0648\u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a \u0625\u0644\u0649 \u062d\u0631\u0643\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u062a\u062c\u0627\u0646\u0633\u0629 \u0646\u0634\u0623\u062a \u0645\u0646\u0630 \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u064a\u0648\u0645\u0646\u0627 \u0647\u0630\u0627 \u060c \u0646\u0638\u0631\u064b\u0627 \u0644\u0623\u0646\u0647\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0639\u0648\u0642 \u0623\u0648 \u062a\u0643\u0627\u0641\u062d \u0627\u0644\u0641\u0627\u0634\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0638\u0627\u0647\u0631\u0647\u0627 \u0648\u0627\u0634\u0643\u0627\u0644\u0647\u0627 (\u0635\u0648\u0631\u0647\u0627) \u0633\u0648\u0627\u0621 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u064a \u0623\u0648 \u0643\u062d\u0631\u0643\u0627\u062a \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 . \u0648\u064a\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0637\u0644\u062d \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0644\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0643\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0633\u0633\u0647 \u0648\u062f\u0639\u0645\u0647 \u0628\u064a\u0646\u064a\u062a\u0648 \u0645\u0648\u0633\u0648\u0644\u064a\u0646\u064a \u0645\u0646 23 \u0645\u0627\u0631\u0633 \u0639\u0627\u0645 1919 \u0625\u0644\u0649 28 \u0627\u0628\u0631\u064a\u0644 1945.",
                "lang": "ar"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/TIGR"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Italian_resistance_movement"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_Resistance_to_Nazism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/French_Resistance"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antifaschistische_Aktion"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.02_570"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Anti-fascism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q210189"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Antifascismo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Antifascisme"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Antifascisme"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q210189"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Antifa\u0161ismus"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/4122803-0"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Antifascismo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\ubc18\ud30c\uc2dc\uc998"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Antifaschismus"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Antifascismo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Antifaxismo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Antyfaszyzm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u53cd\u30d5\u30a1\u30b7\u30ba\u30e0"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Political_movements"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-fascism"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/101st_with_members_of_dutch_resistance.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Anti-fascism"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Anti-fascism?oldid=744484892"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://libcom.org/dst"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.infoshop.org/amp/bgp/BlackBlockPapers2.pdf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.libcom.org/history/1985-2001-anti-fascist-action-afa"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.libcom.org/library/bash-the-fash-anti-fascist-recollections-1984-1993"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.redaction.org/anti-fascism/liberal.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://news.infoshop.org/anarchist-news/rise-and-fall-green-mountain-anarchist-collective"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://web.archive.org/web/20090509100055/http:/www.wpunj.edu:80/newpol/issue36/Traverso36.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.anarkismo.net/newswire.php?story_id=1583"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.anarkismo.net/newswire.php?story_id=87"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://raforum.info/article.php3?id_article=238"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'antifascisme est l'opposition organis\u00e9e au fascisme et, plus largement, \u00e0 l'extr\u00eame droite. Il prend forme dans les ann\u00e9es 1920 et se d\u00e9veloppe cons\u00e9quemment \u00e0 la mont\u00e9e du fascisme en Europe. Il a connu un tr\u00e8s fort d\u00e9veloppement au cours des ann\u00e9es 1930, \u00e9tant \u00e0 l'origine de la formation des Fronts populaires , puis pendant la Seconde Guerre mondiale au sein des r\u00e9sistances contre les dictatures fascistes et nazies ainsi que les r\u00e9gimes de collaboration. L'antifascisme peut d\u00e9signer dans une acception plus large une id\u00e9ologie tendant \u00e0 s'opposer \u00e9galement \u00e0 la droite dite \u00ab dure \u00bb. Certains historiens reprochent \u00e0 l'antifascisme d'avoir \u00e9t\u00e9 instrumentalis\u00e9 par le mouvement communiste.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antifascismo, no contexto hist\u00f3rico, \u00e9 um termo originado da d\u00e9cada de 1920 e relacionado com um movimento pol\u00edtico que se op\u00f4s ao fascismo de Benito Mussolini, pol\u00edtico italiano que governou com poderes ditatoriais a It\u00e1lia entre 1922 a 1943. O termo relacionado \"antifa\" abrevia e carrega o mesmo significado da palavra da l\u00edngua alem\u00e3 Antifaschismus. Refere-se a indiv\u00edduos e grupos dedicados a combater o fascismo. A maioria dos principais movimentos de resist\u00eancia durante a Segunda Guerra Mundial foram antifascistas. Hoje o termo \u00e9 utilizado para referir algu\u00e9m que se op\u00f5e ao fascismo em geral, tanto sob a forma de milit\u00e2ncia ativa de um partido pol\u00edtico ou movimento cuja ideologia \u00e9 oposta ao fascismo, como por exemplo o Liberalismo, o Anarquismo, o Comunismo, o Socialismo ou a Social Democracia, ou de forma passiva, simplesmente tendo opini\u00f5es pol\u00edticas que consideram que o fascismo \u00e9 um regime errado.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antyfaszyzm \u2013 ruch g\u0142osz\u0105cy sprzeciw wobec ideologii i praktyki faszyzmu. Powsta\u0142 z inspiracji \u015brodowisk lewicowych w latach 20. XX wieku, pocz\u0105tkowo g\u0142\u00f3wnie we W\u0142oszech (m.in. organizacja Arditi del Popolo). W latach 30. powsta\u0142 w Niemczech lewicowy ruch Antifa, z kolei w Hiszpanii idee sprzeciwu wobec faszyzmu reprezentowali ochotnicy z Brygad Mi\u0119dzynarodowych. Walk\u0119 o usuni\u0119cie z \u017cycia publicznego praktyk faszyzmu, og\u0142osili w Grecji, w latach 1946\u20131949, partyzanci DSE. Od czasu wojny domowej w Hiszpanii zawo\u0142aniem bojowym wszystkich antyfaszyst\u00f3w sta\u0142o si\u0119 has\u0142o \u201eNo pasar\u00e1n\u201d, pierwszy raz u\u017cyte przez Dolores Ib\u00e1rruri G\u00f3mez. Odrodzenie ruchu antyfaszystowskiego nast\u0105pi\u0142o w Europie Zachodniej w latach 70. i 80. XX wieku jako sprzeciw wobec post\u0119p\u00f3w neofaszyzmu i neonazizmu. Antyfaszyzm \u0142\u0105czy si\u0119 zazwyczaj z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 przeciwko innym ideologiom czy tendencjom uznawanym jako dyskryminuj\u0105ce \u2013 rasizmowi, szowinizmowi czy nacjonalizmowi, a wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie r\u00f3wnie\u017c przeciw seksizmowi i homofobii.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Het antifascisme is een veelvormige beweging die ageert tegen alle vormen van extreemrechts (met name nazisme, fascisme en neofascisme). Antifascisten komen vaak uit een extreemlinks milieu en organiseren regelmatig tegendemonstraties bij extreemrechtse demonstraties en bijeenkomsten. Antifascistische organisaties doen vaak onderzoek naar extreemrechtse organisaties en publiceren hierover. Tegenstanders van het antifascisme staan bekend onder de noemer antiantifa.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u53cd\u30d5\u30a1\u30b7\u30ba\u30e0\uff08\u306f\u3093\u3075\u3041\u3057\u305a\u3080\uff09\u3068\u306f\u3001\u30d5\u30a1\u30b7\u30ba\u30e0\u306b\u53cd\u5bfe\u3059\u308b\u653f\u6cbb\u59ff\u52e2\u3001\u653f\u6cbb\u904b\u52d5\u3001\u62b5\u6297\u904b\u52d5\u3002\u53cd\u30d5\u30a1\u30b7\u30ba\u30e0\u306e\u6d3b\u52d5\u5bb6\u306f\u300c\u53cd\u30d5\u30a1\u30b7\u30b9\u30c8\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Anti-fascism is opposition to fascist ideologies, groups and individuals. The anti-fascist movement began in a few European countries in the 1920s, and eventually spread to other countries around the world.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antifaschismus bezeichnet Theorie und Praxis der Ablehnung und Bek\u00e4mpfung rechtsextremistischer Bewegungen und Regime (Faschismus). \"Antifaschist\" war und ist innerhalb eines pluralen politischen Spektrums die \u00fcbliche Selbstbezeichnung der Akteure.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u53cd\u6cd5\u897f\u65af\u4e3b\u7fa9\u662f\u53cd\u5c0d\u6cd5\u897f\u65af\u7684\u610f\u8b58\u5f62\u614b\uff0c\u70ba\u81f4\u529b\u65bc\u6253\u64ca\u6cd5\u897f\u65af\u4e3b\u7fa9\u7684\u500b\u4eba\u548c\u5718\u9ad4\u3002\u65bc\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u671f\u9593\u7684\u53cd\u5c0d\u904b\u52d5\u5927\u90e8\u4efd\u70ba\u53cd\u6cd5\u897f\u65af\u4e3b\u7fa9\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0410\u043d\u0442\u0438\u0444\u0430\u0448\u0438\u0301\u0437\u043c \u2014 \u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439, \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043e\u043f\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0444\u0430\u0448\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u043c \u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f\u043c, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c \u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il termine antifascismo (antinazismo per designare l'opposizione al nazismo e antifranchismo usato per l'opposizione franchismo) designa, dal punto di vista storico e sociologico, un movimento eterogeneo che, a partire dal termine della prima guerra mondiale ad oggi, sia avverso, osteggi e/o combatta il fascismo e le sue manifestazioni e declinazioni, sia a livello politico che dal punto di vista della lotta armata.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El antifascismo es la oposici\u00f3n a ideolog\u00edas, organizaciones, gobiernos y personas de ultraderecha o extrema derecha, es decir, contra el fascismo en cualquiera de sus vertientes: nazismo, franquismo, o fascismo propiamente dicho. Se asocia hist\u00f3ricamente con el anticapitalismo y la resistencia pol\u00edtica en los pa\u00edses o estados con gobiernos fascistas o nazis, aunque tambi\u00e9n se autodenominan \"antifascistas\" a ciertos grupos europeos y estadounidenses que desde la d\u00e9cada de 1970 se han enfrentado, mediante la propaganda o la movilizaci\u00f3n en la calle, a los partidos y bandas de extrema derecha. En el \u00e1mbito de los activistas pol\u00edticos, el antifascismo ha servido en determinados momentos hist\u00f3ricos de lugar de encuentro y colaboraci\u00f3n entre organizaciones de izquierda, marxistas-leninistas, el movimiento obrero, anarquistas, y militantes de partidos liberales, democr\u00e1ticos y de centroderecha. Lo que uni\u00f3 a estos grupos fue su oposici\u00f3n al ejercicio de autoritarismo o represi\u00f3n del gobierno o formas de discriminaci\u00f3n como la homofobia, el sexismo, el racismo y supresi\u00f3n de libertades.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0645\u0639\u0627\u062f\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0634\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u0646\u0627\u0647\u0636\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0634\u064a\u0629 \u0623\u0648 (\u0645\u0643\u0627\u0641\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0634\u064a\u0629)\u060c (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Anti-fascismo) \u0647\u064a \u0645\u0639\u0627\u0631\u0636\u0629 \u0627\u0644\u0623\u064a\u062f\u064a\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u0645\u0648\u0646 \u0644\u0644\u0641\u0627\u0634\u064a\u0629. \u0647\u0648 \u0645\u0635\u0637\u0644\u062d \u064a\u064f\u0634\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a \u0648\u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a \u0625\u0644\u0649 \u062d\u0631\u0643\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u062a\u062c\u0627\u0646\u0633\u0629 \u0646\u0634\u0623\u062a \u0645\u0646\u0630 \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u064a\u0648\u0645\u0646\u0627 \u0647\u0630\u0627 \u060c \u0646\u0638\u0631\u064b\u0627 \u0644\u0623\u0646\u0647\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0639\u0648\u0642 \u0623\u0648 \u062a\u0643\u0627\u0641\u062d \u0627\u0644\u0641\u0627\u0634\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0638\u0627\u0647\u0631\u0647\u0627 \u0648\u0627\u0634\u0643\u0627\u0644\u0647\u0627 (\u0635\u0648\u0631\u0647\u0627) \u0633\u0648\u0627\u0621 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u064a \u0623\u0648 \u0643\u062d\u0631\u0643\u0627\u062a \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 . \u0648\u064a\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0637\u0644\u062d \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0644\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0643\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0633\u0633\u0647 \u0648\u062f\u0639\u0645\u0647 \u0628\u064a\u0646\u064a\u062a\u0648 \u0645\u0648\u0633\u0648\u0644\u064a\u0646\u064a \u0645\u0646 23 \u0645\u0627\u0631\u0633 \u0639\u0627\u0645 1919 \u0625\u0644\u0649 28 \u0627\u0628\u0631\u064a\u0644 1945. \u0648\u0628\u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0634\u0628\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0634\u064a\u0629 \u064a\u064b\u0645\u0643\u0646 \u0630\u0643\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0648 \u060c \u0648\u0642\u062f \u0627\u064f\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645\u062a \u0643\u0630\u0644\u0643 \u0645\u0635\u0637\u0644\u062d\u0627\u062a \u0645\u0646\u0627\u0647\u0636\u0629 \u0644\u0644\u0646\u0627\u0632\u064a\u0629 (\u0646\u0634\u0623\u062a \u0641\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0644\u0644\u062f\u0644\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0644\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0631\u0636\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u062b\u0645 \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0637\u0627\u0642 \u0639\u0627\u0644\u0645\u0649 \u0644\u062a\u062f\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0649 \u0645\u0639\u0627\u0631\u0636\u0629 \u0644\u0641\u0643\u0631 \u0647\u062a\u0644\u0631) \u0643\u0645\u0627 \u0623\u064f\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0645\u0635\u0637\u0644\u062d \"\u0645\u0639\u0627\u062f\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0648\" (\u0648\u0627\u0644\u0630\u0649 \u0646\u0634\u0623 \u0641\u064a \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0648\u0642\u062f \u0627\u064f\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u062e\u0635\u064a\u0635\u064b\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0639\u0627\u0631\u0636\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a \u0644\u0641\u0627\u0634\u064a\u0629 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064a\u0633\u0643\u0648 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0648). \u0648\u0642\u062f \u0627\u0645\u062a\u062f \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0637\u0644\u062d \u0644\u064a\u0634\u0645\u0644 \u0645\u0646\u0627\u0647\u0636\u0629 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0637\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0648 \u0627\u0644\u0631\u062c\u0639\u064a\u0629 (\u0648 \u062a\u0628\u0639\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0624\u0631\u062e\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0646\u062c\u0644\u0648\u0633\u0627\u0643\u0633\u0648\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0641\u0625\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0638\u0645\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u064a\u0628\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a\u0629 \u0647\u0649 \u0623\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0641\u0627\u0634\u064a\u0629)\u060c \u0625\u0644\u0627 \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0646 \u0637\u0627\u0626\u0641\u0629 \u0623\u062e\u0631\u0649 (\u0648\u0641\u0649 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u0629\u060c \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u062d\u062f\u062b \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0643\u0633 \u0639\u0646 \u0645\u0643\u0627\u0641\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0648\u0639\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u0643\u0627\u0641\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0641\u064a\u062a\u064a). \u0643\u0627\u0646\u062a \u0648\u0645\u0627\u0632\u0627\u0644\u062a \u0627\u0644\u0645\u0643\u0627\u0641\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0634\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0648\u0639\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0627\u0634\u062a\u0631\u0627\u0643\u064a\u0629 \u062c\u0632\u0621\u064b\u0627 \u0644\u0627 \u064a\u062a\u062c\u0632\u0623 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0641\u0643\u0631 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a \u0627\u0644\u0644\u064a\u0628\u0631\u0627\u0644\u064a \u0648\u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a \u060c \u0641\u0639\u0644\u0649 \u0633\u0628\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062b\u0627\u0644\u060c \u0627\u0644\u062f\u0633\u062a\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0645\u0646\u0627\u0647\u0636 \u0644\u0644\u0641\u0627\u0634\u064a\u0629 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0635\u0631\u064a\u062d.",
                "lang": "ar"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/101st_with_members_of_dutch_resistance.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 744484892,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 41612950,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Opposition"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Antifascism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/London_Black_Revolutionaries": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Antifa": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Antinazism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Premature_anti-fascists": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Anti-fascism": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Action_Party_(Italy)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism_in_Spain": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/BGO_Gemini": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anti-Fascist": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anti_Nazis": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Awami_Workers_Party": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Popular_Front_(Spain)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/United_Socialist_Party_(Italy,_1922\u201330)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Marxist-Leninist_Party_(Communist_Reconstruction)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Militant_anti-fascist": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/ANTIFA": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction": {
        "http://dbpedia.org/property/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Red_Brigades": {
        "http://dbpedia.org/property/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Agricultural_Party_of_Greece": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Republican_Greek_League": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anti-Fa": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anti-nazi": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Antinazi": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/SDP_Youth_Forum": {
        "http://dbpedia.org/property/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Union_(Russia)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nazi_bashing": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascist_activism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Latuff": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Steven_Wells": {
        "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Antarsya": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pirate_Party_(Italy)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anti-German_sentiment": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Cable_Street": {
        "http://dbpedia.org/property/side": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascist_activist": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Biancamaria_Frabotta": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nizkor_Project": {
        "http://dbpedia.org/ontology/type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Peoples'_United_Revolutionary_Movement": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascists": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Liberation_Front_(Greece)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Holocaust_Survivors_and_Grown-Up_Green_Leaf_Party": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Labour_Democratic_Party": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anti_Facism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_and_Social_Liberation": {
        "http://dbpedia.org/property/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascist": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Liberal_anti-fascist": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Antifascist": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Liberal_anti-fascism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anti-nazism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism_in_the_United_Kingdom": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anti-Nazi_movement": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism_in_Italy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism"
            }
        ]
    }
}