{
    "http://dbpedia.org/resource/Antipatros": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antipater"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Wars_of_Alexander_the_Great": {
        "http://dbpedia.org/ontology/commander": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antipater"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Lamian_War": {
        "http://dbpedia.org/ontology/commander": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antipater"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Crannon": {
        "http://dbpedia.org/ontology/commander": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antipater"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Antipater_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antipater"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Macedonian_general_Antipater": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antipater"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Antipater": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antipater"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Wars_of_the_Diadochi": {
        "http://dbpedia.org/ontology/commander": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antipater"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antipater"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Eurydice_of_Egypt": {
        "http://dbpedia.org/ontology/parent": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antipater"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Thermopylae_(323_BC)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/commander": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antipater"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Megalopolis": {
        "http://dbpedia.org/ontology/commander": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antipater"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Antipater": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAncientMacedonianGenerals"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHellenistic-eraHistorians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAncientGreekGenerals"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAncientMacedonianHistorians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Ruler110541229"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Serviceman110582746"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryOfficer110317007"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/GeneralOfficer110125786"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedOfficer109942970"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Regent110516117"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedMilitaryOfficer109943239"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/General110123844"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRegentsOfMacedon"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Historian110177150"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat4th-centuryBCGreekPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGeneralsOfAlexanderTheGreat"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a2\u30f3\u30c6\u30a3\u30d1\u30c8\u30ed\u30b9",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antipatro (generale)",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antypater (w\u00f3dz macedo\u0144ski)",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ant\u00edpatro de Macedonia",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0410\u043d\u0442\u0438\u043f\u0430\u0442\u0440 (\u043f\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0435\u0446)",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antipatros (Makedonien)",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ant\u00edpatro",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0623\u0646\u062a\u064a\u0628\u0627\u062a\u0631",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5b89\u63d0\u5e15\u7279",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antipater (g\u00e9n\u00e9ral)",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antipater (Macedoni\u00eb)",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antipater",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a2\u30f3\u30c6\u30a3\u30d1\u30c8\u30ed\u30b9\uff08\u5e0c\uff1a\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u8a18\uff1aAntipatros\u3001\u82f1\uff1aAntripater\u3001\u7d00\u5143\u524d397\u5e74\uff0d\u7d00\u5143\u524d319\u5e74\uff09\u306f\u30d4\u30ea\u30c3\u30dd\u30b92\u4e16\u3068\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30b93\u4e16\u306b\u4ed5\u3048\u305f\u30de\u30b1\u30c9\u30cb\u30a2\u306e\u5c06\u8ecd\u3067\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ant\u00edpatro (Grego: \u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2 Antipatros; ca. 397 a.C. \u2014 319 a.C.) foi um general maced\u00f4nico e um apoiador dos reis Filipe II da Maced\u00f3nia e Alexandre, o Grande. Em 320 a.C., tornou-se regente de todo o imp\u00e9rio de Alexandre.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antipatros, auch Antipas genannt, (altgriechisch \u1f08\u03bd\u03c4\u03af\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2, latinisiert. Antipater; * 398 v. Chr. in Paliura, Makedonien; \u2020 319 v. Chr.), Sohn des Iolaos, war ein makedonischer Feldherr unter Philipp von Makedonien und Alexander dem Gro\u00dfen. Nach dem Tod des Letzteren war er einer der wichtigsten Diadochen. Er ist der Stammvater des zweiten makedonischen K\u00f6nigshauses der Antipatriden.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antipater - en grec \u1f08\u03bd\u03c4\u03af\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2 (397\u2013319 av. J.-C.) - est l'un des plus grands g\u00e9n\u00e9raux de Philippe II, puis de son fils Alexandre le Grand. Il est r\u00e9gent de Mac\u00e9doine durant la conqu\u00eate de l'empire perse, au titre de \u00ab strat\u00e8ge d'Europe \u00bb. Apr\u00e8s la mort d'Alexandre, il conserve la r\u00e9gence et prend part aux guerres des diadoques.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ant\u00edpatro (h. 397 a. C. - 319 a. C.) fue el \u00faltimo general que quedaba superviviente de entre los militares de Filipo II de Macedonia. Durante el mandato de Alejandro Magno fue general en jefe de los macedonios en Europa y gobernador en Grecia mientras que el militar H\u00e1rpalo gobernaba en Babilonia.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0410\u043d\u0442\u0438\u043f\u0430\u0301\u0442\u0440 (\u0434\u0440.-\u0433\u0440\u0435\u0447. \u1f08\u03bd\u03c4\u03af\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2), \u043f\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0435\u0446 \u0438 \u0431\u043b\u0438\u0437\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0443\u0433 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440, \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u044f\u0441\u044c \u0432 334 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u043e \u043d. \u044d. \u0432 \u0410\u0437\u0438\u044e, \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0438\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antipater (/\u00e6n\u02c8t\u026ap\u0259t\u0259r/; Greek: \u1f08\u03bd\u03c4\u03af\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2 Antipatros; c. 397 BC \u2013 319 BC) was a Macedonian general and a supporter of kings Philip II of Macedon and Alexander the Great. In 320 BC, he became regent of all of Alexander's Empire.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antipater (Oudgrieks: \u1f08\u03bd\u03c4\u03af\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2, Ant\u00edpatros) (ca. 397 v.Chr. - 319 v.Chr.) was een van de veldheren van Philippus II van Macedoni\u00eb en later ook van Alexander de Grote. Als generaal had hij zijn bekwaamheid en trouw weten te bewijzen, zodat Alexander hem gedurende zijn buitenlandse veldtochten als stadhouder van Macedoni\u00eb en Griekenland achterliet. Tijdens deze periode wist hij zich ook te onderscheiden. Hij be\u00ebindigde een opstand van de Thraci\u00ebrs en versloeg de Lacedaemoni\u00ebrs, die onder Agis II van Sparta Griekenland van de Macedonische heerschappij trachtten te bevrijden, in de slag bij Megalopolis (330 v.Chr.).",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0646\u062a\u064a\u0628\u0627\u062a\u0631 \u0623\u0648 \u0623\u0646\u062a\u064a\u0628\u0627\u062a\u0631\u0648\u0633 (\u062a\u0642\u0631\u064a\u0628\u0627 397 \u0642.\u0645. - 319 \u0642.\u0645.) (\u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645\u0629:\u1f08\u03bd\u03c4\u03af\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2) \u0643\u0627\u0646 \u062c\u0646\u0631\u0627\u0644\u0627 \u0645\u0642\u062f\u0648\u0646\u064a\u0627 \u0648\u0645\u0624\u064a\u062f\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628\u0648\u0633 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0648\u0646\u064a \u0645\u0644\u0643 \u0645\u0642\u062f\u0648\u0646\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645\u0629 \u062e\u062f\u0645 \u062a\u062d\u062a \u0625\u0645\u0631\u062a\u0647\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0648\u062e\u062f\u0645 \u062a\u062d\u062a \u0625\u0645\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0643\u0646\u062f\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0628\u0631 \u0623\u064a\u0636\u0627. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 320 \u0642.\u0645. \u0623\u0635\u0628\u062d \u0648\u0635\u064a\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0643\u0646\u062f\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0628\u0631 \u0643\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0645\u0644\u0648\u0643 \u0637\u0648\u0627\u0626\u0641 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0643\u0646\u062f\u0631. \u0648\u0647\u0648 \u0648\u0627\u0644\u062f \u0627\u0644\u0642\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064a \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0648\u0646\u064a \u0643\u0627\u0633\u0646\u062f\u0631 \u0645\u0624\u0633\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0646\u062a\u064a\u0628\u062a\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0633\u0648\u0628\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646\u062a\u064a\u0628\u0627\u062a\u0631. \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antypater (ok. 400-319 p.n.e.) \u2013 jeden z g\u0142\u00f3wnych dow\u00f3dc\u00f3w Filipa II Macedo\u0144skiego i jego syna Aleksandra Macedo\u0144skiego, ojciec Kassandra. W 342 p.n.e. Filip mianowa\u0142 go regentem Macedonii powierzaj\u0105c piecz\u0119 nad krajem podczas swojej kampanii w Tracji i Hellesponcie. W tym samym roku Antypater wys\u0142a\u0142 macedo\u0144skie si\u0142y na Eube\u0119 powstrzymuj\u0105c ate\u0144sk\u0105 pr\u00f3b\u0119 przej\u0119cia kontroli nad wysp\u0105. W latach 337 p.n.e. - 336 p.n.e. by\u0142 pos\u0142em do Aten, negocjuj\u0105c ko\u0144cowe warunki pokoju po zwyci\u0119skiej dla Filipa bitwie pod Cherone\u0105 i przekazuj\u0105c ate\u0144czykom ko\u015bci poleg\u0142ych obywateli miasta. Po \u015bmierci Filipa II w 336 p.n.e. wspar\u0142 Aleksandra jako nast\u0119pc\u0119 tronu Macedonii. Zosta\u0142 mianowany dow\u00f3dc\u0105 si\u0142 macedo\u0144skich w Europie (otrzyma\u0142 tytu\u0142 \"strategosa Europy\") podczas wyprawy Aleksandra przeciwko Persji (334-3",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5b89\u63d0\u5e15\u7279 \uff08\u5e0c\u814a\u8bed\uff1a\u1f08\u03bd\u03c4\u03af\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2 ; \u524d397\u5e74 \u2014 \u524d319\u5e74\uff09\u70ba\u99ac\u5176\u9813\u738b\u570b\u8153\u529b\u4e8c\u4e16\u548c\u4e9e\u6b77\u5c71\u5927\u5927\u5e1d\u6642\u7684\u5c07\u8ecd\u3002\u65bc\u524d320\u5e74\uff0c\u64d4\u4efb\u4e9e\u6b77\u5c71\u5927\u5e1d\u570b\u651d\u653f\u3002",
                "lang": "zh"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Antipatro_(generale)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antipater"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q204760"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Antipater_(g\u00e9n\u00e9ral)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30a2\u30f3\u30c6\u30a3\u30d1\u30c8\u30ed\u30b9"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Ant\u00edpatro"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Ant\u00edpatro_de_Macedonia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.01m3b_"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/102380015"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Antipatros"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Antypater_(w\u00f3dz_macedo\u0144ski)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Antipatros_(Makedonien)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q204760"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Antipater_(Macedoni\u00eb)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Antipater"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:390s_BC_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Ancient_Macedonian_historians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:319_BC_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Hellenistic-era_historians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Hellenistic_rulers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Regents_of_Macedonia_(ancient_kingdom)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:4th-century_BC_Greek_people"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Generals_of_Alexander_the_Great"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Ancient_Macedonian_generals"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:4th-century_BC_Macedonians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Conspirators_against_Alexander_the_Great"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antipater",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Macedonian general",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Antipater"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/years": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 320,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/after": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Polyperchon"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/wstitle": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antipater",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/volume": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 2,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Antipater?oldid=744505441"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://web.archive.org/web/20051026184748/http:/www.ancientlibrary.com:80/wcd/Antipater"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.livius.org/am-ao/antipater/antipater.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://web.archive.org/web/20050114050437/http:/47.1911encyclopedia.org:80/A/AN/ANTIPATER.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.ancientlibrary.com/smith-bio/0210.html"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/before": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Peithon  Arrhidaeus",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antipatros, auch Antipas genannt, (altgriechisch \u1f08\u03bd\u03c4\u03af\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2, latinisiert. Antipater; * 398 v. Chr. in Paliura, Makedonien; \u2020 319 v. Chr.), Sohn des Iolaos, war ein makedonischer Feldherr unter Philipp von Makedonien und Alexander dem Gro\u00dfen. Nach dem Tod des Letzteren war er einer der wichtigsten Diadochen. Er ist der Stammvater des zweiten makedonischen K\u00f6nigshauses der Antipatriden.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ant\u00edpatro (h. 397 a. C. - 319 a. C.) fue el \u00faltimo general que quedaba superviviente de entre los militares de Filipo II de Macedonia. Durante el mandato de Alejandro Magno fue general en jefe de los macedonios en Europa y gobernador en Grecia mientras que el militar H\u00e1rpalo gobernaba en Babilonia. Las relaciones entre Ant\u00edpatro y Olimpia de Epiro, madre de Alejandro Magno, que hab\u00eda enviado a su hijo, varias cartas, denunciando la deslealtad del general, se deterioraron gravemente tras la partida de Alejandro, hasta el punto que Olimpia fue obligada a exilarse al \u00c9piro, en 331 a. C.. Seg\u00fan Plutarco, Alejandro tem\u00eda la ambici\u00f3n y el doble juego de Ant\u00edpatro. Sin embargo, seg\u00fan Arriano, Alejandro no habr\u00eda dudado de la lealtad de su general. Animado por la reina madre, Alejandro decide llamar a Ant\u00edpatro a Babilonia en la primavera de 324 a. C., para pedirle cuentas, pero \u00e9ste se niega a acudir, y env\u00eda a su hijo Casandro, acompa\u00f1ado por Yolas, para defender su causa. Es en vano, pues Alejandro encarga al fiel Cr\u00e1tero volver a Macedonia, con la misi\u00f3n secreta de destituir a Ant\u00edpatro, pero la muerte de Alejandro en junio de 323 a. C., modifica el plan. Despu\u00e9s de la muerte de Alejandro Magno, sus generales se repartieron el imperio, siendo protagonistas durante veinte a\u00f1os de grandes luchas y peleas por obtener el poder. Fueron los llamados di\u00e1docos, (\u03b4\u03b9\u03ac\u03b4\u03bf\u03c7\u03bf\u03b9) o sucesores.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ant\u00edpatro (Grego: \u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2 Antipatros; ca. 397 a.C. \u2014 319 a.C.) foi um general maced\u00f4nico e um apoiador dos reis Filipe II da Maced\u00f3nia e Alexandre, o Grande. Em 320 a.C., tornou-se regente de todo o imp\u00e9rio de Alexandre.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antipater (/\u00e6n\u02c8t\u026ap\u0259t\u0259r/; Greek: \u1f08\u03bd\u03c4\u03af\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2 Antipatros; c. 397 BC \u2013 319 BC) was a Macedonian general and a supporter of kings Philip II of Macedon and Alexander the Great. In 320 BC, he became regent of all of Alexander's Empire.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0646\u062a\u064a\u0628\u0627\u062a\u0631 \u0623\u0648 \u0623\u0646\u062a\u064a\u0628\u0627\u062a\u0631\u0648\u0633 (\u062a\u0642\u0631\u064a\u0628\u0627 397 \u0642.\u0645. - 319 \u0642.\u0645.) (\u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645\u0629:\u1f08\u03bd\u03c4\u03af\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2) \u0643\u0627\u0646 \u062c\u0646\u0631\u0627\u0644\u0627 \u0645\u0642\u062f\u0648\u0646\u064a\u0627 \u0648\u0645\u0624\u064a\u062f\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628\u0648\u0633 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0648\u0646\u064a \u0645\u0644\u0643 \u0645\u0642\u062f\u0648\u0646\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645\u0629 \u062e\u062f\u0645 \u062a\u062d\u062a \u0625\u0645\u0631\u062a\u0647\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0648\u062e\u062f\u0645 \u062a\u062d\u062a \u0625\u0645\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0643\u0646\u062f\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0628\u0631 \u0623\u064a\u0636\u0627. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 320 \u0642.\u0645. \u0623\u0635\u0628\u062d \u0648\u0635\u064a\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0643\u0646\u062f\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0628\u0631 \u0643\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0645\u0644\u0648\u0643 \u0637\u0648\u0627\u0626\u0641 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0643\u0646\u062f\u0631. \u0648\u0647\u0648 \u0648\u0627\u0644\u062f \u0627\u0644\u0642\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064a \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0648\u0646\u064a \u0643\u0627\u0633\u0646\u062f\u0631 \u0645\u0624\u0633\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0646\u062a\u064a\u0628\u062a\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0633\u0648\u0628\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646\u062a\u064a\u0628\u0627\u062a\u0631. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 346 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062a\u0645 \u0625\u0631\u0633\u0627\u0644\u0647 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628\u0648\u0633 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0648\u0646\u064a \u0643\u0633\u0641\u064a\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u062b\u064a\u0646\u0627 \u0648\u062a\u0641\u0627\u0648\u0636 \u0639\u0644\u0649 \u0633\u0644\u0627\u0645 \u0628\u0639\u062f \u0645\u0639\u0631\u0643\u0629 \u062e\u0627\u064a\u0631\u0648\u0646\u064a\u0627 \u0639\u0627\u0645 338 \u0642 \u0645\u060c \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 332 \u0627\u0646\u0637\u0644\u0642 \u0644\u064a\u0642\u0645\u0639 \u0642\u0628\u0627\u0626\u0644 \u062a\u0631\u0627\u0642\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0645\u0631\u062f\u0629 \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0625\u0646\u0647\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0635\u064a\u0627\u0646 \u0642\u0627\u0645 \u0645\u0644\u0643 \u0625\u0633\u0628\u0631\u0637\u0629 \u0623\u062c\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0628\u0627\u0646\u062a\u0641\u0627\u0636\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0648\u0646\u064a\u064a\u0646. \u0641\u0642\u0627\u0645 \u0628\u062a\u0633\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0648\u0631 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0642\u064a\u0627 \u0628\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0627 \u064a\u0645\u0643\u0646\u0647 \u0623\u0646 \u064a\u0641\u0639\u0644\u0647 \u0644\u0643\u064a \u064a\u062f\u064a\u0631 \u0648\u062c\u0647\u0647 \u0646\u062d\u0648 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0642\u0649 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0627\u0633\u0628\u0631\u0637\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0631\u0643\u0629 \u0645\u064a\u063a\u0627\u0644\u0648\u0628\u0648\u0644\u064a\u0633 \u0639\u0627\u0645 331 \u0642 \u0645. \u0643\u0627\u0646\u062a \u0648\u0635\u0627\u064a\u062a\u0647 \u0642\u062f \u062a\u0639\u0643\u0631\u062a \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0637\u0645\u0648\u062d\u0627\u062a \u0623\u0648\u0644\u064a\u0645\u0628\u064a\u0627\u0633 \u0623\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0643\u0646\u062f\u0631 \u0648\u062d\u0644 \u0645\u062d\u0644\u0647 \u0643\u0631\u0627\u062a\u064a\u0631\u0648\u0633 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0627\u064a\u0629 \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0627\u0633\u0645\u064a\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0628\u0639\u062f \u0645\u0648\u062a \u0627\u0644\u0627\u0633\u0643\u0646\u062f\u0631 \u0639\u0627\u0645 323 \u0642 \u0645 \u0643\u0627\u0646 \u0642\u062f \u0623\u0639\u0637\u064a \u062d\u0643\u0645 \u0645\u0642\u062f\u0648\u0646\u064a\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u062a\u0642\u0633\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0644\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 322 \u0633\u062d\u0642 \u0627\u0644\u0625\u063a\u0631\u064a\u0642 \u0641\u064a \u0645\u062d\u0627\u0648\u0644\u062a\u0647\u0645 \u0644\u0627\u0633\u062a\u0639\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644\u0647\u0645 \u0641\u064a\u0645\u0627 \u0639\u0631\u0641 \u0628\u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0630\u0644\u0643 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0631\u0643\u0629 \u0643\u0631\u0627\u0646\u0648\u0646. \u0644\u0627\u062d\u0642\u0627 \u0641\u064a \u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629 \u062f\u062e\u0644 \u0641\u064a \u062d\u0631\u0628 \u0636\u062f \u0627\u0644\u0623\u064a\u062a\u0648\u0644\u064a\u064a\u0646 \u0645\u0639 \u0643\u0631\u0627\u062a\u064a\u0631\u0648\u0633\u060c \u062d\u064a\u062b \u0623\u062a\u062a \u0623\u062e\u0628\u0627\u0631 \u0645\u0646 \u0622\u0633\u064a\u0627 \u0628\u0639\u062f\u0647\u0627 \u062f\u0641\u0639\u062a\u0647 \u0644\u0644\u062a\u0635\u0627\u0644\u062d \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0623\u064a\u062a\u0648\u0644\u064a\u064a\u0646 \u062d\u064a\u062b \u0642\u0627\u0644 \u0623\u0646\u062a\u064a\u063a\u0648\u0646\u0648\u0633 \u0623\u0646 \u0628\u064a\u0631\u062f\u064a\u0643\u0627\u0633 \u064a\u0646\u0648\u064a \u062c\u0639\u0644 \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0627\u0644\u0633\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u062d\u062f \u0644\u0643\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0641\u062a\u0623\u0647\u0628 \u0623\u0646\u062a\u064a\u0628\u0627\u062a\u0631 \u0648\u0643\u0631\u0627\u062a\u064a\u0631\u0648\u0633 \u0648\u062a\u062d\u0627\u0644\u0641\u0648\u0627 \u0645\u0639 \u0628\u0637\u0644\u064a\u0645\u0648\u0633 \u062d\u0627\u0643\u0645 \u0645\u0635\u0631 \u0641\u0630\u0647\u0628 \u0627\u0646\u062a\u064a\u0628\u0627\u062a\u0631 \u0646\u062d\u0648 \u0622\u0633\u064a\u0627 \u0639\u0627\u0645 321 \u0642 \u0645 \u0648\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0627 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0633\u0648\u0631\u064a\u0627 \u0623\u062a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0628\u0627\u0631 \u0628\u0623\u0646 \u0628\u064a\u0631\u062f\u064a\u0643\u0627\u0633 \u0642\u062a\u0644 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u062c\u0646\u0648\u062f\u0647. \u0648\u0645\u0627\u062a \u0643\u0631\u0627\u062a\u064a\u0631\u0648\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0631\u0643\u0629 \u0636\u062f \u064a\u0648\u0645\u064a\u0646\u0633. \u0623\u0635\u0628\u062d \u0627\u0646\u062a\u064a\u0628\u0627\u062a\u0631 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0643\u0645 \u0627\u0644\u0648\u062d\u064a\u062f \u0648\u0642\u0627\u0645 \u0628\u0633\u0646 \u0639\u062f\u0629 \u0642\u0648\u0627\u0646\u064a\u0646 \u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0648\u0642\u0645\u0639 \u062a\u0645\u0631\u062f\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0642\u0648\u0627\u062a\u0647 \u0648\u0641\u0648\u0636 \u0623\u0646\u0637\u064a\u0648\u062e\u0633 \u0644\u0643\u064a \u064a\u0648\u0627\u0635\u0644 \u062d\u0631\u0628\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u0648\u0645\u064a\u0646\u0633 \u0648\u0623\u062a\u0628\u0627\u0639 \u0628\u064a\u0631\u062f\u064a\u0643\u0627\u0633 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0642\u064a\u0646\u060c \u062b\u0645 \u0639\u0627\u062f \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0642\u062f\u0648\u0646\u064a\u0627 \u0648\u0648\u0635\u0644 \u0641\u064a 320 \u0642 \u0645\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0628\u0639\u062f \u0648\u0635\u0648\u0644\u0647 \u0644\u0642\u0644\u064a\u0644 \u0648\u0642\u0639 \u0623\u0633\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0636 \u062d\u064a\u062b \u0646\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0644\u0627\u0628\u0646\u0647 \u0643\u0627\u0633\u0646\u062f\u0631 \u0648\u0646\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0627\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0628\u0648\u0644\u064a\u0628\u064a\u0631\u062e\u0648\u0646 \u062a\u062d\u0648\u064a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u0645\u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0628\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0639\u0634\u0631\u0629 \u0644\u062f\u0627\u0626\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0633\u0646\u0629 1911 \u0648\u0647\u064a \u0627\u0644\u0622\u0646 \u0645\u0646 \u0636\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629. \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antypater (ok. 400-319 p.n.e.) \u2013 jeden z g\u0142\u00f3wnych dow\u00f3dc\u00f3w Filipa II Macedo\u0144skiego i jego syna Aleksandra Macedo\u0144skiego, ojciec Kassandra. W 342 p.n.e. Filip mianowa\u0142 go regentem Macedonii powierzaj\u0105c piecz\u0119 nad krajem podczas swojej kampanii w Tracji i Hellesponcie. W tym samym roku Antypater wys\u0142a\u0142 macedo\u0144skie si\u0142y na Eube\u0119 powstrzymuj\u0105c ate\u0144sk\u0105 pr\u00f3b\u0119 przej\u0119cia kontroli nad wysp\u0105. W latach 337 p.n.e. - 336 p.n.e. by\u0142 pos\u0142em do Aten, negocjuj\u0105c ko\u0144cowe warunki pokoju po zwyci\u0119skiej dla Filipa bitwie pod Cherone\u0105 i przekazuj\u0105c ate\u0144czykom ko\u015bci poleg\u0142ych obywateli miasta. Po \u015bmierci Filipa II w 336 p.n.e. wspar\u0142 Aleksandra jako nast\u0119pc\u0119 tronu Macedonii. Zosta\u0142 mianowany dow\u00f3dc\u0105 si\u0142 macedo\u0144skich w Europie (otrzyma\u0142 tytu\u0142 \"strategosa Europy\") podczas wyprawy Aleksandra przeciwko Persji (334-323 p.n.e.). Pozostawiono mu ok. 12 tys. piechoty i 1,5 tys. jazdy. Latem 333 p.n.e. perska flota wojenna pod dow\u00f3dztwem rodyjczyka Memnona i Farnabazosa rozpocz\u0119\u0142a skierowane przeciw Macedonii dzia\u0142a wojenne na Morzu Egejskim. Na szcz\u0119\u015bcie dla Antypatra, Memnon zmar\u0142 na Lesbos podczas obl\u0119\u017cenia Mityleny, a reszta floty rozproszy\u0142a si\u0119 po zwyci\u0119stwie Aleksandra pod Issus. W 332 p.n.e. wybuch\u0142a rebelia w Tracji, a w 331 p.n.e. peloponeska koalicja zorganizowana (przy wsparciu Persji) przez sparta\u0144skiego kr\u00f3la Agisa III rozpocz\u0119\u0142a obl\u0119\u017cenie Megalopolis. Dzi\u0119ki ogromnym funduszom przys\u0142anym przez Aleksandra, Antypater op\u0142aci\u0142 trackich rebeliant\u00f3w oraz zorganizowa\u0142 armi\u0119 najemnik\u00f3w dwukrotnie liczniejsz\u0105 od si\u0142 sparta\u0144skich, licz\u0105cych 20 tys. ludzi. Agis pokonany zosta\u0142 w bitwie pod Megalopolis a Antypater odes\u0142a\u0142 najemnik\u00f3w Aleksandrowi. Po \u015bmierci Aleksandra w 323 p.n.e., nowy regent Perdikas pozostawi\u0142 mu w\u0142adz\u0119 w Macedonii i Grecji. Antypater z pomoc\u0105 Kraterosa pokona\u0142 zbuntowane przeciwko macedo\u0144skiej hegemonii pa\u0144stwa greckie pod przewodnictwem Aten, kt\u00f3rych wojska oblega\u0142y go zim\u0105 323/322 p.n.e. w twierdzy Lamia a\u017c do przybycia wiosn\u0105 322 p.n.e. Kraterosa z posi\u0142kami z Azji Mniejszej w tzw. wojnie lamijskiej (323-322 p.n.e.). Jesieni\u0105 322 p.n.e. wsp\u00f3lnie z Kraterosem walczy\u0142 przeciw ostatnim sojusznikom Aten, kt\u00f3rzy si\u0119 jeszcze nie poddali- Etolom, ukrywaj\u0105cym si\u0119 w niedost\u0119pnych g\u00f3rach Etolii. Jednak po poselstwie Antygona Jednookiego, kt\u00f3ry donosi\u0142 o zabiegach dyplomatycznych jakie podejmowa\u0142 Perdikkas ,aby zaj\u0105\u0107 miejsce Antypatra w Macedonii odst\u0105pi\u0142 od oblegania Etol\u00f3w zawar\u0142 z nimi pok\u00f3j i zacz\u0105\u0142 wspiera\u0107 przygotowania Kraterosa do wyprawy przeciwko Perdikkasowi. W 321 p.n.e. w Triparadejsos dokonano nowego podzia\u0142u imperium Aleksandra, w czasie pobytu tam Antypatra, Eurydyka \u017cona Filipa Arridajosa przy t\u0142umie \u017co\u0142nierzy zacz\u0119\u0142a oskar\u017ca\u0107 i oczernia\u0107 Antypatra wywo\u0142uj\u0105c powszechne wzburzenie w wyniku kt\u00f3rego on, Antygon i Seleukos omal nie stracili \u017cycia i tylko dzi\u0119ki odwr\u00f3ceniu uwagi dow\u00f3dc\u00f3w wojska od Antypatra przez Antygona uratowa\u0142o regenta Macedonii, kt\u00f3ry pospiesznie przedosta\u0142 si\u0119 do wiernych sobie oddzia\u0142\u00f3w. W wyniku nowego podzia\u0142u imperium Antygon zosta\u0142 opiekunem nast\u0119pcy Aleksandra - niezr\u00f3wnowa\u017conego psychicznie Filipa III Arridajosa i ma\u0142ego Aleksandra IV syna Aleksandra, w imieniu kt\u00f3rych faktycznie rz\u0105dzi\u0142 Macedoni\u0105 oraz podporz\u0105dkowan\u0105 Grecj\u0105.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0410\u043d\u0442\u0438\u043f\u0430\u0301\u0442\u0440 (\u0434\u0440.-\u0433\u0440\u0435\u0447. \u1f08\u03bd\u03c4\u03af\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2), \u043f\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0435\u0446 \u0438 \u0431\u043b\u0438\u0437\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0443\u0433 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440, \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u044f\u0441\u044c \u0432 334 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u043e \u043d. \u044d. \u0432 \u0410\u0437\u0438\u044e, \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0438\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a2\u30f3\u30c6\u30a3\u30d1\u30c8\u30ed\u30b9\uff08\u5e0c\uff1a\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u8a18\uff1aAntipatros\u3001\u82f1\uff1aAntripater\u3001\u7d00\u5143\u524d397\u5e74\uff0d\u7d00\u5143\u524d319\u5e74\uff09\u306f\u30d4\u30ea\u30c3\u30dd\u30b92\u4e16\u3068\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30b93\u4e16\u306b\u4ed5\u3048\u305f\u30de\u30b1\u30c9\u30cb\u30a2\u306e\u5c06\u8ecd\u3067\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antipater (Oudgrieks: \u1f08\u03bd\u03c4\u03af\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2, Ant\u00edpatros) (ca. 397 v.Chr. - 319 v.Chr.) was een van de veldheren van Philippus II van Macedoni\u00eb en later ook van Alexander de Grote. Als generaal had hij zijn bekwaamheid en trouw weten te bewijzen, zodat Alexander hem gedurende zijn buitenlandse veldtochten als stadhouder van Macedoni\u00eb en Griekenland achterliet. Tijdens deze periode wist hij zich ook te onderscheiden. Hij be\u00ebindigde een opstand van de Thraci\u00ebrs en versloeg de Lacedaemoni\u00ebrs, die onder Agis II van Sparta Griekenland van de Macedonische heerschappij trachtten te bevrijden, in de slag bij Megalopolis (330 v.Chr.). In 324 v.Chr. riep Alexander, ongeduldig geworden door de herhaalde klachten van zijn moeder Olympias, die steeds met Antipas in onmin was, hem naar Azi\u00eb. Door zijn dood in 323 v.Chr. bleef dit bevel echter onuitgevoerd, vandaar het verhaal dat Antipater Alexander door vergif zou hebben laten doden. Na de dood van Alexander verenigden de Grieken zich weer om zich van Macedoni\u00eb los te maken. Antipater werd in Lamia ingesloten (323 v.Chr.), maar de komst van Leonnatus noodzaakte de belegeraars hem uit de stad te laten trekken. Met de hulp van Craterus versloeg hij vervolgens het Griekse leger bij Crannon en maakte daarmee een einde aan de Lamische Oorlog (322 v.Chr.). Antipater verenigde zich met Antigonus, Craterus en Ptolemaeus tegen Perdiccas, die ernaar streefde zich van de regering over het hele rijk meester te maken. Toen Perdiccas was vermoord, werd hij tot rijksbestuurder benoemd (320 v.Chr.). In het volgende jaar stierf hij, nadat hij Polyperchon als zijn opvolger had aangewezen.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antipater - en grec \u1f08\u03bd\u03c4\u03af\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2 (397\u2013319 av. J.-C.) - est l'un des plus grands g\u00e9n\u00e9raux de Philippe II, puis de son fils Alexandre le Grand. Il est r\u00e9gent de Mac\u00e9doine durant la conqu\u00eate de l'empire perse, au titre de \u00ab strat\u00e8ge d'Europe \u00bb. Apr\u00e8s la mort d'Alexandre, il conserve la r\u00e9gence et prend part aux guerres des diadoques.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5b89\u63d0\u5e15\u7279 \uff08\u5e0c\u814a\u8bed\uff1a\u1f08\u03bd\u03c4\u03af\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2 ; \u524d397\u5e74 \u2014 \u524d319\u5e74\uff09\u70ba\u99ac\u5176\u9813\u738b\u570b\u8153\u529b\u4e8c\u4e16\u548c\u4e9e\u6b77\u5c71\u5927\u5927\u5e1d\u6642\u7684\u5c07\u8ecd\u3002\u65bc\u524d320\u5e74\uff0c\u64d4\u4efb\u4e9e\u6b77\u5c71\u5927\u5e1d\u570b\u651d\u653f\u3002",
                "lang": "zh"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "-397-1-1",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "-319-1-1",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 744505441,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 258647,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Regent of Macedon",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cassander": {
        "http://dbpedia.org/ontology/parent": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antipater"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Polyperchon": {
        "http://dbpedia.org/property/before": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antipater"
            }
        ]
    }
}