{
    "http://dbpedia.org/resource/Wonders_(album)": {
        "http://dbpedia.org/property/writer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ekseption": {
        "http://dbpedia.org/property/note": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Evrydiki_BA_2O37": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat18th-centuryItalianPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Exile110071332"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromVenice(city)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Violinist110754578"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAustrianComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Composer109947232"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatClassicalViolinists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatComposersForViolin"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat17th-centuryItalianPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat17th-centuryComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Absentee109757653"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOratorioComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOperaComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBaroqueComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatItalianViolinists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSacredMusicComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Priest110470779"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/SpiritualLeader109505153"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Clergyman109927451"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatItalianExpatriatesInAustria"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat18th-centuryRomanCatholicPriests"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatComposersForCello"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Performer110415638"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110340312"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatClassicalComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110339966"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat18th-centuryComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatItalianComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Entertainer109616922"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat18th-centuryClassicalComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatItalianClassicalViolinists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatItalianRomanCatholicPriests"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antonio Vivaldi",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438, \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5b89\u4e1c\u5c3c\u5965\u00b7\u7ef4\u74e6\u5c14\u7b2c",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antonio Vivaldi",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antonio Vivaldi",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antonio Vivaldi",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antonio Vivaldi",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0641\u064a\u0641\u0627\u0644\u062f\u064a",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antonio Vivaldi",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antonio Vivaldi",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antonio Vivaldi",
                "lang": "pl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0641\u064a\u0641\u0627\u0644\u062f\u064a \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0628\u0627\u0631\u0648\u0643\u064a \u0648\u0643\u0627\u0647\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0634\u0647\u064a\u0631\u060c \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u062d\u0648\u0627\u0644\u064a \u0623\u0631\u0628\u0639\u0645\u0626\u0629 \u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648\u060c \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u0648\u0647\u064a \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0644\u0627\u0642.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Detto il Prete Rosso per il colore dei capelli, fu uno dei violinisti pi\u00f9 virtuosi del suo tempo e uno dei pi\u00f9 grandi compositori di musica barocca. Considerato il pi\u00f9 importante, influente e originale musicista italiano della sua epoca, Vivaldi contribu\u00ec significativamente allo sviluppo del concerto, soprattutto solistico, genere iniziato da Giuseppe Torelli, e della tecnica del violino e dell'orchestrazione. Non trascur\u00f2 inoltre l'opera lirica. Vastissima la sua opera compositiva che comprende inoltre numerosi concerti, sonate e brani di musica sacra.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30eb\u30fc\u30c1\u30e7\u30fb\u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\uff08Antonio Lucio Vivaldi, 1678\u5e743\u67084\u65e5 - 1741\u5e747\u670828\u65e5\uff09\u306f\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u5f8c\u671f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u53f8\u796d\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antonio Lucio Vivaldi zwany Il Prete Rosso, pol. \u201eRudy Ksi\u0105dz\u201d (ur. 4 marca 1678 w Wenecji, zm. 28 lipca 1741 w Wiedniu) \u2013 w\u0142oski skrzypek i kompozytor, kap\u0142an katolicki. Antonio Vivaldi urodzi\u0142 si\u0119 w Wenecji. Jego ojciec, pocz\u0105tkowo cyrulik z zami\u0142owaniem muzycznym, by\u0142 skrzypkiem, kt\u00f3ry ostatecznie znalaz\u0142 zatrudnienie w orkiestrze bazyliki \u015bw. Marka. To od niego m\u0142ody Vivaldi uczy\u0142 si\u0119 gry na tym instrumencie. W wieku 25 lat otrzyma\u0142 \u015bwi\u0119cenia kap\u0142a\u0144skie. We wrze\u015bniu 1703 roku rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 jako nauczyciel gry na skrzypcach w sieroci\u0144cu dla dziewcz\u0105t Ospedale della Piet\u00e0, dla kt\u00f3rego komponowa\u0142 do ko\u0144ca \u017cycia. W 1705 r. zosta\u0142 opublikowany jego pierwszy zbi\u00f3r sonat na trzy instrumenty, a cztery lata p\u00f3\u017aniej nowa seria sonat skrzypcowych. W 1713 roku Vivaldi napisa\u0142 swoj\u0105 pierwsz\u0105 oper",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antonio Lucio Vivaldi (Veneti\u00eb, 4 maart 1678 \u2013 Wenen, 28 juli 1741) was een Italiaans violist, priester en componist. Hij is vooral bekend van De vier jaargetijden, een cyclus van vier vioolconcerten.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u043e \u041b\u0443\u0447\u043e (\u041b\u0443\u0447\u0438\u043e, \u041b\u044e\u0447\u0438\u043e) \u0412\u0438\u0432\u0430\u0301\u043b\u044c\u0434\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Lucio Vivaldi; 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1678, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 28 \u0438\u044e\u043b\u044f 1741, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043f\u0440\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435. \u041c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0432\u043e-\u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430 \u2014 \u043a\u043e\u043d\u0447\u0435\u0440\u0442\u043e \u0433\u0440\u043e\u0441\u0441\u043e, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 90 \u043e\u043f\u0435\u0440. \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u043c, \u0432 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438. \u0415\u0433\u043e \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0446\u0438\u043a\u043b \u0438\u0437 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u00ab\u0412\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5b89\u4e1c\u5c3c\u5965\u00b7\u5362\u5947\u5965\u00b7\u7ef4\u74e6\u5c14\u7b2c\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aAntonio Lucio Vivaldi\uff0c1678\u5e743\u67084\u65e5\uff0d1741\u5e747\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u6635\u79f0Il Prete Rosso\uff08\u7ea2\u53d1\u795e\u7236\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u51fa\u751f\u4e8e\u5a01\u5c3c\u65af\u7684\u610f\u5927\u5229\u795e\u7236\u548c\u5df4\u6d1b\u514b\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u540c\u65f6\u8fd8\u662f\u4e00\u540d\u5927\u5e08\u7ea7\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u7ef4\u74e6\u5c14\u7b2c\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u6700\u6709\u540d\u7684\u5df4\u6d1b\u514b\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u5728\u4ed6\u90a3\u4e2a\u65f6\u4ee3\u95fb\u540d\u4e8e\u6574\u4e2a\u6b27\u6d32\u3002\u4ed6\u6700\u4e3b\u8981\u7684\u6210\u5c31\u5728\u4e8e\u4e50\u5668\u534f\u594f\u66f2\uff08\u7279\u522b\u662f\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff09\u7684\u521b\u4f5c\uff0c\u8fd8\u6709\u5723\u6b4c\u548c\u6b4c\u5267\u3002\u5176\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u4e3a\u300a\u56db\u5b63\u300b\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antonio Lucio Vivaldi (prononciation : [\u00e3ntonjo lusio vivaldi]), n\u00e9 le 4 mars 1678 \u00e0 Venise et mort le 28 juillet 1741 \u00e0 Vienne, est un violoniste et compositeur italien. Vivaldi a \u00e9t\u00e9 l\u2019un des virtuoses du violon les plus admir\u00e9s de son temps (\u00ab incomparable virtuose du violon \u00bb selon un t\u00e9moignage contemporain) ; il est \u00e9galement reconnu comme l\u2019un des plus importants compositeurs de la p\u00e9riode baroque, en tant qu'initiateur principal du concerto de soliste, genre d\u00e9riv\u00e9 du concerto grosso. Son influence, en Italie comme dans toute l\u2019Europe, a \u00e9t\u00e9 consid\u00e9rable, et peut se mesurer au fait que Bach a adapt\u00e9 et transcrit plus d\u2019\u0153uvres de Vivaldi que de n'importe quel autre musicien. Son activit\u00e9 s\u2019est exerc\u00e9e dans les domaines de la musique instrumentale, particuli\u00e8rement au violon, et de c",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antonio Lucio Vivaldi (Italian: [an\u02c8t\u0254\u02d0njo \u02c8lu\u02d0t\u0283o vi\u02c8valdi]; 4 March 1678 \u2013 28 July 1741) was an Italian Baroque composer, virtuoso violinist, teacher and cleric. Born in Venice, he is recognized as one of the greatest Baroque composers, and his influence during his lifetime was widespread across Europe. He composed many instrumental concertos, for the violin and a variety of other instruments, as well as sacred choral works and more than forty operas. His best-known work is a series of violin concertos known as The Four Seasons.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antonio Lucio Vivaldi (* 4. M\u00e4rz 1678 in Venedig; \u2020 28. Juli 1741 in Wien) war ein venezianischer Komponist und Violinist des Barocks.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antonio Lucio Vivaldi, (Venecia, 4 de marzo de 1678-Viena, 28 de julio de 1741) fue un compositor, violinista, impresario, profesor y sacerdote cat\u00f3lico veneciano del barroco. Era apodado Il prete rosso (\u00abEl cura rojo\u00bb) por ser sacerdote y pelirrojo. Se trata de una de las figuras m\u00e1s relevantes de la historia de la m\u00fasica. Su maestr\u00eda se refleja en haber cimentado el g\u00e9nero del concierto, el m\u00e1s importante de su \u00e9poca.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antonio Lucio Vivaldi (Veneza, 4 de mar\u00e7o de 1678 \u2014 Viena, 28 de julho de 1741) foi um grande compositor e m\u00fasico italiano do estilo barroco tardio. Tinha a alcunha de il Prete Rosso (\"o padre ruivo\") por ser um sacerdote cat\u00f3lico de cabelos ruivos. Comp\u00f4s 770 obras, entre as quais 477 concertos e 46 \u00f3peras. \u00c9 conhecido do grande p\u00fablico principalmente por seus quatro concertos para violino e orquestra denominados Le quattro stagioni (\"As Quatro Esta\u00e7\u00f5es\").",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://zitgist.com/music/artist/ad79836d-9849-44df-8789-180bbc823f3c"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://viaf.org/viaf/42027007"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Antonio_Vivaldi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://sw.cyc.com/concept/Mx4rdugbknn0QdiXlddl4Eu7yQ"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://data.nytimes.com/N66268841864438043433"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.0pth"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc548\ud1a0\ub2c8\uc624_\ube44\ubc1c\ub514"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u0391\u03bd\u03c4\u03cc\u03bd\u03b9\u03bf_\u0392\u03b9\u03b2\u03ac\u03bb\u03bd\u03c4\u03b9"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/118627287"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q1340"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q1340"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:18th-century_Roman_Catholic_priests"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Male_violinists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Venice"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_Roman_Catholic_priests"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:17th-century_Italian_people"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:17th-century_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_expatriates_in_Austria"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Composers_for_cello"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:18th-century_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_opera_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_male_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Baroque_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_classical_violinists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:18th-century_Italian_people"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Oratorio_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1741_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Composers_for_violin"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1678_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:17th-century_Roman_Catholic_priests"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antonio Vivaldi",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vivaldi.jpg"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Italian composer",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antonio",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Antonio_Vivaldi"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Vivaldi",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Antonio_Vivaldi?oldid=744561343"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.classical.net/music/composer/works/vivaldi/index.php"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://openmusiclibrary.org/person/26447/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://web.archive.org/web/20110323021812/http:/www.anima-veneziana.narod.ru:80/index.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.classical.net/music/composer/works/vivaldi/index.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.musiqueorguequebec.ca/catal/vivaldi/viva.html"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/soundRecording": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi__1"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5b89\u4e1c\u5c3c\u5965\u00b7\u5362\u5947\u5965\u00b7\u7ef4\u74e6\u5c14\u7b2c\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aAntonio Lucio Vivaldi\uff0c1678\u5e743\u67084\u65e5\uff0d1741\u5e747\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u6635\u79f0Il Prete Rosso\uff08\u7ea2\u53d1\u795e\u7236\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u51fa\u751f\u4e8e\u5a01\u5c3c\u65af\u7684\u610f\u5927\u5229\u795e\u7236\u548c\u5df4\u6d1b\u514b\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u540c\u65f6\u8fd8\u662f\u4e00\u540d\u5927\u5e08\u7ea7\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u7ef4\u74e6\u5c14\u7b2c\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u6700\u6709\u540d\u7684\u5df4\u6d1b\u514b\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u5728\u4ed6\u90a3\u4e2a\u65f6\u4ee3\u95fb\u540d\u4e8e\u6574\u4e2a\u6b27\u6d32\u3002\u4ed6\u6700\u4e3b\u8981\u7684\u6210\u5c31\u5728\u4e8e\u4e50\u5668\u534f\u594f\u66f2\uff08\u7279\u522b\u662f\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff09\u7684\u521b\u4f5c\uff0c\u8fd8\u6709\u5723\u6b4c\u548c\u6b4c\u5267\u3002\u5176\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u4e3a\u300a\u56db\u5b63\u300b\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antonio Lucio Vivaldi (Veneza, 4 de mar\u00e7o de 1678 \u2014 Viena, 28 de julho de 1741) foi um grande compositor e m\u00fasico italiano do estilo barroco tardio. Tinha a alcunha de il Prete Rosso (\"o padre ruivo\") por ser um sacerdote cat\u00f3lico de cabelos ruivos. Comp\u00f4s 770 obras, entre as quais 477 concertos e 46 \u00f3peras. \u00c9 conhecido do grande p\u00fablico principalmente por seus quatro concertos para violino e orquestra denominados Le quattro stagioni (\"As Quatro Esta\u00e7\u00f5es\").",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u043e \u041b\u0443\u0447\u043e (\u041b\u0443\u0447\u0438\u043e, \u041b\u044e\u0447\u0438\u043e) \u0412\u0438\u0432\u0430\u0301\u043b\u044c\u0434\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Lucio Vivaldi; 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1678, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 28 \u0438\u044e\u043b\u044f 1741, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043f\u0440\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435. \u041c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0432\u043e-\u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430 \u2014 \u043a\u043e\u043d\u0447\u0435\u0440\u0442\u043e \u0433\u0440\u043e\u0441\u0441\u043e, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 90 \u043e\u043f\u0435\u0440. \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u043c, \u0432 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438. \u0415\u0433\u043e \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0446\u0438\u043a\u043b \u0438\u0437 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u00ab\u0412\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb. \u041c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0439 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u044b \u0434\u043b\u044f \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f \u00ab\u041e\u0441\u043f\u0435\u0434\u0430\u043b\u0435 \u0434\u0435\u043b\u043b\u0430 \u041f\u044c\u0435\u0442\u0430\u00bb, \u0433\u0434\u0435 \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438 (\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0431\u044b\u043b \u0440\u0443\u043a\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d \u0432 \u0441\u0430\u043d \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430) \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u044b \u0441 1703 \u043f\u043e 1715 \u0438 \u0441 1723 \u043f\u043e 1740. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043b\u0438 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u043f\u044b\u0448\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438, \u041c\u0430\u043d\u0442\u0443\u0435 \u0438 \u0412\u0435\u043d\u0435. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0438 \u0441 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u043c VI \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0443, \u043d\u0430\u0434\u0435\u044f\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0435. \u041e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0443\u043c\u0435\u0440 \u0432\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0431\u044b\u0442\u0438\u044f \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438, \u0430 \u0441\u0430\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0441\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0433\u043e\u0434 \u0432 \u043d\u0438\u0449\u0435\u0442\u0435.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antonio Lucio Vivaldi (* 4. M\u00e4rz 1678 in Venedig; \u2020 28. Juli 1741 in Wien) war ein venezianischer Komponist und Violinist des Barocks.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antonio Lucio Vivaldi, (Venecia, 4 de marzo de 1678-Viena, 28 de julio de 1741) fue un compositor, violinista, impresario, profesor y sacerdote cat\u00f3lico veneciano del barroco. Era apodado Il prete rosso (\u00abEl cura rojo\u00bb) por ser sacerdote y pelirrojo. Se trata de una de las figuras m\u00e1s relevantes de la historia de la m\u00fasica. Su maestr\u00eda se refleja en haber cimentado el g\u00e9nero del concierto, el m\u00e1s importante de su \u00e9poca. Compuso unas 770 obras, entre las cuales se cuentan m\u00e1s de 400 conciertos y cerca de 46 \u00f3peras. Es especialmente conocido, a nivel popular, por ser el autor de la serie de conciertos para viol\u00edn y orquesta Las cuatro estaciones.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antonio Lucio Vivaldi (prononciation : [\u00e3ntonjo lusio vivaldi]), n\u00e9 le 4 mars 1678 \u00e0 Venise et mort le 28 juillet 1741 \u00e0 Vienne, est un violoniste et compositeur italien. Vivaldi a \u00e9t\u00e9 l\u2019un des virtuoses du violon les plus admir\u00e9s de son temps (\u00ab incomparable virtuose du violon \u00bb selon un t\u00e9moignage contemporain) ; il est \u00e9galement reconnu comme l\u2019un des plus importants compositeurs de la p\u00e9riode baroque, en tant qu'initiateur principal du concerto de soliste, genre d\u00e9riv\u00e9 du concerto grosso. Son influence, en Italie comme dans toute l\u2019Europe, a \u00e9t\u00e9 consid\u00e9rable, et peut se mesurer au fait que Bach a adapt\u00e9 et transcrit plus d\u2019\u0153uvres de Vivaldi que de n'importe quel autre musicien. Son activit\u00e9 s\u2019est exerc\u00e9e dans les domaines de la musique instrumentale, particuli\u00e8rement au violon, et de celui de la musique lyrique, et elle a donn\u00e9 lieu \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019un nombre consid\u00e9rable de concertos, sonates, op\u00e9ras, pi\u00e8ces religieuses : il se targuait de pouvoir composer un concerto plus vite que le copiste ne pouvait le transcrire. Pr\u00eatre catholique, sa chevelure rousse le fit surnommer il Prete rosso, \u00ab Le Pr\u00eatre roux \u00bb, sobriquet peut-\u00eatre plus connu \u00e0 Venise que son v\u00e9ritable nom, ainsi que le rapporte Goldoni dans ses M\u00e9moires. Comme ce fut le cas pour de nombreux compositeurs du XVIIIe si\u00e8cle, sa musique, de m\u00eame que son nom, fut vite oubli\u00e9e apr\u00e8s sa mort. Elle ne devait retrouver un certain int\u00e9r\u00eat aupr\u00e8s des \u00e9rudits qu\u2019au XIXe si\u00e8cle, \u00e0 la faveur de la red\u00e9couverte de Jean-S\u00e9bastien Bach ; cependant, sa v\u00e9ritable reconnaissance a eu lieu pendant la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle, gr\u00e2ce aux travaux d'\u00e9rudits ou musicologues tels Arnold Schering ou Alberto Gentili, \u00e0 l'implication de musiciens tels Marc Pincherle, Olga Rudge, Angelo Ephrikian, Gian Francesco Malipiero ou Alfredo Casella, et \u00e0 l'enthousiasme d'amateurs \u00e9clair\u00e9s comme Ezra Pound. Aujourd\u2019hui, certaines de ses \u0153uvres instrumentales et notamment les quatre concertos connus sous le titre \u00ab Les Quatre Saisons \u00bb comptent parmi les plus populaires du r\u00e9pertoire classique.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0641\u064a\u0641\u0627\u0644\u062f\u064a \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0628\u0627\u0631\u0648\u0643\u064a \u0648\u0643\u0627\u0647\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0634\u0647\u064a\u0631\u060c \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u062d\u0648\u0627\u0644\u064a \u0623\u0631\u0628\u0639\u0645\u0626\u0629 \u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648\u060c \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u0648\u0647\u064a \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0644\u0627\u0642.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30eb\u30fc\u30c1\u30e7\u30fb\u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\uff08Antonio Lucio Vivaldi, 1678\u5e743\u67084\u65e5 - 1741\u5e747\u670828\u65e5\uff09\u306f\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u5f8c\u671f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u53f8\u796d\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antonio Lucio Vivaldi zwany Il Prete Rosso, pol. \u201eRudy Ksi\u0105dz\u201d (ur. 4 marca 1678 w Wenecji, zm. 28 lipca 1741 w Wiedniu) \u2013 w\u0142oski skrzypek i kompozytor, kap\u0142an katolicki. Antonio Vivaldi urodzi\u0142 si\u0119 w Wenecji. Jego ojciec, pocz\u0105tkowo cyrulik z zami\u0142owaniem muzycznym, by\u0142 skrzypkiem, kt\u00f3ry ostatecznie znalaz\u0142 zatrudnienie w orkiestrze bazyliki \u015bw. Marka. To od niego m\u0142ody Vivaldi uczy\u0142 si\u0119 gry na tym instrumencie. W wieku 25 lat otrzyma\u0142 \u015bwi\u0119cenia kap\u0142a\u0144skie. We wrze\u015bniu 1703 roku rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 jako nauczyciel gry na skrzypcach w sieroci\u0144cu dla dziewcz\u0105t Ospedale della Piet\u00e0, dla kt\u00f3rego komponowa\u0142 do ko\u0144ca \u017cycia. W 1705 r. zosta\u0142 opublikowany jego pierwszy zbi\u00f3r sonat na trzy instrumenty, a cztery lata p\u00f3\u017aniej nowa seria sonat skrzypcowych. W 1713 roku Vivaldi napisa\u0142 swoj\u0105 pierwsz\u0105 oper\u0119 Ottone in villa. W roku 1718 uda\u0142 si\u0119 do Mantui, gdzie pozosta\u0142 przez dwa lata, dyryguj\u0105c muzyk\u0105 \u015bwieck\u0105 na dworze ksi\u0119cia Filipa. Po powrocie do Wenecji, w 1727 r. opublikowa\u0142 Il cimento dell'armonia e dell'inventione ze s\u0142ynnym zbiorem Le quattro stagioni (Cztery pory roku). W ostatnich latach \u017cycia podr\u00f3\u017cowa\u0142 po Europie dyryguj\u0105c wykonaniami swoich dzie\u0142. W 1740 wyruszy\u0142 do Wiednia, gdzie rok p\u00f3\u017aniej zmar\u0142 na nierozpoznan\u0105 do ko\u0144ca chorob\u0119.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antonio Lucio Vivaldi (Italian: [an\u02c8t\u0254\u02d0njo \u02c8lu\u02d0t\u0283o vi\u02c8valdi]; 4 March 1678 \u2013 28 July 1741) was an Italian Baroque composer, virtuoso violinist, teacher and cleric. Born in Venice, he is recognized as one of the greatest Baroque composers, and his influence during his lifetime was widespread across Europe. He composed many instrumental concertos, for the violin and a variety of other instruments, as well as sacred choral works and more than forty operas. His best-known work is a series of violin concertos known as The Four Seasons. Many of his compositions were written for the female music ensemble of the Ospedale della Piet\u00e0, a home for abandoned children where Vivaldi (who had been ordained as a Catholic priest) was employed from 1703 to 1715 and from 1723 to 1740. Vivaldi also had some success with expensive stagings of his operas in Venice, Mantua and Vienna. After meeting the Emperor Charles VI, Vivaldi moved to Vienna, hoping for preferment. However, the Emperor died soon after Vivaldi's arrival, and Vivaldi himself died less than a year later in poverty.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antonio Lucio Vivaldi (Veneti\u00eb, 4 maart 1678 \u2013 Wenen, 28 juli 1741) was een Italiaans violist, priester en componist. Hij is vooral bekend van De vier jaargetijden, een cyclus van vier vioolconcerten.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Detto il Prete Rosso per il colore dei capelli, fu uno dei violinisti pi\u00f9 virtuosi del suo tempo e uno dei pi\u00f9 grandi compositori di musica barocca. Considerato il pi\u00f9 importante, influente e originale musicista italiano della sua epoca, Vivaldi contribu\u00ec significativamente allo sviluppo del concerto, soprattutto solistico, genere iniziato da Giuseppe Torelli, e della tecnica del violino e dell'orchestrazione. Non trascur\u00f2 inoltre l'opera lirica. Vastissima la sua opera compositiva che comprende inoltre numerosi concerti, sonate e brani di musica sacra. Le sue opere influenzarono numerosi compositori del suo tempo tra cui Bach, Pisendel, Heinichen, Zelenka, Boismortier, Corrette, De Fesch, Quantz. Come per molti compositori barocchi, dopo la sua morte il suo nome e la sua musica caddero nell'oblio. Solo grazie alla ricerca di alcuni musicologi del XX secolo, come Arnold Schering, Marc Pincherle, Alberto Gentili e Alfredo Casella, Vivaldi riemerse, diventando oggi uno dei compositori pi\u00f9 noti ed eseguiti. Le sue composizioni pi\u00f9 note sono i quattro concerti per violino conosciuti come Le quattro stagioni, celebre esempio di musica a soggetto.",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vivaldi.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1678-3-4",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1741-7-28",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Vienna"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 744561343,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Venice"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 1425,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Composer"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Griselda_(Vivaldi)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Orlando_furioso_(Vivaldi)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Motezuma": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Concerto_alla_rustica": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Antonio_Vivaldi": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Bride_Wore_Black": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kramer_vs._Kramer": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Manon_70": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Retrospect_(Epica_album)": {
        "http://dbpedia.org/property/writer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Classical_Conspiracy": {
        "http://dbpedia.org/property/writer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Magnum_Opus_(Yngwie_Malmsteen_album)": {
        "http://dbpedia.org/property/note": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/La_Chinoise": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ninety-Nine_Nights": {
        "http://dbpedia.org/ontology/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Piano_Guys_(album)": {
        "http://dbpedia.org/property/writer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Lucio_Vivaldi": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Il_Prete_Rosso": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Prete_Rosso": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Vivaldi": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/A.Vivaldi": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/A._Vivaldi": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Red_Priest": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Vivaldi_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Golden_Coach": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/\u00c1ngeles_blancos": {
        "http://dbpedia.org/ontology/openingTheme": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Antonio": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Wonderland_(Faryl_Smith_album)": {
        "http://dbpedia.org/property/writer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Amphibia_(album)": {
        "http://dbpedia.org/property/writer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Live_from_New_Zealand": {
        "http://dbpedia.org/property/music": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Wild_Child": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Vivaldi_(crater)": {
        "http://dbpedia.org/property/eponym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi"
            }
        ]
    }
}