{
    "http://dbpedia.org/resource/About_Time_(2013_film)": {
        "http://dbpedia.org/property/extra": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Letter_(2012_film)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Arvo": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/De_profundis_(P\u00e4rt)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Banishment": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Histoire(s)_du_cin\u00e9ma": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Salve_Regina_(P\u00e4rt)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Giant_Buddhas": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Early_Music_(Lachrym\u00e6_Antiqu\u00e6)": {
        "http://dbpedia.org/property/writer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Arvo_P\u00e4rt": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Toni_Stuart": {
        "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Da_pacem_Domine_(P\u00e4rt)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gr\u00fcningers_Fall": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/War_Photographer": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Promised_Land_(2002_film)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Exile110071332"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEstonianFilmScoreComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Convert109962414"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatClassicalComposersOfChurchMusic"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEstonianComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEstonianMusicians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromPaide"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEstonianExpatriatesInAustria"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat21st-centuryClassicalComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEstonianExpatriatesInGermany"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110339966"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPostminimalistComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryClassicalComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatConvertsToEasternOrthodoxyFromProtestantism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatECMArtists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPostmodernComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEstonianPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMinimalistComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Composer109947232"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSacredMusicComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatComposersForPipeOrgan"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Absentee109757653"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041f\u044f\u0440\u0442, \u0410\u0440\u0432\u043e \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u963f\u798f\u00b7\u4f69\u723e\u7279",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Arvo P\u00e4rt",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Arvo P\u00e4rt",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a2\u30eb\u30f4\u30a9\u30fb\u30da\u30eb\u30c8",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Arvo P\u00e4rt",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Arvo P\u00e4rt",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Arvo P\u00e4rt",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Arvo P\u00e4rt",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Arvo P\u00e4rt",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Arvo P\u00e4rt",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0623\u0631\u0641\u0648 \u0628\u0627\u0631\u062a",
                "lang": "ar"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0410\u0301\u0440\u0432\u043e \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u044f\u0440\u0442 (\u044d\u0441\u0442. Arvo P\u00e4rt; 11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1935, \u041f\u0430\u0439\u0434\u0435, \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0438 \u0422\u0430\u043b\u043b\u0438\u043d\u0435.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Arvo P\u00e4rt (Paide, 11 de Setembro de 1935) \u00e9 um compositor erudito estoniano. P\u00e4rt trabalha com um estilo minimalista que emprega a t\u00e9cnica de \"tintinnabuli\" (do latim, 'pequenos sinos') e repeti\u00e7\u00f5es hipn\u00f3ticas.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Arvo P\u00e4rt ([\u02c8\u0251rvo \u02c8p\u00e6rt]), n\u00e9 le 11 septembre 1935 \u00e0 Paide, en Estonie, est un compositeur estonien de musique contemporaine vivant \u00e0 Tallinn. Il est souvent associ\u00e9 au mouvement de musique minimaliste qui s'est form\u00e9 \u00e0 partir des ann\u00e9es 1960.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Arvo P\u00e4rt (Aussprache: [\u02c8\u0251rvo \u02c8p\u00e6rt]; * 11. September 1935 in Paide, Estland) ist ein estnischer Komponist, der als einer der bedeutendsten lebenden Komponisten neuer Musik gilt. Er hat die \u00f6sterreichische Staatsb\u00fcrgerschaft. Von 1981 bis 2008 lebte er in Berlin.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a2\u30eb\u30f4\u30a9\u30fb\u30da\u30eb\u30c8\uff08Arvo P\u00e4rt, 1935\u5e749\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u3057\u3070\u3057\u3070\u30df\u30cb\u30de\u30ea\u30b9\u30e0\u306e\u697d\u6d3e\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u4e00\u4eba\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Dopo gli esordi, in cui il suo linguaggio utilizzava tecniche come la dodecafonia ed il collage, fu coniato proprio per la sua musica il termine di minimalismo sacro, di cui \u00e8 un riconosciuto esponente assieme ad autori come Henryk G\u00f3recki e John Tavener. \u00c8 un compositore apprezzato soprattutto per la semplicit\u00e0 dell'ascolto e la trasparenza emotiva delle sue opere.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Arvo P\u00e4rt (ur. 11 wrze\u015bnia 1935 w Paide) \u2013 esto\u0144ski kompozytor muzyki ch\u00f3ralnej i instrumentalnej. Studiowa\u0142 w konserwatorium w Tallinnie pod kierunkiem Heino Ellera. Pocz\u0105tkowo komponowa\u0142 w stylu neoklasycystycznym, nast\u0119pnie eksperymentowa\u0142 z awangard\u0105. Po okresie przerwy stworzy\u0142 oryginalny styl \"tintinnabuli\" (\u0142ac. dzwonek), kt\u00f3rego nazwa pochodzi od podobie\u0144stwa muzyki do graj\u0105cych dzwonk\u00f3w. To podej\u015bcie kompozytor t\u0142umaczy nast\u0119puj\u0105co: Odkry\u0142em, \u017ce wystarczy mi, gdy pi\u0119knie zagrana jest pojedyncza nuta. Ona sama, albo cichy rytm, albo moment ciszy \u2013 przynosz\u0105 mi wytchnienie.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u963f\u6c83\u00b7\u5e15\u7279\uff08\u611b\u6c99\u5c3c\u4e9e\u8a9e\uff1aArvo P\u00e4rt\uff0c1935\u5e749\u670811\u65e5\uff0d\uff09\u51fa\u751f\u65bc\u611b\u6c99\u5c3c\u4e9e\u6d3e\u5fb7\uff0c\u662f20\u4e16\u7d00\u7684\u611b\u6c99\u5c3c\u4e9e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4ee5\u5408\u5531\u8056\u6a02\u6700\u70ba\u4eba\u6240\u77e5\u3002\u300c\u795e\u8056\u7c21\u7d04\u4e3b\u7fa9\u300d\u7684\u4e3b\u8981\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Arvo P\u00e4rt (Estonian pronunciation: [\u02c8\u0251rvo \u02c8p\u00e6rt]; born 11 September 1935) is an Estonian composer of classical and religious music. Since the late 1970s, P\u00e4rt has worked in a minimalist style that employs his self-invented compositional technique, tintinnabuli. His music is in part inspired by Gregorian chant. His major works include the violin concerto Tabula Rasa (1977), Cantus in Memory of Benjamin Britten (1977), Sieben Magnificat-Antiphonen (1988) and The Beatitudes (1991). P\u00e4rt has been the most performed living composer in the world for 5 consecutive years.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0631\u0641\u0648 \u0628\u0627\u0631\u062a \u0628\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0648\u0646\u064a\u0629: Arvo P\u00e4rt (\u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 11 \u0623\u064a\u0644\u0648\u0644 1935, \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0648\u0646\u064a \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0645\u0644\u062d\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646\u0630 \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0645\u0627 \u0632\u0627\u0644\u0648\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0642\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u060c \u0628\u0627\u0631\u062a \u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \"\u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633\u0629\" \u0639\u0631\u0641 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0623\u0633\u0627\u0633\u064a \u0628\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0642\u0627\u062a .",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Arvo P\u00e4rt (Paide, Estonia, 11 de septiembre de 1935) es un compositor estonio. Se lo identifica como precursor de la m\u00fasica minimalista, y m\u00e1s espec\u00edficamente del \u00abminimalismo sacro\u00bb. Es considerado un pionero en ese estilo, como sus contempor\u00e1neos Henryk G\u00f3recki y John Tavener. Arvo P\u00e4rt es m\u00e1s conocido por las obras de su segundo per\u00edodo compositivo (trabajos corales). El 15 de octubre de 2014 recibi\u00f3 en Tokyo el prestigioso Praemium Imperiale en la categor\u00eda de m\u00fasica.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Arvo P\u00e4rt (Paide, 11 september 1935) is een Estse componist. Hij is een van de belangrijkste hedendaagse componisten van sacrale muziek. Arvo P\u00e4rt kreeg zijn eerste muzieklessen toen hij zeven jaar oud was. Hij volgde een opleiding aan het conservatorium in Tallinn vanaf 1957, waar hij les kreeg in compositie van Heino Eller en waar hij in 1963 ook afstudeerde.Zijn eerste composities, waarin invloeden te horen zijn van B\u00e9la Bart\u00f3k, Sergej Prokofjev en Dmitri Sjostakovitsj, dateren uit zijn studietijd. Voor zijn eerste orkestrale compositie, genaamd Necrolog, gebruikte hij de twaalftoontechniek van Arnold Sch\u00f6nberg, maar dit bezorgde hem veel kritiek van het Sovjetregime. Na zijn studie kreeg hij een baan bij een radiostation in Estland. Daarnaast ging hij door met componeren.P\u00e4rt experimen",
                "lang": "nl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u0386\u03c1\u03b2\u03bf_\u03a0\u03b5\u03c1\u03c4"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Arvo_P%C3%A4rt"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.0n8b4"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q189534"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://zitgist.com/music/artist/ae0b2424-d4c5-4c54-82ac-fe3be5453270"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/119359979"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc544\ub974\ubcf4_\ud328\ub974\ud2b8"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30a2\u30eb\u30f4\u30a9\u30fb\u30da\u30eb\u30c8"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q189534"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1935_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Postminimalist_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Converts_to_Eastern_Orthodoxy_from_Protestantism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Estonian_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Estonian_Academy_of_Music_and_Theatre_alumni"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Male_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Estonian_expatriates_in_Austria"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Eastern_Orthodox_Christians_from_Estonia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Estonian_film_score_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Benjamin_Britten"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Estonian_expatriates_in_Germany"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Herder_Prize_recipients"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Paide"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Classical_composers_of_church_music"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Composers_for_pipe_organ"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Minimalist_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_L\u00e9onie_Sonning_Music_Prize"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Postmodern_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Order_of_the_National_Coat_of_Arms,_1st_Class"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Order_of_the_National_Coat_of_Arms,_2nd_Class"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:ECM_Records_artists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Pontifical_Council_for_Culture"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Male_film_score_composers"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Arvo P\u00e4rt",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arvo_P\u00e4rt.jpg"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Estonian composer",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Arvo",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "P\u00e4rt",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Arvo_P\u00e4rt?oldid=745101492"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.musicolog.com/part_lenten.asp"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.theguardian.com/music/2004/jan/02/1"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.saintpaulsunday.org/features/9810_part/index.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.universaledition.com/Arvo-Paert/composers-and-works/composer/534"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.arvopart.ee/en"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://web.archive.org/web/20070311054634/http:/www.mmguide.musicmatch.com:80/artist/artist.cgi?ARTISTID=1086260&TMPL=LONG#bio"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.spikemagazine.com/0600arvopart.php"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.claudiorecords.com/detail/triodion.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.arvopart.org/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.arvopart.info/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://home.online.nl/ovar/part.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.classical.net/music/comp.lst/articles/part/disco.php"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.bu.edu/apcsc/"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/id": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "ae0b2424-d4c5-4c54-82ac-fe3be5453270",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Dopo gli esordi, in cui il suo linguaggio utilizzava tecniche come la dodecafonia ed il collage, fu coniato proprio per la sua musica il termine di minimalismo sacro, di cui \u00e8 un riconosciuto esponente assieme ad autori come Henryk G\u00f3recki e John Tavener. \u00c8 un compositore apprezzato soprattutto per la semplicit\u00e0 dell'ascolto e la trasparenza emotiva delle sue opere.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0410\u0301\u0440\u0432\u043e \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u044f\u0440\u0442 (\u044d\u0441\u0442. Arvo P\u00e4rt; 11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1935, \u041f\u0430\u0439\u0434\u0435, \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0438 \u0422\u0430\u043b\u043b\u0438\u043d\u0435.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u963f\u6c83\u00b7\u5e15\u7279\uff08\u611b\u6c99\u5c3c\u4e9e\u8a9e\uff1aArvo P\u00e4rt\uff0c1935\u5e749\u670811\u65e5\uff0d\uff09\u51fa\u751f\u65bc\u611b\u6c99\u5c3c\u4e9e\u6d3e\u5fb7\uff0c\u662f20\u4e16\u7d00\u7684\u611b\u6c99\u5c3c\u4e9e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4ee5\u5408\u5531\u8056\u6a02\u6700\u70ba\u4eba\u6240\u77e5\u3002\u300c\u795e\u8056\u7c21\u7d04\u4e3b\u7fa9\u300d\u7684\u4e3b\u8981\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Arvo P\u00e4rt (Estonian pronunciation: [\u02c8\u0251rvo \u02c8p\u00e6rt]; born 11 September 1935) is an Estonian composer of classical and religious music. Since the late 1970s, P\u00e4rt has worked in a minimalist style that employs his self-invented compositional technique, tintinnabuli. His music is in part inspired by Gregorian chant. His major works include the violin concerto Tabula Rasa (1977), Cantus in Memory of Benjamin Britten (1977), Sieben Magnificat-Antiphonen (1988) and The Beatitudes (1991). P\u00e4rt has been the most performed living composer in the world for 5 consecutive years.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Arvo P\u00e4rt (Paide, 11 september 1935) is een Estse componist. Hij is een van de belangrijkste hedendaagse componisten van sacrale muziek. Arvo P\u00e4rt kreeg zijn eerste muzieklessen toen hij zeven jaar oud was. Hij volgde een opleiding aan het conservatorium in Tallinn vanaf 1957, waar hij les kreeg in compositie van Heino Eller en waar hij in 1963 ook afstudeerde.Zijn eerste composities, waarin invloeden te horen zijn van B\u00e9la Bart\u00f3k, Sergej Prokofjev en Dmitri Sjostakovitsj, dateren uit zijn studietijd. Voor zijn eerste orkestrale compositie, genaamd Necrolog, gebruikte hij de twaalftoontechniek van Arnold Sch\u00f6nberg, maar dit bezorgde hem veel kritiek van het Sovjetregime. Na zijn studie kreeg hij een baan bij een radiostation in Estland. Daarnaast ging hij door met componeren.P\u00e4rt experimenteerde na zijn studie met diverse compositietechnieken en schreef aanvankelijk vooral seri\u00eble muziek. Volgens zijn biograaf Paul Hillier raakte hij hierna in een spirituele en professionele crisis. Hij ging op zoek naar andere muziek en bestudeerde gregoriaanse muziek, de opkomst van de polyfonie in de Renaissance. In die tijd trad hij toe tot de Russisch-orthodoxe Kerk.In 1968 componeerde hij het werk Credo, daarna trok hij zich een tijd terug en bestudeerde hij middeleeuwse muziek, waaronder die van Franse en Vlaamse componisten als Josquin Des Prez, Guillaume de Machault, Jacob Obrecht en Johannes Ockeghem. In 1971 maakte hij zijn rentree met Symfonie nr. 3, waarbij de polyfone structuur kan worden herleid tot de Nederlandse componisten en die elementen van zowel middeleeuwse als van Barokmuziek in zich draagt. Na deze periode sloeg P\u00e4rt een andere weg in. Hij begon muziek te maken die hij zelf tintinnabular noemt, (van het Latijn tintinnabuli, hetgeen klokjes of kleine bellen betekent) muziek die klinkt als het geluid van bellen of klokken. Deze muziek wordt gekenmerkt door simpele harmonie\u00ebn, vaak ook door enkele noten of drieklanken die volgens de componist als bellen klinken. Het eerste stuk waarin hij van deze techniek gebruikmaakt is F\u00fcr Alina, een pianowerk uit 1976.Daarna volgden de drie werken die tot op heden toe het meest bekend zijn: Fratres, Cantus In Memory Of Benjamin Britten, en Tabula Rasa. Estland was vanaf 1944 tot en met 1991 bezet door Sovjet-Rusland. In 1980 verliet P\u00e4rt Estland en emigreerde hij naar Wenen. Een jaar later verruilde hij de Oostenrijkse hoofdstad voor West-Berlijn.Werk van P\u00e4rt is uitgevoerd door onder meer het Hilliard Ensemble en Gidon Kremer. Sinds zijn vertrek uit de Sovjet-Unie schrijft P\u00e4rt veel religieuze werken, vaak in opdracht van koren en kathedralen. In 2003 ontving hij de Contemporary Music Award. In 2008 ontving hij de Deense L\u00e9onie Sonning-prijs. Op 10 december 2011 werd hij door Paus Benedictus XVI voor een hernieuwbare periode van vijf jaar benoemd tot lid van de Pauselijke Raad voor de Cultuur. Arvo P\u00e4rt wordt wel eens een van de leden van \"The God Squad\" genoemd.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Arvo P\u00e4rt (Paide, Estonia, 11 de septiembre de 1935) es un compositor estonio. Se lo identifica como precursor de la m\u00fasica minimalista, y m\u00e1s espec\u00edficamente del \u00abminimalismo sacro\u00bb. Es considerado un pionero en ese estilo, como sus contempor\u00e1neos Henryk G\u00f3recki y John Tavener. Arvo P\u00e4rt es m\u00e1s conocido por las obras de su segundo per\u00edodo compositivo (trabajos corales). El 15 de octubre de 2014 recibi\u00f3 en Tokyo el prestigioso Praemium Imperiale en la categor\u00eda de m\u00fasica.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a2\u30eb\u30f4\u30a9\u30fb\u30da\u30eb\u30c8\uff08Arvo P\u00e4rt, 1935\u5e749\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u3057\u3070\u3057\u3070\u30df\u30cb\u30de\u30ea\u30b9\u30e0\u306e\u697d\u6d3e\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u4e00\u4eba\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Arvo P\u00e4rt (ur. 11 wrze\u015bnia 1935 w Paide) \u2013 esto\u0144ski kompozytor muzyki ch\u00f3ralnej i instrumentalnej. Studiowa\u0142 w konserwatorium w Tallinnie pod kierunkiem Heino Ellera. Pocz\u0105tkowo komponowa\u0142 w stylu neoklasycystycznym, nast\u0119pnie eksperymentowa\u0142 z awangard\u0105. Po okresie przerwy stworzy\u0142 oryginalny styl \"tintinnabuli\" (\u0142ac. dzwonek), kt\u00f3rego nazwa pochodzi od podobie\u0144stwa muzyki do graj\u0105cych dzwonk\u00f3w. To podej\u015bcie kompozytor t\u0142umaczy nast\u0119puj\u0105co: Odkry\u0142em, \u017ce wystarczy mi, gdy pi\u0119knie zagrana jest pojedyncza nuta. Ona sama, albo cichy rytm, albo moment ciszy \u2013 przynosz\u0105 mi wytchnienie. Tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Arvo P\u00e4rta nie reprezentuje (jak niekt\u00f3rzy uwa\u017caj\u0105 b\u0142\u0119dnie) nurtu zwanego minimalizmem. Nawi\u0105zuje natomiast do hezychii (z gr. uciszenie), praktyk medytacyjno-ascetycznych mnich\u00f3w ze \u015awi\u0119tej G\u00f3ry Atos. Tw\u00f3rczo\u015b\u0107 ta oparta jest na redukcjonizmie maj\u0105cym na celu stworzenie atmosfery kontemplacji w\u0142a\u015bciwej dla tekst\u00f3w, kt\u00f3rymi kompozytor si\u0119 pos\u0142uguje, czyli najcz\u0119\u015bciej nale\u017c\u0105cymi do religii i liturgii rzymskokatolickiej. Jak sam kompozytor m\u00f3wi, muzyka ta ma wi\u0119cej wsp\u00f3lnego z wielowiekow\u0105 tradycj\u0105 chora\u0142u gregoria\u0144skiego i polifonii renesansowej, ni\u017c z tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 minimalist\u00f3w ameryka\u0144skich, takich jak Steve Reich. Jednocze\u015bnie w warstwie estetycznej bliska jest za\u0142o\u017ceniom koncepcji minimalistycznych, obecnych w nurcie XX-wiecznego nurtu \"minimalizmu duchowego\" (Sofija Gubajdulina, John Tavener, Henryk Miko\u0142aj G\u00f3recki), tak\u017ce pojawiaj\u0105cych si\u0119 w tw\u00f3rczo\u015bci kompozytor\u00f3w ameryka\u0144skich (Morton Feldman). Najprostsze formy muzyczne i skromne instrumentarium tworz\u0105 muzyk\u0119 pe\u0142n\u0105 pokory, a zarazem czyst\u0105 i szlachetn\u0105. Dzie\u0142o Esto\u0144czyka przenikni\u0119te jest na wskro\u015b subteln\u0105 metafizyk\u0105, staj\u0105c si\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142em dozna\u0144 mistycznych. Laureat m.in. Wielkiej Nagrody Kulturalnej Stowarzyszenia Esto\u0144skiego w Sztokholmie (1983) oraz Nagrody im. Herdera przyznawanej przez Uniwersytet Wiede\u0144ski (2000). W roku 2009 wydana zosta\u0142a p\u0142yta \"In Principio\", zawieraj\u0105ca kompozycje napisane w latach 1989-2005. Jedna z nich, Cecilia, Vergine Romana, zosta\u0142a pierwszy raz zaprezentowana w Turynie z okazji igrzysk olimpijskich w 2006 roku. W 2016 roku otrzyma\u0142 medal Per artem ad Deum, przyznawany przez Papiesk\u0105 Rad\u0119 ds. Kultury. Najnowszym wydawnictwem P\u00e4rta jest album \"Adam's Lament\" (ECM, 2012).",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Arvo P\u00e4rt (Aussprache: [\u02c8\u0251rvo \u02c8p\u00e6rt]; * 11. September 1935 in Paide, Estland) ist ein estnischer Komponist, der als einer der bedeutendsten lebenden Komponisten neuer Musik gilt. Er hat die \u00f6sterreichische Staatsb\u00fcrgerschaft. Von 1981 bis 2008 lebte er in Berlin.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Arvo P\u00e4rt ([\u02c8\u0251rvo \u02c8p\u00e6rt]), n\u00e9 le 11 septembre 1935 \u00e0 Paide, en Estonie, est un compositeur estonien de musique contemporaine vivant \u00e0 Tallinn. Il est souvent associ\u00e9 au mouvement de musique minimaliste qui s'est form\u00e9 \u00e0 partir des ann\u00e9es 1960.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0631\u0641\u0648 \u0628\u0627\u0631\u062a \u0628\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0648\u0646\u064a\u0629: Arvo P\u00e4rt (\u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 11 \u0623\u064a\u0644\u0648\u0644 1935, \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0648\u0646\u064a \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0645\u0644\u062d\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646\u0630 \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0645\u0627 \u0632\u0627\u0644\u0648\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0642\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u060c \u0628\u0627\u0631\u062a \u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \"\u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633\u0629\" \u0639\u0631\u0641 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0623\u0633\u0627\u0633\u064a \u0628\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0642\u0627\u062a . \u0648\u0644\u062f \u0628\u0627\u0631\u062a \u0641\u064a \u0628\u0627\u064a\u062f \u060c \u062f\u0627\u0626\u0631\u0629 \u064a\u0627\u0631\u0641\u0627 \u060c\u0627\u0633\u062a\u0648\u0646\u064a\u0627. \u0642\u0627\u062f \u0646\u0636\u0627\u0644\u0627 \u0644\u0641\u062a\u0631\u0627\u062a \u0637\u0648\u064a\u0644\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0624\u0648\u0644\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0641\u064a\u064a\u062a \u0645\u0645\u0627 \u062f\u0641\u0639\u0647 \u0644\u0623\u0646 \u064a\u0647\u0627\u062c\u0631 \u0645\u0639 \u0632\u0648\u062c\u062a\u0647 \u0648\u0648\u0644\u062f\u064a\u0647 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1980. \u0639\u0627\u0634 \u0623\u0648\u0644\u0627 \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627\u060c \u062d\u064a\u062b \u062d\u0635\u0644 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a\u0629\u060c \u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643 \u0633\u0643\u0646 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646. \u0639\u0627\u062f \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0648\u0646\u064a\u0627 \u0645\u0637\u0644\u0639 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 21\u060c \u0648\u064a\u0639\u064a\u0634 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0646\u0627\u0648\u0628 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646 \u0648\u0641\u064a \u062a\u0627\u0644\u064a\u0646.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Arvo P\u00e4rt (Paide, 11 de Setembro de 1935) \u00e9 um compositor erudito estoniano. P\u00e4rt trabalha com um estilo minimalista que emprega a t\u00e9cnica de \"tintinnabuli\" (do latim, 'pequenos sinos') e repeti\u00e7\u00f5es hipn\u00f3ticas.",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arvo_P\u00e4rt.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1935-9-11",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 745101492,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Paide"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 93783,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/imdbId": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "0701736"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Arvo P\u00e4rt",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Composer"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Test_pilota_Pirxa": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gerry_(2002_film)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Les_Amants_du_Pont-Neuf": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Patrick_Holland_(author)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Arvo_Part": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/St._Martin,_Idstein": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Holst_Singers": {
        "http://dbpedia.org/property/writer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Winter_Was_Hard": {
        "http://dbpedia.org/property/writer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Times_and_Winds": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt_(musician)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Arvo_Paert": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/P\u00e4rt": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Avro_Part": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ballets_by_Arvo_P\u00e4rt": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Paert": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Arvo_PaRt": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Arvo_Piart": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt"
            }
        ]
    }
}