{
    "http://dbpedia.org/resource/Ave_verum_corpus": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PsychologicalFeature100023100"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/ExpressiveStyle107066659"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Song"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Part113809207"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Worship101028655"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/MusicalComposition107037465"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Song107048000"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanCatholicPrayers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Prayer101041968"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Event100029378"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/MusicGenre107071942"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/ReligiousMusic107033007"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Hymn107035870"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Communication100033020"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWesternMedievalLyricForms"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/ReligiousSong107035420"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Relation100031921"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Form106290637"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Act100030358"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Word106286395"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Music107020895"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/AuditoryCommunication107109019"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LanguageUnit106284225"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Activity100407535"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLatinHymns"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ave verum corpus",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ave verum corpus",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u8056\u9ad4\u980c",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ave verum corpus",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ave Verum Corpus (testo)",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ave verum corpus",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ave verum corpus",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ave verum corpus",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ave verum",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a2\u30f4\u30a7\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30e0\u30fb\u30b3\u30eb\u30d7\u30b9",
                "lang": "ja"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\"Ave verum corpus\" is a short Eucharistic hymn that has been set to music by various composers. It dates from the 14th century and has been attributed to Pope Innocent VI. During the Middle Ages it was sung at the elevation of the host during the consecration. It was also used frequently during Benediction of the Blessed Sacrament. The poem is a meditation on the Catholic belief in Jesus's Real Presence in the sacrament of the Eucharist, and ties it to the Catholic conception of the redemptive meaning of suffering in the life of all believers.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ave verum corpus \u2013 kr\u00f3tki hymn lub sekwencja pochodz\u0105cy z prze\u0142omu XIII i XIV wieku. Powsta\u0142 prawdopodobnie w p\u00f3\u0142nocnej Italii. Jego metrum to dymetr trochaiczny na zmian\u0119 katalektyczny i akatalektyczny, rymowany. W przesz\u0142o\u015bci autorstwo hymnu nies\u0142usznie przypisywano papie\u017cowi Innocentemu IV lub Tomaszowi z Akwinu. Tekst hymnu ch\u0119tnie by\u0142 wykorzystywany przez kompozytor\u00f3w, przede wszystkim W. A. Mozarta (Ave verum KV 618).",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a2\u30f4\u30a7\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30e0\u30fb\u30b3\u30eb\u30d7\u30b9 (Ave verum corpus) \u306f\u3001\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u3067\u7528\u3044\u3089\u308c\u308b\u8056\u4f53\u8cdb\u7f8e\u6b4c\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c8\u30ea\u30a8\u30f3\u30c8\u516c\u4f1a\u8b70\u3067\u78ba\u7acb\u3055\u308c\u305f\u5bfe\u6297\u5b97\u6559\u6539\u9769\u306e\u4e00\u74b0\u3068\u3057\u3066\u5178\u793c\u306b\u53d6\u308a\u5165\u308c\u3089\u308c\u3001\u4e3b\u306b\u8056\u4f53\u796d\u306e\u30df\u30b5\u3067\u7528\u3044\u3089\u308c\u305f\u3002 \u73fe\u5728\u3067\u306f\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30fc\u30c9\u3084\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u4f5c\u66f2\u306b\u3088\u308b\u3082\u306e\u304c\u6709\u540d\uff08\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3089\u306e\u30c6\u30ad\u30b9\u30c8\u306b\u306f\u4e00\u90e8\u5909\u66f4\u3082\u307f\u3089\u308c\u308b\uff09\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ave verum corpus es un breve himno eucar\u00edstico que data del siglo XIV y se atribuye al Papa Inocencio VI; diferentes compositores le han puesto m\u00fasica: los m\u00e1s conocidos son Mozart y Gounod. Se sol\u00eda cantar en la Misa, durante la consagraci\u00f3n, m\u00e1s precisamente en el momento de la elevaci\u00f3n de la Hostia. El t\u00edtulo del himno significa Salve, Verdadero Cuerpo, aludiendo a la creencia cat\u00f3lica en la Transubstanciaci\u00f3n. Se trata de una meditaci\u00f3n acerca de la presencia real de Jesucristo en la Eucarist\u00eda y el poder redentor del sufrimiento.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ave verum corpus is een korte eucharistische hymne uit de veertiende eeuw die door verschillende componisten op muziek is gezet. In de Middeleeuwen werd het gezongen bij de elevatie van de hostie na de consecratie. Ook werd het dikwijls gezongen bij de zegening met het heilig Sacrament. De tekst wordt wel toegeschreven aan paus Innocentius VI en is gebaseerd op een gedicht uit een veertiende-eeuws manuscript uit de abdij van het eiland Reichenau in het Bodenmeer. Het gedicht is een meditatie op het katholieke geloof in Jezus' werkelijke tegenwoordigheid in het sacrament van de Eucharistie.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'Ave Verum Corpus, o semplicemente Ave Verum, \u00e8 un testo eucaristico che viene fatto risalire a una poesia del XIV secolo. L'inno riguarda il credo cattolico della presenza del corpo di Ges\u00f9 Cristo nel sacramento dell'eucarestia; il significato italiano del titolo \u00e8 Salve, Vero Corpo. Questo testo \u00e8 stato musicato da numerosi compositori; la versione pi\u00f9 celebre \u00e8 certamente l'opera K.618 di Wolfgang Amadeus Mozart.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ave verum corpus (\u043b\u0430\u0442. Ave verum corpus \u2014 \u0440\u0430\u0434\u0443\u0439\u0441\u044f, \u0438\u0441\u0442\u0438\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0422\u0435\u043b\u043e) \u2014 \u0432 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0440\u0438\u0444\u043c\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043c\u043e\u043b\u0438\u0442\u0432\u0430, \u0437\u0432\u0443\u0447\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u0432 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u044f. \u0412\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432 XIII \u0432. (\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 XIV \u0432\u0435\u043a\u0443). \u0421\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b \u043c\u043e\u0442\u0435\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043c\u043e\u0442\u0435\u0442 \u00abAve verum corpus\u00bb \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ave verum ist ein sp\u00e4tmittelalterliches Reimgebet in lateinischer Sprache, benannt nach seinem Incipit. Es entstand wahrscheinlich im 13. Jahrhundert; der Verfasser ist unbekannt.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ave verum corpus est une pri\u00e8re catholique adress\u00e9e \u00e0 J\u00e9sus-Christ. Son titre latin signifie Salut, vrai corps en fran\u00e7ais reconnaissant sa Pr\u00e9sence r\u00e9elle dans le pain et vin consacr\u00e9s au cours de la messe. On rencontre parfois la forme plus courte Ave verum.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u300a\u8056\u9ad4\u980c\u300b\uff08\u62c9\u4e01\u8bed\uff1aAve verum corpus\uff09\u662f\u57fa\u7763\u6559\u793c\u62dc\u4eea\u5f0f\u6b4c\u66f2\uff0c\u7528\u65bc\u8056\u9910\u79ae\u4e2d\u3002\u6b4c\u8a5e\u76f8\u4fe1\u70ba\u662f13\u4e16\u7d00\u6559\u5b97\u8afe\u68ee\u4e09\u4e16\u6240\u4f5c\uff0c\u800c\u53ca\u5f8c\u7684\u8afe\u68ee\u56db\u4e16\u8207\u8afe\u68ee\u516d\u4e16\u4e5f\u6709\u8ca2\u737b\u3002\u6b4c\u8a5e\u63cf\u8ff0\u8036\u7a4c\u81ea\u7ae5\u8c9e\u5973\u746a\u5229\u4e9e\u800c\u751f\uff0c\u5176\u8840\u5f9e\u814b\u4e0b\u7684\u523a\u50b7\u6d41\u51fa\uff0c\u8c61\u5fb5\u7942\u7528\u81ea\u5df1\u7684\u8840\u6d17\u9664\u4e16\u4eba\u4e4b\u7f6a\u3002",
                "lang": "zh"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Ave_verum_corpus"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Ave_verum_corpus"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Ave_verum_corpus"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30a2\u30f4\u30a7\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30e0\u30fb\u30b3\u30eb\u30d7\u30b9"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q790327"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Ave_verum_corpus"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Ave_verum"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.030drj"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Ave_verum_corpus"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc544\ubca0_\ubca0\ub8f8_\ucf54\ub974\ud478\uc2a4"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ave_verum_corpus"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q790327"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Ave_verum_corpus"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Ave_Verum_Corpus_(testo)"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Latin-language_Christian_hymns"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Christian_music"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ave_verum_corpus"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/work": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ave verum corpus, K.618",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ave_verum_corpus?oldid=721674163"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/cname": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Mozart's Ave verum corpus",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://romaaeterna.jp/liber1/lu1856a.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://www.youtube.com/watch?v=SQ9VWblbHwU&feature=youtu.be"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.cpdl.org/wiki/index.php/Ave_verum_corpus%2C_KV_618_%28Wolfgang_Amadeus_Mozart%29"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.cpdl.org/wiki/index.php/Ave_verum_corpus_%28William_Byrd%29"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.cpdl.org/wiki/index.php/Ave_Verum%2C_Op._1%2C_No._2_%28Edward_Elgar%29"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://bach.nau.edu/Byrd/AveVerum.html"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ave verum corpus est une pri\u00e8re catholique adress\u00e9e \u00e0 J\u00e9sus-Christ. Son titre latin signifie Salut, vrai corps en fran\u00e7ais reconnaissant sa Pr\u00e9sence r\u00e9elle dans le pain et vin consacr\u00e9s au cours de la messe. On rencontre parfois la forme plus courte Ave verum.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ave verum corpus is een korte eucharistische hymne uit de veertiende eeuw die door verschillende componisten op muziek is gezet. In de Middeleeuwen werd het gezongen bij de elevatie van de hostie na de consecratie. Ook werd het dikwijls gezongen bij de zegening met het heilig Sacrament. De tekst wordt wel toegeschreven aan paus Innocentius VI en is gebaseerd op een gedicht uit een veertiende-eeuws manuscript uit de abdij van het eiland Reichenau in het Bodenmeer. Het gedicht is een meditatie op het katholieke geloof in Jezus' werkelijke tegenwoordigheid in het sacrament van de Eucharistie.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'Ave Verum Corpus, o semplicemente Ave Verum, \u00e8 un testo eucaristico che viene fatto risalire a una poesia del XIV secolo. L'inno riguarda il credo cattolico della presenza del corpo di Ges\u00f9 Cristo nel sacramento dell'eucarestia; il significato italiano del titolo \u00e8 Salve, Vero Corpo. Questo testo \u00e8 stato musicato da numerosi compositori; la versione pi\u00f9 celebre \u00e8 certamente l'opera K.618 di Wolfgang Amadeus Mozart.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\"Ave verum corpus\" is a short Eucharistic hymn that has been set to music by various composers. It dates from the 14th century and has been attributed to Pope Innocent VI. During the Middle Ages it was sung at the elevation of the host during the consecration. It was also used frequently during Benediction of the Blessed Sacrament. The poem is a meditation on the Catholic belief in Jesus's Real Presence in the sacrament of the Eucharist, and ties it to the Catholic conception of the redemptive meaning of suffering in the life of all believers.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ave verum corpus es un breve himno eucar\u00edstico que data del siglo XIV y se atribuye al Papa Inocencio VI; diferentes compositores le han puesto m\u00fasica: los m\u00e1s conocidos son Mozart y Gounod. Se sol\u00eda cantar en la Misa, durante la consagraci\u00f3n, m\u00e1s precisamente en el momento de la elevaci\u00f3n de la Hostia. El t\u00edtulo del himno significa Salve, Verdadero Cuerpo, aludiendo a la creencia cat\u00f3lica en la Transubstanciaci\u00f3n. Se trata de una meditaci\u00f3n acerca de la presencia real de Jesucristo en la Eucarist\u00eda y el poder redentor del sufrimiento. El manuscrito m\u00e1s antiguo de este poema procede de la Abad\u00eda de Reichenau, Alemania.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ave verum corpus (\u043b\u0430\u0442. Ave verum corpus \u2014 \u0440\u0430\u0434\u0443\u0439\u0441\u044f, \u0438\u0441\u0442\u0438\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0422\u0435\u043b\u043e) \u2014 \u0432 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0440\u0438\u0444\u043c\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043c\u043e\u043b\u0438\u0442\u0432\u0430, \u0437\u0432\u0443\u0447\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u0432 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u044f. \u0412\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432 XIII \u0432. (\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 XIV \u0432\u0435\u043a\u0443). \u0421\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b \u043c\u043e\u0442\u0435\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043c\u043e\u0442\u0435\u0442 \u00abAve verum corpus\u00bb \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ave verum ist ein sp\u00e4tmittelalterliches Reimgebet in lateinischer Sprache, benannt nach seinem Incipit. Es entstand wahrscheinlich im 13. Jahrhundert; der Verfasser ist unbekannt.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a2\u30f4\u30a7\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30e0\u30fb\u30b3\u30eb\u30d7\u30b9 (Ave verum corpus) \u306f\u3001\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u3067\u7528\u3044\u3089\u308c\u308b\u8056\u4f53\u8cdb\u7f8e\u6b4c\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c8\u30ea\u30a8\u30f3\u30c8\u516c\u4f1a\u8b70\u3067\u78ba\u7acb\u3055\u308c\u305f\u5bfe\u6297\u5b97\u6559\u6539\u9769\u306e\u4e00\u74b0\u3068\u3057\u3066\u5178\u793c\u306b\u53d6\u308a\u5165\u308c\u3089\u308c\u3001\u4e3b\u306b\u8056\u4f53\u796d\u306e\u30df\u30b5\u3067\u7528\u3044\u3089\u308c\u305f\u3002 \u73fe\u5728\u3067\u306f\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30fc\u30c9\u3084\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u4f5c\u66f2\u306b\u3088\u308b\u3082\u306e\u304c\u6709\u540d\uff08\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3089\u306e\u30c6\u30ad\u30b9\u30c8\u306b\u306f\u4e00\u90e8\u5909\u66f4\u3082\u307f\u3089\u308c\u308b\uff09\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u300a\u8056\u9ad4\u980c\u300b\uff08\u62c9\u4e01\u8bed\uff1aAve verum corpus\uff09\u662f\u57fa\u7763\u6559\u793c\u62dc\u4eea\u5f0f\u6b4c\u66f2\uff0c\u7528\u65bc\u8056\u9910\u79ae\u4e2d\u3002\u6b4c\u8a5e\u76f8\u4fe1\u70ba\u662f13\u4e16\u7d00\u6559\u5b97\u8afe\u68ee\u4e09\u4e16\u6240\u4f5c\uff0c\u800c\u53ca\u5f8c\u7684\u8afe\u68ee\u56db\u4e16\u8207\u8afe\u68ee\u516d\u4e16\u4e5f\u6709\u8ca2\u737b\u3002\u6b4c\u8a5e\u63cf\u8ff0\u8036\u7a4c\u81ea\u7ae5\u8c9e\u5973\u746a\u5229\u4e9e\u800c\u751f\uff0c\u5176\u8840\u5f9e\u814b\u4e0b\u7684\u523a\u50b7\u6d41\u51fa\uff0c\u8c61\u5fb5\u7942\u7528\u81ea\u5df1\u7684\u8840\u6d17\u9664\u4e16\u4eba\u4e4b\u7f6a\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ave verum corpus \u2013 kr\u00f3tki hymn lub sekwencja pochodz\u0105cy z prze\u0142omu XIII i XIV wieku. Powsta\u0142 prawdopodobnie w p\u00f3\u0142nocnej Italii. Jego metrum to dymetr trochaiczny na zmian\u0119 katalektyczny i akatalektyczny, rymowany. W przesz\u0142o\u015bci autorstwo hymnu nies\u0142usznie przypisywano papie\u017cowi Innocentemu IV lub Tomaszowi z Akwinu. Tekst hymnu ch\u0119tnie by\u0142 wykorzystywany przez kompozytor\u00f3w, przede wszystkim W. A. Mozarta (Ave verum KV 618).",
                "lang": "pl"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 721674163,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 658618,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Hymn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ave_Verum": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ave_verum_corpus"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ave_Verum_Corpus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ave_verum_corpus"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ave_verum_Corpus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ave_verum_corpus"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Ave_verum_corpus": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ave_verum_corpus"
            }
        ]
    }
}