{
    "http://dbpedia.org/resource/Baldo_Ubaldi": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Baldus_de_Ubaldis"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pietro_de_Ubaldis": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Baldus_de_Ubaldis"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Baldus_de_Ubaldis": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Baldus_de_Ubaldis"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Baldus_de_ubaldis": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Baldus_de_Ubaldis"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ubaldis": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Baldus_de_Ubaldis"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Baldus_de_Ubaldis": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat14th-centuryLatinWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromPerugia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMedievalJurists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatItalianAcademics"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJuristsOfReligiousLaw"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatItalianJurists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatItalianLegalScholars"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatItalianLawyers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLatin-languageWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Educator110045713"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat14th-centuryItalianPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Expert109617867"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Lawyer110249950"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Academician109759069"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Jurist110227985"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Baldus de Ubaldis",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Baldus de Ubaldis",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Baldo degli Ubaldi",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Balde de Ubaldis",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Baldus de Ubaldis",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d0\u30eb\u30c9\u30a5\u30b9\u30fb\u30c7\u30fc\u30fb\u30a6\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\u30b9",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0411\u0430\u043b\u044c\u0434",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Baldo degli Ubaldi",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Baldus de Ubaldis",
                "lang": "pl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Baldus de Ubaldis (Perugia, 1327 - Pavia, 1400) was een Italiaans jurist. Hij doceerde te Perugia, Pisa, Padua en Pavia. Over Baldus' jeugdjaren is weinig bekend. Vanaf 1347 trad hij op als docent. Tot zijn studenten in Perugia behoorde Petrus Belforte, de latere paus Gregorius XI. Baldus doceerde zowel Romeins recht als canoniek recht en publiceerde op beide gebieden commentaren en traktaten. Ook schreef hij over het middeleeuwse leenrecht, speciaal over het Lombardische leenrecht zoals vastgelegd in de Libri Feudorum. Zijn commentaar over leenrecht ontstond op verzoek van Gian Galeazzo Visconti, de hertog van Milaan die hem naar Pavia had gehaald. Verder schreef hij duizenden juridische adviezen. Ook trad hij op als advocaat en als gezant van de stad Perugia. Met Bartolus de Saxoferrato ",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0411\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0438\u043b\u0438 \u0411\u0430\u043b\u044c\u0434\u043e \u0438\u0437 \u0440\u043e\u0434\u0430 \u0434\u0435 \u0423\u0431\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438\u0441 (\u043b\u0430\u0442. Baldus de Ubaldis; \u0438\u0442\u0430\u043b. Baldo degli Ubaldi; 2 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1327 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0435\u0440\u0443\u0434\u0436\u0430 \u2014 28 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1400 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0432\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u044e\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043f\u043e\u0441\u0442\u0433\u043b\u043e\u0441\u0441\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u043e\u043c \u043a\u0430\u043a \u0432 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u043c, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u043a\u0430\u043d\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u0440\u0430\u0432\u0435, \u0445\u043e\u0442\u044f \u0438 \u043d\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e (1313\u20141357).",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": " Pour les articles homonymes, voir Balde. Balde (latin : Baldus de Ulbaldis, italien : Baldo degli Ubaldi), n\u00e9 \u00e0 P\u00e9rouse le 10 octobre 1327 et mort \u00e0 Pavie le 7 mai 1400 est un juriste italien.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d0\u30eb\u30c9\u30a5\u30b9\u30fb\u30c7\u30fc\u30fb\u30a6\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\u30b9\uff08Baldus de Ubaldis\u30011327\u5e74 - 1400\u5e74\uff09 \u306f\u300114\u4e16\u7d00\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6cd5\u5b66\u8005\u3002\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30eb\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30c8\u306e\u5f1f\u5b50\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30da\u30eb\u30fc\u30b8\u30a2\u3067\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30da\u30fc\u30eb\u30b8\u30a2\u5927\u5b66 \u3067\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30eb\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u30021351\u5e74\u9803\u304b\u3089\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u5927\u5b66\u3092\u59cb\u3081\u6a29\u5a01\u3042\u308b\u8457\u540d\u306a\u5927\u5b66\u3067\u30ed\u30fc\u30de\u6cd5\u3068\u30ab\u30ce\u30f3\u6cd5\u3092\u8b1b\u7fa9\u3059\u308b\u3002\u8457\u4f5c\u306f\u4e2d\u4e16\u306e\u6cd5\u5b66\u8005\u306e\u4e2d\u3067\u6700\u3082\u591a\u3044\u3068\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Baldus de Ubaldis (Italian: Baldo degli Ubaldi) (1327\u20131400) was an Italian jurist, a leading figure in Medieval Roman Law.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Baldus de Ubaldis it. Baldo degli Ubaldi (* wahrscheinlich 2. Oktober 1327 in Perugia; \u2020 28. April 1400 in Pavia) war ein italienischer Rechtsgelehrter und nach Bartolus de Saxoferrato der bedeutendste Vertreter der  Kommentatorenschule.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Baldo degli Ubaldi (Perugia, 2 de octubre de 1327 \u2013 Pav\u00eda, 28 de abril de 1400) fue un jurista italiano, alumno de B\u00e1rtolo de Sassoferrato y profesor de derecho en las universidades de Bolonia, Perugia, Pisa, Florencia, Padua y Pav\u00eda. Su nombre se latiniz\u00f3 como Baldus de Ubaldis, y se castellaniz\u00f3 como Balde de Ubaldis. Hermano de los tambi\u00e9n juristas Angelo degli Ubaldi y Pietro degli Ubaldi, estudi\u00f3 derecho civil en Perugia, y probablemente derecho can\u00f3nico en Siena. En 1359 profes\u00f3 como fraile menor.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Baldus de Ubaldis (Baldo degli Ubaldi, ur. 2 pa\u017adziernika 1327 w Perugii, zm. 28 kwietnia 1400 w Pawii) \u2013 w\u0142oski prawnik, ucze\u0144 Bartolusa de Saxoferrato, przedstawiciel szko\u0142y postglosator\u00f3w (komentator\u00f3w). Pochodzi\u0142 ze znanej rodziny prawniczej, szlachcic\u00f3w z Perugii. By\u0142 jednym z najbardziej znanych uczni\u00f3w Bartolusa de Saxoferrato. Po 1347 wyk\u0142ada\u0142 prawo na uniwersytetach w Pizie, Perugii, Padwie i Pawii. Cz\u0119sto podr\u00f3\u017cowa\u0142, b\u0119d\u0105c pos\u0142em swojego rodzinnego miasta.",
                "lang": "pl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30d0\u30eb\u30c9\u30a5\u30b9\u30fb\u30c7\u30fc\u30fb\u30a6\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\u30b9"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Baldus_de_Ubaldis"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Baldo_degli_Ubaldi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q504929"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q504929"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.0129h6"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/118803085"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Baldus_de_Ubaldis"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Baldus_de_Ubaldis"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Baldo_degli_Ubaldi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Baldus_de_Ubaldis"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Baldus_de_Ubaldis"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Balde_de_Ubaldis"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Perugia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Bologna_faculty"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Perugia_faculty"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_jurists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:14th-century_Italian_people"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Pisa_faculty"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1400_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:14th-century_Latin_writers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1327_births"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Baldus de Ubaldis",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Baldo-aport108_cropped.jpg"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Italian jurist and writer",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Baldo",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Baldus_de_Ubaldis"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Baldus_de_Ubaldis?oldid=734607101"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://faculty.cua.edu/Pennington/BALDBIO.html"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d0\u30eb\u30c9\u30a5\u30b9\u30fb\u30c7\u30fc\u30fb\u30a6\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\u30b9\uff08Baldus de Ubaldis\u30011327\u5e74 - 1400\u5e74\uff09 \u306f\u300114\u4e16\u7d00\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6cd5\u5b66\u8005\u3002\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30eb\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30c8\u306e\u5f1f\u5b50\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30da\u30eb\u30fc\u30b8\u30a2\u3067\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30da\u30fc\u30eb\u30b8\u30a2\u5927\u5b66 \u3067\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30eb\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u30021351\u5e74\u9803\u304b\u3089\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u5927\u5b66\u3092\u59cb\u3081\u6a29\u5a01\u3042\u308b\u8457\u540d\u306a\u5927\u5b66\u3067\u30ed\u30fc\u30de\u6cd5\u3068\u30ab\u30ce\u30f3\u6cd5\u3092\u8b1b\u7fa9\u3059\u308b\u3002\u8457\u4f5c\u306f\u4e2d\u4e16\u306e\u6cd5\u5b66\u8005\u306e\u4e2d\u3067\u6700\u3082\u591a\u3044\u3068\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0411\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0438\u043b\u0438 \u0411\u0430\u043b\u044c\u0434\u043e \u0438\u0437 \u0440\u043e\u0434\u0430 \u0434\u0435 \u0423\u0431\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438\u0441 (\u043b\u0430\u0442. Baldus de Ubaldis; \u0438\u0442\u0430\u043b. Baldo degli Ubaldi; 2 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1327 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0435\u0440\u0443\u0434\u0436\u0430 \u2014 28 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1400 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0432\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u044e\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043f\u043e\u0441\u0442\u0433\u043b\u043e\u0441\u0441\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u043e\u043c \u043a\u0430\u043a \u0432 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u043c, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u043a\u0430\u043d\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u0440\u0430\u0432\u0435, \u0445\u043e\u0442\u044f \u0438 \u043d\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e (1313\u20141357).",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Baldus de Ubaldis (Italian: Baldo degli Ubaldi) (1327\u20131400) was an Italian jurist, a leading figure in Medieval Roman Law.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": " Pour les articles homonymes, voir Balde. Balde (latin : Baldus de Ulbaldis, italien : Baldo degli Ubaldi), n\u00e9 \u00e0 P\u00e9rouse le 10 octobre 1327 et mort \u00e0 Pavie le 7 mai 1400 est un juriste italien.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Baldus de Ubaldis it. Baldo degli Ubaldi (* wahrscheinlich 2. Oktober 1327 in Perugia; \u2020 28. April 1400 in Pavia) war ein italienischer Rechtsgelehrter und nach Bartolus de Saxoferrato der bedeutendste Vertreter der  Kommentatorenschule.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Baldus de Ubaldis (Perugia, 1327 - Pavia, 1400) was een Italiaans jurist. Hij doceerde te Perugia, Pisa, Padua en Pavia. Over Baldus' jeugdjaren is weinig bekend. Vanaf 1347 trad hij op als docent. Tot zijn studenten in Perugia behoorde Petrus Belforte, de latere paus Gregorius XI. Baldus doceerde zowel Romeins recht als canoniek recht en publiceerde op beide gebieden commentaren en traktaten. Ook schreef hij over het middeleeuwse leenrecht, speciaal over het Lombardische leenrecht zoals vastgelegd in de Libri Feudorum. Zijn commentaar over leenrecht ontstond op verzoek van Gian Galeazzo Visconti, de hertog van Milaan die hem naar Pavia had gehaald. Verder schreef hij duizenden juridische adviezen. Ook trad hij op als advocaat en als gezant van de stad Perugia. Met Bartolus de Saxoferrato wordt hij gezien als een van de belangrijkste laat-middeleeuwse juristen. Baldus zou gestorven zijn aan hondsdolheid door een beet van zijn eigen hond. Van een aantal handschriften met juridische adviezen in de Biblioteca Apostolica Vaticana wordt betoogd dat zij uit Baldus' bezit stammen. In de vroegste uitgaven, waaronder ook incunabelen, en in latere edities is de tekst van deze adviezen vaak ernstig verminkt. De Nederlandse jurist en rechtshistoricus Eduard Maurits Meijers gaf van Baldus een traktaat over internationaal recht uit, diens repetitio (uitgebreid commentaar) op de lex Cunctos populos (C. 1.1.1) van de Codex Justinianus.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Baldo degli Ubaldi (Perugia, 2 de octubre de 1327 \u2013 Pav\u00eda, 28 de abril de 1400) fue un jurista italiano, alumno de B\u00e1rtolo de Sassoferrato y profesor de derecho en las universidades de Bolonia, Perugia, Pisa, Florencia, Padua y Pav\u00eda. Su nombre se latiniz\u00f3 como Baldus de Ubaldis, y se castellaniz\u00f3 como Balde de Ubaldis. Hermano de los tambi\u00e9n juristas Angelo degli Ubaldi y Pietro degli Ubaldi, estudi\u00f3 derecho civil en Perugia, y probablemente derecho can\u00f3nico en Siena. En 1359 profes\u00f3 como fraile menor. En Perugia fue maestro de Paolo di Castro y del cardenal Francesco Zabarella, y m\u00e1s tarde de Pierre Roger de Beaufort, elegido en 1370 con el nombre de Gregorio XI. En el Cisma de Occidente (1378), Urbano VI le utiliz\u00f3 como consejero jur\u00eddico contra el \"antipapa\" Clemente VII.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Baldus de Ubaldis (Baldo degli Ubaldi, ur. 2 pa\u017adziernika 1327 w Perugii, zm. 28 kwietnia 1400 w Pawii) \u2013 w\u0142oski prawnik, ucze\u0144 Bartolusa de Saxoferrato, przedstawiciel szko\u0142y postglosator\u00f3w (komentator\u00f3w). Pochodzi\u0142 ze znanej rodziny prawniczej, szlachcic\u00f3w z Perugii. By\u0142 jednym z najbardziej znanych uczni\u00f3w Bartolusa de Saxoferrato. Po 1347 wyk\u0142ada\u0142 prawo na uniwersytetach w Pizie, Perugii, Padwie i Pawii. Cz\u0119sto podr\u00f3\u017cowa\u0142, b\u0119d\u0105c pos\u0142em swojego rodzinnego miasta. Zajmowa\u0142 si\u0119 nie tylko prawem rzymskim, ale i kanonicznym oraz prawem lennym. Uk\u0142ada\u0142 komentarze do Corpus Iuris Civilis. Bada\u0142 prawo lenne, spisane w Libri Feudorum. Pisa\u0142 r\u00f3wnie\u017c opinie prawne (ok. 3 tysi\u0105ce) i traktaty prawnicze. Dzia\u0142a\u0142 jako adwokat oraz s\u0119dzia. Przyczyni\u0142 si\u0119 do rozwoju prawa handlowego, karnego i publicznego, a jego prace by\u0142y wydawane do XIX w. Do jego uczni\u00f3w nale\u017celi Paulus de Castro oraz Petrus Belforte \u2013 p\u00f3\u017aniejszy papie\u017c Grzegorz XI. Zmar\u0142 w 1400, maj\u0105c 73 lata, by\u0107 mo\u017ce na w\u015bcieklizn\u0119. W uznaniu jego zas\u0142ug, jego portret umieszczano na dokumentach Uniwersytetu w Perugii.",
                "lang": "pl"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Baldo-aport108_cropped.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1327-10-10",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1400-5-7",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Pavia"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 734607101,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Perugia"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 144418,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jurist"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Baldus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Baldus_de_Ubaldis"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Petrus_Baldus_de_Ubaldis": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Baldus_de_Ubaldis"
            }
        ]
    }
}