{
    "http://dbpedia.org/resource/Pope_Urban_V": {
        "http://dbpedia.org/property/saintTitle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pope_Pius_IX": {
        "http://dbpedia.org/property/deathstyle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Josaphat_Kotsylovsky": {
        "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anton_Durcovici": {
        "http://dbpedia.org/property/saintTitle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Giacomo_da_Viterbo": {
        "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Andrea_Franchi": {
        "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Central_Catholic_Marianist_High_School": {
        "http://dbpedia.org/ontology/schoolPatron": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/John_Henry_Newman": {
        "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pio_Alberto_del_Corona": {
        "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sisters_of_the_Infant_Jesus": {
        "http://dbpedia.org/property/founder": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/List_of_Princes_and_Grand_Masters_of_the_Sovereign_Military_Order_of_Malta": {
        "http://dbpedia.org/property/firstMonarch": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Beata_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Beatification": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Andrea_Carlo_Ferrari": {
        "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/\u00c1lvaro_del_Portillo": {
        "http://dbpedia.org/property/saintTitle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Liviero": {
        "http://dbpedia.org/property/saintTitle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Giacinto_Longhin": {
        "http://dbpedia.org/property/saintTitle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fontaniva": {
        "http://dbpedia.org/ontology/saint": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Benedetto_Dusmet": {
        "http://dbpedia.org/property/saintTitle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/deathstyle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mos\u00e8_Tovini": {
        "http://dbpedia.org/property/saintTitle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Edoardo_Giuseppe_Rosaz": {
        "http://dbpedia.org/property/saintTitle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Rinaldo_da_Concorezzo": {
        "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Florentino_Asensio_Barroso": {
        "http://dbpedia.org/property/saintTitle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Blesseds": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Terence_O'Brien_(bishop)": {
        "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Louis-Z\u00e9phirin_Moreau": {
        "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Niccol\u00f2_Albergati": {
        "http://dbpedia.org/property/saintTitle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Berardo_dei_Marsi": {
        "http://dbpedia.org/property/saintTitle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pope_Innocent_V": {
        "http://dbpedia.org/property/deathstyle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Aloysius_Stepinac": {
        "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pope_Eugene_III": {
        "http://dbpedia.org/property/deathstyle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pope_Gregory_X": {
        "http://dbpedia.org/property/deathstyle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pope_Innocent_XI": {
        "http://dbpedia.org/property/deathstyle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pope_Paul_VI": {
        "http://dbpedia.org/property/deathstyle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pope_Urban_II": {
        "http://dbpedia.org/property/deathstyle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pope_Victor_III": {
        "http://dbpedia.org/property/deathstyle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Alfredo_Ildefonso_Schuster": {
        "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Clemens_August_Graf_von_Galen": {
        "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Flavianus_Michael_Malke": {
        "http://dbpedia.org/property/saintTitle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Agust\u00edn_Parrado_y_Garc\u00eda": {
        "http://dbpedia.org/property/after": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Conor_O'Devany": {
        "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Beato": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Beati": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Marcelo_Spinola_y_Maestre": {
        "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Benito_Sanz_y_For\u00e9s": {
        "http://dbpedia.org/property/successor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ciriaco_Mar\u00eda_Sancha_y_Herv\u00e1s": {
        "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cultus_confirmation": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Tommaso_Reggio": {
        "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Beatification": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Award"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Beatyfikacja",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Beatification",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u062a\u0637\u0648\u064a\u0628",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Beatificazione",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5217\u798f",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Zaligverklaring",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Beatifica\u00e7\u00e3o",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "B\u00e9atification",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0411\u0435\u0430\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Seligsprechung",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5ba3\u798f\u79ae",
                "lang": "zh"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Beatification (from Latin beatus, \"blessed\" and facere, \"to make\") is a recognition accorded by the Catholic Church of a dead person's entrance into Heaven and capacity to intercede on behalf of individuals who pray in his or her name.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eine Seligsprechung oder Beatifikation (v. lateinisch beatus \u201eselig\u201c, \u201egl\u00fccklich\u201c, facere \u201emachen\u201c, \u201etun\u201c) ist in der r\u00f6misch-katholischen Kirche ein kirchenrechtliches Verfahren, bei dessen Abschluss der Papst nach entsprechender Pr\u00fcfung erkl\u00e4rt, dass ein Verstorbener als Seliger bezeichnet werden und als solcher \u00f6ffentlich verehrt werden darf. Voraussetzung sind entweder das Martyrium oder ein heroischer Tugendgrad und \u2013 im Falle, dass es sich nicht um einen M\u00e4rtyrer handelt \u2013 der Nachweis eines Wunders, das auf die Anrufung des Seligen und dessen F\u00fcrsprache bei Gott bewirkt wurde. Im Unterschied zur Heiligsprechung wird bei der Seligsprechung nur die Verehrung durch die Ortskirche gestattet.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0627\u0644\u062a\u0637\u0648\u064a\u0628 \u0647\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0637\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u0644\u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u062a\u0642\u062f\u064a\u0633 \u0634\u062e\u0635 \u0645\u062a\u0648\u0641\u0649\u060c \u064a\u062a\u0645 \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631\u0647 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u062f\u0629 \u064a\u062a\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0637\u0648\u064a\u0628 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0637\u0644\u0628\u062a \u062a\u0642\u062f\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0641\u0649. \u064a\u0637\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0647\u0646 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u064a\u062d\u0642\u0642 \u0645\u0639\u062c\u0632\u0629 \u0645\u0639\u064a\u0646\u0629\u060c \u0648\u062a\u0639\u0644\u0646 \u0642\u062f\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0648\u0628\u0627\u0648\u064a \u0628\u0639\u062f \u062f\u0639\u0648\u0649 \u062c\u062f\u064a\u062f\u0629\u060c \u0648\u062a\u062a\u0637\u0644\u0628 \u062d\u0635\u0648\u0644 \u0645\u0639\u062c\u0632\u0629 \u0623\u062e\u0631\u0649 \u0628\u0634\u0641\u0627\u0639\u062a\u0647. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u062a\u0637\u0648\u064a\u0628 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u062925\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La b\u00e9atification est la d\u00e9claration, par d\u00e9cret pontifical, qu'une personne de foi chr\u00e9tienne a pratiqu\u00e9 les vertus naturelles et chr\u00e9tiennes de fa\u00e7on exemplaire, ou m\u00eame h\u00e9ro\u00efque. La v\u00e9n\u00e9ration publique de celui ou celle qui est alors appel\u00e9 bienheureux ou bienheureuse est par la suite autoris\u00e9e, localement ou universellement.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5217\u798f\uff08\u308c\u3063\u3077\u304f\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e: Beatificatio, \u82f1\u8a9e: Beatification\uff09\u306f\u3001\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u3001\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306b\u304a\u3044\u3066\u5fb3\u3068\u8056\u6027\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3001\u8056\u4eba\uff08Saint\uff09\u306b\u6b21\u3050\u798f\u8005\uff08Beato\uff09\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u3044\u3046\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Beatifica\u00e7\u00e3o (do latim beatus, aben\u00e7oado, pelo termo grego \u03bc\u03b1\u03ba\u03b1\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2, makarios) \u00e9 o ato de atribuir o estatuto de Beato a algu\u00e9m. No catolicismo, \u00e9 o reconhecimento feito pela Igreja de que a pessoa a quem \u00e9 atribu\u00edda se encontra no Para\u00edso, em estado de beatitude, e pode interceder por aqueles que lhe recorrem em ora\u00e7\u00e3o. Para outras correntes crist\u00e3s n\u00e3o existe uma distin\u00e7\u00e3o entre beatifica\u00e7\u00e3o e canoniza\u00e7\u00e3o.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Een zaligverklaring (Lat.: beatificatio) is een gebruik binnen de Katholieke Kerk waarbij de paus, na een grondig en langdurig onderzoek, ofwel erkent dat een Dienaar Gods sinds onheuglijke tijden een publieke verering heeft genoten (beatificatio aequipollens) of \u2013 zoals meestal het geval is \u2013 formeel verklaart dat iemand die verering toekomt, omdat hij de hemelse glorie deelachtig is geworden (beatificatio formalis). Alleen de paus kan iemand zalig verklaren. Een van de vereisten is de verificatie van een wonder dat aan deze persoon werd toegeschreven. Een wonder is niet nodig voor iemand die als martelaar gestorven is. De persoon moet al de status hebben van eerbiedwaardig om zalig verklaard te kunnen worden.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5ba3\u798f\u79ae\uff08\u62c9\u4e01\u8bed\uff1a Beatificatio\uff1b\u82f1\u8bed\uff1aBeatification\uff0c\u5b57\u6839\u4f86\u81ea\u62c9\u4e01\u8bed\uff1abeatus\uff0c\u53d7\u795d\u798f\u7684\uff09\uff0c\u53c8\u7a31\u70ba\u5ba3\u798f\u3001\u5217\u798f\u3001\u5217\u798f\u5f0f\uff0c\u662f\u5929\u4e3b\u6559\u6703\u8ffd\u5c01\u5df2\u904e\u4e16\u4eba\u7684\u4e00\u7a2e\u5100\u5f0f\uff0c\u7528\u610f\u5728\u65bc\u5c0a\u5d07\u5176\u5fb7\u884c\uff0c\u8a8d\u5b9a\u5176\u4fe1\u4ef0\u8db3\u4ee5\u5347\u4e0a\u5929\u5802\u3002\u5929\u4e3b\u6559\u5f92\u76f8\u4fe1\uff0c\u4ee5\u771f\u798f\u8005\u7684\u540d\u865f\u79b1\u544a\uff0c\u771f\u798f\u8005\u5c07\u6703\u70ba\u7948\u7977\u8005\u5411\u5929\u4e3b\u4ee3\u79b1\uff0c\u6703\u6709\u66f4\u597d\u7684\u6210\u6548\u3002 \u7d93\u904e\u5ba3\u798f\u79ae\u4e4b\u5f8c\uff0c\u6b64\u4eba\u53ef\u4ee5\u4eab\u6709\u771f\u798f\u8005\u3001\u6216\u771f\u798f\u54c1\uff08\u62c9\u4e01\u8bed\uff1aBeato\uff0c\u82f1\u8bed\uff1aBlessed\uff09\u7684\u7a31\u865f\uff0c\u5176\u4f4d\u968e\u50c5\u6b21\u65bc\u8056\u4eba\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Beatyfikacja (\u0142ac. beatificare 'wyr\u00f3\u017cnia\u0107') \u2013 akt ko\u015bcielny wydawany przez Ko\u015bci\u00f3\u0142 katolicki, uznaj\u0105cy osob\u0119 zmar\u0142\u0105 za b\u0142ogos\u0142awion\u0105, zezwalaj\u0105cy na publiczny kult, ale o charakterze lokalnym (np. w diecezji). Akt taki wydaje si\u0119 po pozytywnym rozpatrzeniu procesu beatyfikacyjnego. We wczesnym \u015bredniowieczu beatyfikacji dokonywano spontanicznie, p\u00f3\u017aniej wymagana by\u0142a zgoda Synodu Biskup\u00f3w i Stolicy Apostolskiej. Od roku 1515 (Dekret Leona X aprobuj\u0105cy kult Konrada z Piacenzy) beatyfikacj\u0119 mo\u017ce zatwierdzi\u0107 tylko papie\u017c.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0411\u0435\u0430\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0301\u0446\u0438\u044f (\u043b\u0430\u0442. beatificatio < beatus \u2014 \u0441\u0447\u0430\u0441\u0442\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439) \u2014 \u043e\u0431\u0440\u044f\u0434 \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0443\u043c\u0435\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e \u043a \u043b\u0438\u043a\u0443 \u0431\u043b\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438. \u0411\u0435\u0430\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0442\u044c \u043e\u0442 \u043a\u0430\u043d\u043e\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0432 \u0445\u043e\u0434\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043a \u043b\u0438\u043a\u0443 \u0441\u0432\u044f\u0442\u044b\u0445: \u0431\u0435\u0430\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u044d\u0442\u0430\u043f, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u0430\u0440\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u043e\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La beatificazione \u00e8, nel Cattolicesimo, l'atto mediante il quale la Chiesa riconosce l'ascensione di una persona defunta al Paradiso e la conseguente capacit\u00e0 di intercedere a favore di fedeli che lo pregano. Il titolo autorizza il culto pubblico del \"beato\" nell'ambito di una Chiesa particolare e, frequentemente, anche di un ente ecclesiastico (istituto religioso, ecc.) La beatificazione \u00e8 una tappa obbligata del processo di canonizzazione, al termine del quale un servo di Dio \u00e8 riconosciuto santo.",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u5217\u798f"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Dohatsu"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Beatyfikacja"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Beatifikasi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Beatificazione"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Beatifica\u00e7\u00e3o"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc2dc\ubcf5"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q51620"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/B\u00e9atification"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/4054458-8"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Zaligverklaring"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Seligsprechung"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.01hzdb"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q51620"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Sainthood"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Beatified_people_by_nationality"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Beatified_people"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Posthumous_recognitions"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Beatifications"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JohannesPaul2-portrait.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Beatification"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Beatification?oldid=741410013"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.newadvent.org/cathen/02364b.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.vatican.va/roman_curia/congregations/csaints/documents/rc_con_csaints_doc_20050929_saraiva-martins-beatif_en.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://web.archive.org/web/20140210131718/http:/www.catholiceducation.org/articles/religion/re0136.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.gcatholic.org/saints/bxvi-blesseds2.htm"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5ba3\u798f\u79ae\uff08\u62c9\u4e01\u8bed\uff1a Beatificatio\uff1b\u82f1\u8bed\uff1aBeatification\uff0c\u5b57\u6839\u4f86\u81ea\u62c9\u4e01\u8bed\uff1abeatus\uff0c\u53d7\u795d\u798f\u7684\uff09\uff0c\u53c8\u7a31\u70ba\u5ba3\u798f\u3001\u5217\u798f\u3001\u5217\u798f\u5f0f\uff0c\u662f\u5929\u4e3b\u6559\u6703\u8ffd\u5c01\u5df2\u904e\u4e16\u4eba\u7684\u4e00\u7a2e\u5100\u5f0f\uff0c\u7528\u610f\u5728\u65bc\u5c0a\u5d07\u5176\u5fb7\u884c\uff0c\u8a8d\u5b9a\u5176\u4fe1\u4ef0\u8db3\u4ee5\u5347\u4e0a\u5929\u5802\u3002\u5929\u4e3b\u6559\u5f92\u76f8\u4fe1\uff0c\u4ee5\u771f\u798f\u8005\u7684\u540d\u865f\u79b1\u544a\uff0c\u771f\u798f\u8005\u5c07\u6703\u70ba\u7948\u7977\u8005\u5411\u5929\u4e3b\u4ee3\u79b1\uff0c\u6703\u6709\u66f4\u597d\u7684\u6210\u6548\u3002 \u7d93\u904e\u5ba3\u798f\u79ae\u4e4b\u5f8c\uff0c\u6b64\u4eba\u53ef\u4ee5\u4eab\u6709\u771f\u798f\u8005\u3001\u6216\u771f\u798f\u54c1\uff08\u62c9\u4e01\u8bed\uff1aBeato\uff0c\u82f1\u8bed\uff1aBlessed\uff09\u7684\u7a31\u865f\uff0c\u5176\u4f4d\u968e\u50c5\u6b21\u65bc\u8056\u4eba\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eine Seligsprechung oder Beatifikation (v. lateinisch beatus \u201eselig\u201c, \u201egl\u00fccklich\u201c, facere \u201emachen\u201c, \u201etun\u201c) ist in der r\u00f6misch-katholischen Kirche ein kirchenrechtliches Verfahren, bei dessen Abschluss der Papst nach entsprechender Pr\u00fcfung erkl\u00e4rt, dass ein Verstorbener als Seliger bezeichnet werden und als solcher \u00f6ffentlich verehrt werden darf. Voraussetzung sind entweder das Martyrium oder ein heroischer Tugendgrad und \u2013 im Falle, dass es sich nicht um einen M\u00e4rtyrer handelt \u2013 der Nachweis eines Wunders, das auf die Anrufung des Seligen und dessen F\u00fcrsprache bei Gott bewirkt wurde. Im Unterschied zur Heiligsprechung wird bei der Seligsprechung nur die Verehrung durch die Ortskirche gestattet. Eine Heilig- oder Seligsprechung bedeutet nicht, dass eine Person \u201ein den Himmel versetzt\u201c wird, sondern mit ihr bekundet die Kirche das Vertrauen, dass der betreffende Mensch die Vollendung bei Gott bereits erreicht hat. Sie hat somit auch insofern liturgische Bedeutung, als nun nicht mehr f\u00fcr den Seligen, sondern mit ihm gebetet und er um seine oder ihre F\u00fcrsprache bei Gott angerufen werden kann.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5217\u798f\uff08\u308c\u3063\u3077\u304f\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e: Beatificatio, \u82f1\u8a9e: Beatification\uff09\u306f\u3001\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u3001\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306b\u304a\u3044\u3066\u5fb3\u3068\u8056\u6027\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3001\u8056\u4eba\uff08Saint\uff09\u306b\u6b21\u3050\u798f\u8005\uff08Beato\uff09\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u3044\u3046\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La b\u00e9atification est la d\u00e9claration, par d\u00e9cret pontifical, qu'une personne de foi chr\u00e9tienne a pratiqu\u00e9 les vertus naturelles et chr\u00e9tiennes de fa\u00e7on exemplaire, ou m\u00eame h\u00e9ro\u00efque. La v\u00e9n\u00e9ration publique de celui ou celle qui est alors appel\u00e9 bienheureux ou bienheureuse est par la suite autoris\u00e9e, localement ou universellement.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Beatifica\u00e7\u00e3o (do latim beatus, aben\u00e7oado, pelo termo grego \u03bc\u03b1\u03ba\u03b1\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2, makarios) \u00e9 o ato de atribuir o estatuto de Beato a algu\u00e9m. No catolicismo, \u00e9 o reconhecimento feito pela Igreja de que a pessoa a quem \u00e9 atribu\u00edda se encontra no Para\u00edso, em estado de beatitude, e pode interceder por aqueles que lhe recorrem em ora\u00e7\u00e3o. Para outras correntes crist\u00e3s n\u00e3o existe uma distin\u00e7\u00e3o entre beatifica\u00e7\u00e3o e canoniza\u00e7\u00e3o. Estas diferem sobretudo no seguinte: a primeira implica uma permiss\u00e3o local para a venera\u00e7\u00e3o enquanto a segunda se estende muito para al\u00e9m disso, tratando-se de um preceito universal. Ao inv\u00e9s da canoniza\u00e7\u00e3o, muitos te\u00f3logos n\u00e3o consideram a declara\u00e7\u00e3o de beatitude como uma declara\u00e7\u00e3o infal\u00edvel da Igreja. \u00c9 considerada um passo no sentido da canoniza\u00e7\u00e3o (ser declarado santo). O Papa Jo\u00e3o Paulo II alterou vincadamente a pr\u00e1tica do Vaticano no que respeita \u00e0 beatifica\u00e7\u00e3o. At\u00e9 Novembro de 2004, beatificou 1340 pessoas, n\u00famero maior do que todos os anteriores papas em conjunto.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Beatification (from Latin beatus, \"blessed\" and facere, \"to make\") is a recognition accorded by the Catholic Church of a dead person's entrance into Heaven and capacity to intercede on behalf of individuals who pray in his or her name.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Beatyfikacja (\u0142ac. beatificare 'wyr\u00f3\u017cnia\u0107') \u2013 akt ko\u015bcielny wydawany przez Ko\u015bci\u00f3\u0142 katolicki, uznaj\u0105cy osob\u0119 zmar\u0142\u0105 za b\u0142ogos\u0142awion\u0105, zezwalaj\u0105cy na publiczny kult, ale o charakterze lokalnym (np. w diecezji). Akt taki wydaje si\u0119 po pozytywnym rozpatrzeniu procesu beatyfikacyjnego. We wczesnym \u015bredniowieczu beatyfikacji dokonywano spontanicznie, p\u00f3\u017aniej wymagana by\u0142a zgoda Synodu Biskup\u00f3w i Stolicy Apostolskiej. Od roku 1515 (Dekret Leona X aprobuj\u0105cy kult Konrada z Piacenzy) beatyfikacj\u0119 mo\u017ce zatwierdzi\u0107 tylko papie\u017c.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0411\u0435\u0430\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0301\u0446\u0438\u044f (\u043b\u0430\u0442. beatificatio < beatus \u2014 \u0441\u0447\u0430\u0441\u0442\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439) \u2014 \u043e\u0431\u0440\u044f\u0434 \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0443\u043c\u0435\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e \u043a \u043b\u0438\u043a\u0443 \u0431\u043b\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438. \u0411\u0435\u0430\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0442\u044c \u043e\u0442 \u043a\u0430\u043d\u043e\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0432 \u0445\u043e\u0434\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043a \u043b\u0438\u043a\u0443 \u0441\u0432\u044f\u0442\u044b\u0445: \u0431\u0435\u0430\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u044d\u0442\u0430\u043f, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u0430\u0440\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u043e\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0627\u0644\u062a\u0637\u0648\u064a\u0628 \u0647\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0637\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u0644\u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u062a\u0642\u062f\u064a\u0633 \u0634\u062e\u0635 \u0645\u062a\u0648\u0641\u0649\u060c \u064a\u062a\u0645 \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631\u0647 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u062f\u0629 \u064a\u062a\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0637\u0648\u064a\u0628 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0637\u0644\u0628\u062a \u062a\u0642\u062f\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0641\u0649. \u064a\u0637\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0647\u0646 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u064a\u062d\u0642\u0642 \u0645\u0639\u062c\u0632\u0629 \u0645\u0639\u064a\u0646\u0629\u060c \u0648\u062a\u0639\u0644\u0646 \u0642\u062f\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0648\u0628\u0627\u0648\u064a \u0628\u0639\u062f \u062f\u0639\u0648\u0649 \u062c\u062f\u064a\u062f\u0629\u060c \u0648\u062a\u062a\u0637\u0644\u0628 \u062d\u0635\u0648\u0644 \u0645\u0639\u062c\u0632\u0629 \u0623\u062e\u0631\u0649 \u0628\u0634\u0641\u0627\u0639\u062a\u0647. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u062a\u0637\u0648\u064a\u0628 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u062925\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La beatificazione \u00e8, nel Cattolicesimo, l'atto mediante il quale la Chiesa riconosce l'ascensione di una persona defunta al Paradiso e la conseguente capacit\u00e0 di intercedere a favore di fedeli che lo pregano. Il titolo autorizza il culto pubblico del \"beato\" nell'ambito di una Chiesa particolare e, frequentemente, anche di un ente ecclesiastico (istituto religioso, ecc.) La beatificazione \u00e8 una tappa obbligata del processo di canonizzazione, al termine del quale un servo di Dio \u00e8 riconosciuto santo.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Een zaligverklaring (Lat.: beatificatio) is een gebruik binnen de Katholieke Kerk waarbij de paus, na een grondig en langdurig onderzoek, ofwel erkent dat een Dienaar Gods sinds onheuglijke tijden een publieke verering heeft genoten (beatificatio aequipollens) of \u2013 zoals meestal het geval is \u2013 formeel verklaart dat iemand die verering toekomt, omdat hij de hemelse glorie deelachtig is geworden (beatificatio formalis). Alleen de paus kan iemand zalig verklaren. Een van de vereisten is de verificatie van een wonder dat aan deze persoon werd toegeschreven. Een wonder is niet nodig voor iemand die als martelaar gestorven is. De persoon moet al de status hebben van eerbiedwaardig om zalig verklaard te kunnen worden. Zaligverklaring kan de eerste stap zijn op weg naar een heiligverklaring. Daarvoor moeten minstens twee wonderen aan de persoon toegeschreven zijn. Een verschil tussen een zalige en een heilige is dat een zalige een betekenis heeft voor een bepaald bisdom, een bepaalde regio of congregatie, terwijl een heilige betekenis heeft voor de gehele wereldkerk. Een zaligverklaring gaat ook met minder ceremonieel gepaard dan een heiligverklaring.",
                "lang": "nl"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JohannesPaul2-portrait.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 741410013,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 233724,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Recognition"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Giacomo_Abbondo": {
        "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Beatified": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Beatify": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Blessed": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatification"
            }
        ]
    }
}