{
    "http://dbpedia.org/resource/Djerba": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_Nicaragua": {
        "http://dbpedia.org/property/label": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_People": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_black_race": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_as_a_skin_color_identity": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_people_(terminology)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/African-Negros": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_person": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_African_people": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Joan_Hooley": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ethnicity": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_males": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_females": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_(People)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_Race": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Collectivity_of_Saint_Martin": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Saint_Barth\u00e9lemy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_(race)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Blk_ppl": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_Person": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Negro_Africans": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Geography_of_Bermuda": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_african": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Controversy_over_Black_Identity": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Negro-African": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_peoples": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_African": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_(racial_term)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_Africans": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Black_people": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_woman": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_ppl": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_female": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_people_in_West_Asia": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_people": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEthnicGroups"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Group100031264"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeoplesOfTheAfricanDiaspora"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/People107942152"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/EthnicGroup107967382"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Schwarze",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Negros",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Zwarten",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Negro (persona)",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u9ed2\u4eba",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u0639\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0648\u062f",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Noir (humain)",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u9ed1\u4eba",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Black people",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Black people (seen both capitalized and with lowercase \"b\") is a term used in certain countries, often in socially based systems of racial classification or of ethnicity, to describe persons who are perceived to be dark-skinned compared to other given populations. As such, the meaning of the expression varies widely both between and within societies, and depends significantly on context. For many other individuals, communities and countries, \"black\" is also perceived as a derogatory, outdated, reductive or otherwise unrepresentative label, and as a result is neither used nor defined.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La cat\u00e9gorie Noir(e) est g\u00e9n\u00e9ralement employ\u00e9e en fran\u00e7ais pour distinguer un \u00eatre humain ayant la peau plus ou moins fonc\u00e9e. S'il d\u00e9signe souvent des \u00eatres humains originaires du continent africain, ce terme peut \u00eatre utilis\u00e9 pour d\u00e9signer des personnes asiatiques (Papous\u2026) ou oc\u00e9aniennes (Aborig\u00e8nes\u2026).",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Con el t\u00e9rmino negro (o, tambi\u00e9n, persona negra o de raza africana) se suele referir a las personas cuya tonalidad de piel es m\u00e1s oscura que otras, denominadas por oposici\u00f3n \u00abblancas\u00bb. Aunque la denominaci\u00f3n de una persona como \u00abnegra\u00bb var\u00eda de cultura en cultura, se suele identificar as\u00ed a las personas que habitan el \u00c1frica subsahariana, denominada tambi\u00e9n \u00ab\u00c1frica negra\u00bb. Por su parte, la poblaci\u00f3n negra en Am\u00e9rica, conocida como los \u00abafroamericanos\u00bb, tuvo su origen en el comercio de millones de africanos y su traslado forzado al continente americano para trabajar como esclavos, realizado por mercaderes europeos y aliados africanos entre los siglos XVI y XIX.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Zwarten is een woord waarmee mensen een persoon met een donkere huid aanduiden. In de breedste zin van het woord gaat het hierbij ook om iedereen die donkerder is dan de gemiddelde West-Europeaan. In engere zin gaat het om het negro\u00efde ras.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u9ed2\u4eba\uff08\u3053\u304f\u3058\u3093\uff09\u306f\u3001\u901a\u4fd7\u7684\u4eba\u7a2e\u6982\u5ff5\u306e\u4e00\u3064\u3067\u3001\u808c\u306e\u8272\u304c\u6fc3\u8272\u3067\u9ed2\u306b\u8fd1\u3044\u4eba\u7a2e\u306e\u7dcf\u79f0\u3002\u9ed2\u8272\u4eba\u7a2e\uff08\u3053\u304f\u3057\u3087\u304f\u3058\u3093\u3057\u3085\uff09\u3002 \u904e\u53bb\u306e\u5f62\u8cea\u4eba\u985e\u5b66\u3067\u3044\u3046\u30cd\u30b0\u30ed\u30a4\u30c9\u3068\u540c\u7fa9\u306b\u7528\u3044\u3089\u308c\u308b\u3002\u305f\u3060\u3057\u3001\u30cd\u30b0\u30ed\u30a4\u30c9\u4ee5\u5916\u306b\u3082\u808c\u306e\u8272\u304c\u6fc3\u3044\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ed\u30a4\u30c9\u3092\u542b\u3081\u3066\u300c\u9ed2\u4eba\u300d\u3068\u547c\u3076\u3053\u3068\u3082\u591a\u3044\u3002\u3044\u305a\u308c\u3082\u6587\u5316\u7684\u30fb\u793e\u4f1a\u7684\u30fb\u653f\u6cbb\u7684\u306b\u5f62\u6210\u3055\u308c\u3001\u4fbf\u5b9c\u7684\u306b\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u308b\u7528\u8a9e\u3067\u3042\u308a\u3001\u751f\u7269\u5b66\u7684\u5206\u985e\u3068\u3057\u3066\u6709\u52b9\u306a\u6982\u5ff5\u3067\u306f\u306a\u3044\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Negros ou povo negro s\u00e3o termos usados em sistemas de classifica\u00e7\u00e3o racial para os seres humanos com um fen\u00f3tipo de pele escura, em rela\u00e7\u00e3o a outros grupos raciais. Diferentes sociedades aplicam crit\u00e9rios diferentes a respeito de quem \u00e9 classificado como \"negro\" e muitas vezes vari\u00e1veis \u200b\u200bsociais, tais como classe social e status s\u00f3cio-econ\u00f4mico, tamb\u00e9m desempenham um papel relevante nessa classifica\u00e7\u00e3o. Como um fen\u00f3tipo biol\u00f3gico, ser \"negro\" \u00e9 frequentemente associado com as cores de pele muito escuras de algumas pessoas que s\u00e3o classificados como 'negras'.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u9ed1\u4eba\uff0c\u5373\u9ed1\u8272\u4eba\u79cd\uff0c\u53c8\u79f0\u5c3c\u683c\u7f57\u4eba\u79cd\uff0c\u5c3c\u683c\u7f57\uff0d\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u4eba\u79cd\u3001\u8d64\u9053\u4eba\u79cd\u3001\u525b\u679c\u4eba\u7a2e\uff0c\u662f\u4eba\u7c7b\u5206\u7c7b\u5b66\u8bf4\u88cf\u7684\u4e00\u79cd\u4eba\u79cd\u3002 \u73fe\u4eca\u9ed1\u4eba\u5927\u591a\u805a\u5c45\u4e8e\u975e\u6d32\u548c\u7f8e\u6d32\uff08\u5b89\u8fbe\u66fc\u7fa4\u5c9b\u3001\u5c3c\u79d1\u5df4\u7fa4\u5c9b\u3001\u7f8e\u62c9\u5c3c\u897f\u4e9a\u8207\u6fb3\u5927\u5229\u4e9e\u539f\u4f4f\u6c11\u7684\u819a\u8272\u4e5f\u662f\u9ed1\u8272\uff0c\u4f46\u662f\u73fe\u4eca\u6839\u64da\u5176\u4ed6\u79d1\u5b78\u8b49\u64da\u5c07\u4ed6\u5011\u6b78\u985e\u70ba\u68d5\u8272\u4eba\u7a2e\uff0c\u800c\u4e0d\u662f\u9ed1\u8272\u4eba\u7a2e\uff09\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u0639\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0623\u0633\u0648\u062f : \u0647\u0648 \u062a\u0639\u0628\u064a\u0631 \u064a\u0634\u064a\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0634\u0631 \u064a\u062a\u0645\u064a\u0632\u0648\u0646 \u0628\u0644\u0648\u0646\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u0645\u0631 \u0623\u0635\u0644\u0647\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627\u060c .",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Bezeichnung Schwarze deutet auf eine sehr dunkle Hautfarbe der so bezeichneten Menschen hin. Vielfach werden jedoch Menschen mit allen m\u00f6glichen Varianten der Hautpigmentierung von dunkelsten bis zu sehr hellen Hautfarben einbezogen, einschlie\u00dflich Albinos. Daher ist die Bezeichnung \u201eSchwarze\u201c kein Indikator der Hautfarbe, sondern der rassentheoretischen oder ethnischen Einteilung. Die Bezeichnung wird auch verwendet, um verschiedene Populationen aufgrund historischer und pr\u00e4historischer Herkunftsbeziehungen zusammenzufassen. In der \u00e4lteren Literatur wurde auch die Bezeichnung Negride verwendet. Einige Definitionen des Begriffs umfassen nur Menschen mit relativ junger schwarzafrikanischer Abstammung (siehe Afrikanische Diaspora), die zumeist auch die typisch schwarzafrikanischen Merkma",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_British"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Afro-Russian"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Afro-Turks"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Latin_America"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Afro-Spaniard"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Siddi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Race"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Genetics"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Zwarten"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q817393"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u9ed2\u4eba"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/4116433-7"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Negro_(persona)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Black_people"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q817393"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Schwarze"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.01hwt"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://data.nytimes.com/48653043693151436800"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\ud751\uc778"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Noir_(humain)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Negros"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Latin_American_caste_system"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_African_descent"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:African-American_history"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Race_(human_categorization)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Black_African_people"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_101I-177-1465-16,_Griechenland,_Soldaten_der_%22Legion_Freies_Arabien%22.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Black_people"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Black_people?oldid=740597613"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u0639\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0623\u0633\u0648\u062f : \u0647\u0648 \u062a\u0639\u0628\u064a\u0631 \u064a\u0634\u064a\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0634\u0631 \u064a\u062a\u0645\u064a\u0632\u0648\u0646 \u0628\u0644\u0648\u0646\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u0645\u0631 \u0623\u0635\u0644\u0647\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627\u060c .",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u9ed1\u4eba\uff0c\u5373\u9ed1\u8272\u4eba\u79cd\uff0c\u53c8\u79f0\u5c3c\u683c\u7f57\u4eba\u79cd\uff0c\u5c3c\u683c\u7f57\uff0d\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u4eba\u79cd\u3001\u8d64\u9053\u4eba\u79cd\u3001\u525b\u679c\u4eba\u7a2e\uff0c\u662f\u4eba\u7c7b\u5206\u7c7b\u5b66\u8bf4\u88cf\u7684\u4e00\u79cd\u4eba\u79cd\u3002 \u73fe\u4eca\u9ed1\u4eba\u5927\u591a\u805a\u5c45\u4e8e\u975e\u6d32\u548c\u7f8e\u6d32\uff08\u5b89\u8fbe\u66fc\u7fa4\u5c9b\u3001\u5c3c\u79d1\u5df4\u7fa4\u5c9b\u3001\u7f8e\u62c9\u5c3c\u897f\u4e9a\u8207\u6fb3\u5927\u5229\u4e9e\u539f\u4f4f\u6c11\u7684\u819a\u8272\u4e5f\u662f\u9ed1\u8272\uff0c\u4f46\u662f\u73fe\u4eca\u6839\u64da\u5176\u4ed6\u79d1\u5b78\u8b49\u64da\u5c07\u4ed6\u5011\u6b78\u985e\u70ba\u68d5\u8272\u4eba\u7a2e\uff0c\u800c\u4e0d\u662f\u9ed1\u8272\u4eba\u7a2e\uff09\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Zwarten is een woord waarmee mensen een persoon met een donkere huid aanduiden. In de breedste zin van het woord gaat het hierbij ook om iedereen die donkerder is dan de gemiddelde West-Europeaan. In engere zin gaat het om het negro\u00efde ras.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Con el t\u00e9rmino negro (o, tambi\u00e9n, persona negra o de raza africana) se suele referir a las personas cuya tonalidad de piel es m\u00e1s oscura que otras, denominadas por oposici\u00f3n \u00abblancas\u00bb. Aunque la denominaci\u00f3n de una persona como \u00abnegra\u00bb var\u00eda de cultura en cultura, se suele identificar as\u00ed a las personas que habitan el \u00c1frica subsahariana, denominada tambi\u00e9n \u00ab\u00c1frica negra\u00bb. Por su parte, la poblaci\u00f3n negra en Am\u00e9rica, conocida como los \u00abafroamericanos\u00bb, tuvo su origen en el comercio de millones de africanos y su traslado forzado al continente americano para trabajar como esclavos, realizado por mercaderes europeos y aliados africanos entre los siglos XVI y XIX. Seg\u00fan la investigaci\u00f3n antropol\u00f3gica, la raza negra fue la primera en aparecer en la Tierra tras la hominizaci\u00f3n (transformaci\u00f3n de los primates en hom\u00ednidos). Esto sucedi\u00f3 en el \u00c1frica ecuatorial (Tanzania y Kenia actuales) hace unos dos millones de a\u00f1os.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Black people (seen both capitalized and with lowercase \"b\") is a term used in certain countries, often in socially based systems of racial classification or of ethnicity, to describe persons who are perceived to be dark-skinned compared to other given populations. As such, the meaning of the expression varies widely both between and within societies, and depends significantly on context. For many other individuals, communities and countries, \"black\" is also perceived as a derogatory, outdated, reductive or otherwise unrepresentative label, and as a result is neither used nor defined. Different societies apply differing criteria regarding who is classified as \"black\", and these social constructs have also changed over time. In a number of countries, societal variables affect classification as much as skin color, and the social criteria for \"blackness\" vary. For example, in North America the term black people is not necessarily an indicator of skin color or ethnic origin, but is instead a socially based racial classification related to being African American, with a family history associated with institutionalized slavery. In South Africa and Latin America, mixed-race people are generally not classified as \"black\". In other regions such as Australasia, settlers applied the term \"black\" or it was used by local populations with different histories and ancestral backgrounds.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La cat\u00e9gorie Noir(e) est g\u00e9n\u00e9ralement employ\u00e9e en fran\u00e7ais pour distinguer un \u00eatre humain ayant la peau plus ou moins fonc\u00e9e. S'il d\u00e9signe souvent des \u00eatres humains originaires du continent africain, ce terme peut \u00eatre utilis\u00e9 pour d\u00e9signer des personnes asiatiques (Papous\u2026) ou oc\u00e9aniennes (Aborig\u00e8nes\u2026). Les \u00e9tudes scientifiques, fond\u00e9es depuis le milieu du XXe si\u00e8cle sur la g\u00e9n\u00e9tique, ont affirm\u00e9 que le concept de race n'est pas pertinent pour caract\u00e9riser les diff\u00e9rents sous-groupes g\u00e9ographiques de l'esp\u00e8ce humaine car la variabilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9tique entre individus d'un m\u00eame sous-groupe est plus importante que la variabilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9tique moyenne entre sous-groupes g\u00e9ographiques. Le consensus scientifique actuel rejette en tout \u00e9tat de cause la pr\u00e9sence d'arguments biologiques pour l\u00e9gitimer la notion de race, rel\u00e9gu\u00e9e \u00e0 une repr\u00e9sentation arbitraire selon des crit\u00e8res morphologiques, ethnico-sociaux, culturels ou politiques, comme les identit\u00e9s. D'un point de vue biologique la peau noire est une peau dont l'\u00e9piderme comporte un fort taux de m\u00e9lanine, c'est donc une adaptation g\u00e9n\u00e9tique issue de la s\u00e9lection naturelle permettant une forte protection face aux radiations UV dans les milieux fortement ensoleill\u00e9s. Ces milieux sont moins soumis au risque de carence en vitamine D \u00e0 l'inverse des pays faiblement ensoleill\u00e9s dans lesquels les individus ont la peau claire.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Bezeichnung Schwarze deutet auf eine sehr dunkle Hautfarbe der so bezeichneten Menschen hin. Vielfach werden jedoch Menschen mit allen m\u00f6glichen Varianten der Hautpigmentierung von dunkelsten bis zu sehr hellen Hautfarben einbezogen, einschlie\u00dflich Albinos. Daher ist die Bezeichnung \u201eSchwarze\u201c kein Indikator der Hautfarbe, sondern der rassentheoretischen oder ethnischen Einteilung. Die Bezeichnung wird auch verwendet, um verschiedene Populationen aufgrund historischer und pr\u00e4historischer Herkunftsbeziehungen zusammenzufassen. In der \u00e4lteren Literatur wurde auch die Bezeichnung Negride verwendet. Einige Definitionen des Begriffs umfassen nur Menschen mit relativ junger schwarzafrikanischer Abstammung (siehe Afrikanische Diaspora), die zumeist auch die typisch schwarzafrikanischen Merkmale aufweisen. Andere Definitionen beziehen weitere Populationen ein, f\u00fcr die eine dunkle Hautfarbe charakteristisch ist, darunter indigene Bewohner Ozeaniens und S\u00fcdostasiens wie etwa die australischen Ureinwohner, die Papua, die Ureinwohner der Andamanen, die Semang auf der Malaiischen Halbinsel und die Aeta auf der philippinischen Insel Luzon.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u9ed2\u4eba\uff08\u3053\u304f\u3058\u3093\uff09\u306f\u3001\u901a\u4fd7\u7684\u4eba\u7a2e\u6982\u5ff5\u306e\u4e00\u3064\u3067\u3001\u808c\u306e\u8272\u304c\u6fc3\u8272\u3067\u9ed2\u306b\u8fd1\u3044\u4eba\u7a2e\u306e\u7dcf\u79f0\u3002\u9ed2\u8272\u4eba\u7a2e\uff08\u3053\u304f\u3057\u3087\u304f\u3058\u3093\u3057\u3085\uff09\u3002 \u904e\u53bb\u306e\u5f62\u8cea\u4eba\u985e\u5b66\u3067\u3044\u3046\u30cd\u30b0\u30ed\u30a4\u30c9\u3068\u540c\u7fa9\u306b\u7528\u3044\u3089\u308c\u308b\u3002\u305f\u3060\u3057\u3001\u30cd\u30b0\u30ed\u30a4\u30c9\u4ee5\u5916\u306b\u3082\u808c\u306e\u8272\u304c\u6fc3\u3044\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ed\u30a4\u30c9\u3092\u542b\u3081\u3066\u300c\u9ed2\u4eba\u300d\u3068\u547c\u3076\u3053\u3068\u3082\u591a\u3044\u3002\u3044\u305a\u308c\u3082\u6587\u5316\u7684\u30fb\u793e\u4f1a\u7684\u30fb\u653f\u6cbb\u7684\u306b\u5f62\u6210\u3055\u308c\u3001\u4fbf\u5b9c\u7684\u306b\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u308b\u7528\u8a9e\u3067\u3042\u308a\u3001\u751f\u7269\u5b66\u7684\u5206\u985e\u3068\u3057\u3066\u6709\u52b9\u306a\u6982\u5ff5\u3067\u306f\u306a\u3044\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Negros ou povo negro s\u00e3o termos usados em sistemas de classifica\u00e7\u00e3o racial para os seres humanos com um fen\u00f3tipo de pele escura, em rela\u00e7\u00e3o a outros grupos raciais. Diferentes sociedades aplicam crit\u00e9rios diferentes a respeito de quem \u00e9 classificado como \"negro\" e muitas vezes vari\u00e1veis \u200b\u200bsociais, tais como classe social e status s\u00f3cio-econ\u00f4mico, tamb\u00e9m desempenham um papel relevante nessa classifica\u00e7\u00e3o. Como um fen\u00f3tipo biol\u00f3gico, ser \"negro\" \u00e9 frequentemente associado com as cores de pele muito escuras de algumas pessoas que s\u00e3o classificados como 'negras'. Algumas defini\u00e7\u00f5es do termo incluem apenas as pessoas de ascend\u00eancia subsaariana relativamente recente (ver: Di\u00e1spora africana). Entre os membros desse grupo, a pele escura \u00e9 mais frequentemente acompanhada pela express\u00e3o da textura do cabelo afro-natural (recentes estudos cient\u00edficos indicam que a diversidade de cores de pele humana \u00e9 maior em popula\u00e7\u00f5es da \u00c1frica subsaariana). Outras defini\u00e7\u00f5es do termo \"negros\" estendem-se a outras popula\u00e7\u00f5es caracterizadas por pele escura, \u00e0s vezes incluindo os povos ind\u00edgenas da Oceania.",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_101I-177-1465-16,_Griechenland,_Soldaten_der_%22Legion_Freies_Arabien%22.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 740597613,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 4745,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Term"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Free_State_(province)": {
        "http://dbpedia.org/property/demographics1Title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/KwaZulu-Natal": {
        "http://dbpedia.org/property/demographics1Title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gauteng": {
        "http://dbpedia.org/property/demographics1Title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Limpopo": {
        "http://dbpedia.org/property/demographics1Title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mpumalanga": {
        "http://dbpedia.org/property/demographics1Title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/North_West_(South_African_province)": {
        "http://dbpedia.org/property/demographics1Title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Northern_Cape": {
        "http://dbpedia.org/property/demographics1Title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Western_Cape": {
        "http://dbpedia.org/property/demographics1Title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/African_Negroes": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Negro_African": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_communities": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jersey": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kortney_Ryan_Ziegler": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ethnicity": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sophia_Santi": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ethnicity": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Northern_Ireland": {
        "http://dbpedia.org/property/ethnicGroups": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_Ppl": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black-African": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Klein_Oak_High_School": {
        "http://dbpedia.org/property/label": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Caguas,_Puerto_Rico": {
        "http://dbpedia.org/property/demographics1Title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Vieques,_Puerto_Rico": {
        "http://dbpedia.org/property/demographics1Title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Juncos,_Puerto_Rico": {
        "http://dbpedia.org/property/demographics1Title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Yabucoa,_Puerto_Rico": {
        "http://dbpedia.org/property/demographics1Title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Barrington_Irving": {
        "http://dbpedia.org/ontology/knownFor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Death_of_Mitrice_Richardson": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ethnicity": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_community": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Eastern_Cape": {
        "http://dbpedia.org/property/demographics1Title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/United_States_Virgin_Islands": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/South_Africa": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Belizean_Americans": {
        "http://dbpedia.org/ontology/related": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Aideliz_Hidalgo": {
        "http://dbpedia.org/property/skinColor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Culture_of_The_Church_of_Jesus_Christ_of_Latter-day_Saints": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Why_I_Hate_Abercrombie_and_Fitch": {
        "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ireland": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Lamanite": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Freedom_in_This_Village": {
        "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/African_descent": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Porto_Santo_Island": {
        "http://dbpedia.org/property/free": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Spencer_W._Kimball": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Blood_atonement": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/African_Negros": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_Hispanic_and_Latino_Americans": {
        "http://dbpedia.org/ontology/related": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Randy_L._Bott": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Alliance_for_Justice_and_Democracy/Movement_for_Renewal": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/African_Liberation_Forces_of_Mauritania": {
        "http://dbpedia.org/property/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Geography_of_Barbados": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_men": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black-Africans": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/African-Negro": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/African-Negroes": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Negro-Africans": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Forest_Negro": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_male": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_race": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_women": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Controversies_over_black_people": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Controversy_over_Black_identity": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_folk": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_man": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Black_(people)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/African_black": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/African_black_people": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/African_Negro": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/African_blacks": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Black_people"
            }
        ]
    }
}