{
    "http://dbpedia.org/resource/Teck_Castle": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Burg_Teck"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Burg_Teck": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Burg_Teck"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Burg_Teck": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Burg Teck",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Burg Teck",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Castillo de Teck",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0417\u0430\u043c\u043e\u043a \u0422\u0435\u043a",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kasteel Teck",
                "lang": "nl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Burg Teck ist eine 773 Meter hoch gelegene Gipfelburg s\u00fcdlich der Stadt Kirchheim unter Teck in Baden-W\u00fcrttemberg. Ende des 19. Jahrhunderts wurde auf der mittelalterlichen Burgruine ein Aussichtsturm errichtet, dem im 20. Jahrhundert eine Veranstaltungshalle und ein Wanderheim des Schw\u00e4bischen Albvereins folgten.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El castillo de Teck fue un castillo ducal en el Reino de Wurtemberg, inmediatamente al norte del Jura de Suabia y al sur de la ciudad de Kirchheim unter Teck (actualmente en el distrito de Esslingen), que toma su nombre de la cresta de 2 544 metros de altura que lo corona. Fue destruido en la Guerra de los Campesinos (1525) y reconstruido en los siglos XIX y XX. La princesa Mar\u00eda de Teck es considerada el miembro m\u00e1s reconocido de la familia Teck; fue reina consorte de Jorge V del Reino Unido.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0417\u0430\u043c\u043e\u043a \u0422\u0435\u043a \u2014 \u0440\u0443\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0437\u0430\u043c\u043e\u043a \u043a \u044e\u0433\u0443 \u043e\u0442 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u041a\u0438\u0440\u0445\u0433\u0430\u0439\u043c-\u0443\u043d\u0442\u0435\u0440-\u0422\u0435\u043a \u0432 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0435\u043c\u043b\u0435 \u0411\u0430\u0434\u0435\u043d-\u0412\u044e\u0440\u0442\u0435\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Teck is een kasteel in het voormalige koninkrijk W\u00fcrttemberg. Het ligt aan de noordelijke kant van de Zwabische alpen en ten zuiden van de plaats Kirchheim unter Teck (district Esslingen), op een 775 meter hoge berg, de Teck, waar het kasteel zijn naam aan ontleent. Voor het eerst wordt Teck vermeld in een verdrag uit 1152 tussen keizer Frederik I Barbarossa en hertog Koenraad I van Z\u00e4hringen. In 1525 werd het kasteel verwoest tijdens de Boerenopstand. Pas in de 19e en 20e eeuw is het weer opgebouwd.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Teck was a ducal castle in the kingdom of W\u00fcrttemberg, immediately to the north of the Swabian Jura and south of the town of Kirchheim unter Teck (now in the district of Esslingen). Burg Teck takes its name from the ridge, the Teckberg, 2,544 feet high, which it crowned. It was destroyed in the German Peasants' War (1525). The castle was reconstructed during the 19th and 20th centuries.",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Castillo_de_Teck"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q771389"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q771389"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Burg_Teck"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Kasteel_Teck"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Burg_Teck"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Buildings_and_structures_in_Esslingen_(district)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Castles_in_Baden-W\u00fcrttemberg"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 48.58805465698242,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 9.470555305480957,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BurgTeckGesamtansicht.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Burg_Teck"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#geometry": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "POINT(9.470555305481 48.588054656982)",
                "datatype": "http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Burg_Teck?oldid=732025639"
            }
        ],
        "http://www.georss.org/georss/point": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "48.588055555555556 9.470555555555556"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0417\u0430\u043c\u043e\u043a \u0422\u0435\u043a \u2014 \u0440\u0443\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0437\u0430\u043c\u043e\u043a \u043a \u044e\u0433\u0443 \u043e\u0442 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u041a\u0438\u0440\u0445\u0433\u0430\u0439\u043c-\u0443\u043d\u0442\u0435\u0440-\u0422\u0435\u043a \u0432 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0435\u043c\u043b\u0435 \u0411\u0430\u0434\u0435\u043d-\u0412\u044e\u0440\u0442\u0435\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El castillo de Teck fue un castillo ducal en el Reino de Wurtemberg, inmediatamente al norte del Jura de Suabia y al sur de la ciudad de Kirchheim unter Teck (actualmente en el distrito de Esslingen), que toma su nombre de la cresta de 2 544 metros de altura que lo corona. Fue destruido en la Guerra de los Campesinos (1525) y reconstruido en los siglos XIX y XX. En 1863, el t\u00edtulo de \u00abPr\u00edncipe de Teck\u00bb fue conferido como un t\u00edtulo de cortes\u00eda por el rey Guillermo I de Wurtemberg para los hijos del matrimonio morgan\u00e1tico de su primo el duque Alejandro de Wurtemberg (1804-1885) con Klaudia Rh\u00e9dey Kis-Rh\u00e9de (1812-1841), ennoblecida como condesa de Hohenstein. En 1871, el pr\u00edncipe Francisco, el hijo mayor del duque Alejandro, fue creado Duque de Teck. Su hijo mayor, Adolfo, recibi\u00f3 el t\u00edtulo en 1910. La princesa Mar\u00eda de Teck es considerada el miembro m\u00e1s reconocido de la familia Teck; fue reina consorte de Jorge V del Reino Unido.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Teck was a ducal castle in the kingdom of W\u00fcrttemberg, immediately to the north of the Swabian Jura and south of the town of Kirchheim unter Teck (now in the district of Esslingen). Burg Teck takes its name from the ridge, the Teckberg, 2,544 feet high, which it crowned. It was destroyed in the German Peasants' War (1525). The castle was reconstructed during the 19th and 20th centuries.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Burg Teck ist eine 773 Meter hoch gelegene Gipfelburg s\u00fcdlich der Stadt Kirchheim unter Teck in Baden-W\u00fcrttemberg. Ende des 19. Jahrhunderts wurde auf der mittelalterlichen Burgruine ein Aussichtsturm errichtet, dem im 20. Jahrhundert eine Veranstaltungshalle und ein Wanderheim des Schw\u00e4bischen Albvereins folgten.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Teck is een kasteel in het voormalige koninkrijk W\u00fcrttemberg. Het ligt aan de noordelijke kant van de Zwabische alpen en ten zuiden van de plaats Kirchheim unter Teck (district Esslingen), op een 775 meter hoge berg, de Teck, waar het kasteel zijn naam aan ontleent. Voor het eerst wordt Teck vermeld in een verdrag uit 1152 tussen keizer Frederik I Barbarossa en hertog Koenraad I van Z\u00e4hringen. Het kasteel was de residentie van de hertogen van Teck, een zijtak van het huis Z\u00e4hringen. In 1381 zag hertog Frederik III van Teck zich echter gedwongen het kasteel wegens schulden te verkopen aan de graaf van W\u00fcrttemberg verkopen. In 1439 overleed de laatste hertog en stierf de titel uit. In 1525 werd het kasteel verwoest tijdens de Boerenopstand. Pas in de 19e en 20e eeuw is het weer opgebouwd.",
                "lang": "nl"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BurgTeckGesamtansicht.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 732025639,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 1722151,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Teck": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Burg_Teck"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Duchy_of_Teck": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Burg_Teck"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Schloss_Teck": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Burg_Teck"
            }
        ]
    }
}