{
    "http://dbpedia.org/resource/List_of_English_Heritage_blue_plaques_in_Kensington_and_Chelsea": {
        "http://dbpedia.org/property/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Herzog_Blaubarts_Burg": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Being_John_Malkovich": {
        "http://dbpedia.org/property/note": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bartok": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bart\u00f3k_B\u00e9la": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Histoire(s)_du_cin\u00e9ma": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Rhapsody,_Op._1_(Bart\u00f3k)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/For_Children": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Fleck_&_Abigail_Washburn": {
        "http://dbpedia.org/property/writer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Palo_y_hueso": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Make_a_Jazz_Noise_Here": {
        "http://dbpedia.org/property/note": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/B\u00e9la_Bart\u00f3k": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bela_Bart\u00f3k": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bartok": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bela_Bartok": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bela_Viktor_Janos_Bartok": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bella_bartok": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Barbarian_(song)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/writer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Habanera_(John_Harle_album)": {
        "http://dbpedia.org/property/music": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bluebeard's_Castle": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bart\u00f3k": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bela_bartok": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_B\u00e1rtok": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Entomologist110059904"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Pianist110430665"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanianPeopleOfHungarianDescent"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEthnographers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Absentee109757653"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Exile110071332"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Zoologist110806222"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Emigrant110051975"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatModernistComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHungarianClassicalComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHungarianEducators"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromS\u00e2nnicolauMare"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHungarianEmigrantsToTheUnitedStates"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOperaComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHungarianEntomologists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Educator110045713"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Anthropologist109796323"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHungarianMusicEducators"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHungarianMusicologists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHungarianAtheists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHungarianFolk-songCollectors"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPupilsOfIstv\u00e1nThom\u00e1n"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHungarianSongCollectors"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPupilsOfHansVonKoessler"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatComposersForPiano"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Atheist109820044"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHungarianRefugees"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBalletComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Disbeliever110015897"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHungarianPeopleOfSerbianDescent"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/NonreligiousPerson109625789"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHungarianPeopleOfGermanDescent"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Migrant110314952"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHungarianClassicalPianists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHungarianPianists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatClassicalPianists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Musicologist110341243"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Ethnographer110065643"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Refugee110516016"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Enrollee110059162"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Student110665698"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/SocialScientist110619642"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Biologist109855630"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Composer109947232"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryClassicalComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Scientist110560637"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Collector109936620"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Entertainer109616922"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Performer110415638"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHungarianComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110339966"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110340312"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0628\u064a\u0644\u0627 \u0628\u0627\u0631\u062a\u0648\u0643",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "B\u00e9la Bart\u00f3k",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "B\u00e9la Bart\u00f3k",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "B\u00e9la Bart\u00f3k",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043a, \u0411\u0435\u043b\u0430",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "B\u00e9la Bart\u00f3k",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "B\u00e9la Bart\u00f3k",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5df4\u6258\u514b\u00b7\u8d1d\u62c9",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "B\u00e9la Bart\u00f3k",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "B\u00e9la Bart\u00f3k",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "B\u00e9la Bart\u00f3k",
                "lang": "pl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u064a\u0644\u0627 \u0628\u0627\u0631\u062a\u0648\u0643 (25 \u0645\u0627\u0631\u0633 1881 - 26 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1945 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u064b \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0627\u064b \u0645\u062c\u0631\u064a\u0627\u064b.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "B\u00e9la Bart\u00f3k, n\u00e9 le 25 mars 1881 en Autriche-Hongrie dans le Banat \u00e0 Nagyszentmikl\u00f3s (aujourd'hui S\u00e2nnicolau Mare, \u00ab Saint-Nicolas le Grand \u00bb, en Roumanie), mort le 26 septembre 1945 \u00e0 New York, est un compositeur et pianiste hongrois. Pionnier de l\u2019ethnomusicologie, il enregistra sur le vif nombre de morceaux de musique folklorique d\u2019Europe de l'Est. Il est infuenc\u00e9 \u00e0 ses d\u00e9buts par Richard Strauss, Liszt et Brahms dans le style tzigano-hongrois du verbunkos; puis sa d\u00e9couverte de Debussy et des chants paysans slaves l'oriente vers un nouveau style tr\u00e8s personnel o\u00f9 sont int\u00e9gr\u00e9es les d\u00e9couvertes de Stravinsky et Sch\u00f6nberg. P\u00e9dagogue de renom, il restera toute sa vie profond\u00e9ment attach\u00e9 \u00e0 sa terre natale : \u00ab Pour ma part, durant ma vie enti\u00e8re, en tout lieu, en tout temps et de toute fa\u00e7o",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0411\u0435\u0301\u043b\u0430 \u0411\u0430\u0301\u0440\u0442\u043e\u043a (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0411\u0435\u0301\u043b\u0430 \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440 \u042f\u0301\u043d\u043e\u0448 \u0411\u0430\u0301\u0440\u0442\u043e\u043a, \u0432\u0435\u043d\u0433. Bart\u00f3k B\u00e9la Viktor J\u00e1nos [\u02c8b\u0252rto\u02d0k \u02c8be\u02d0l\u0252]; 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1881, \u041d\u0430\u0434\u044c\u0441\u0435\u043d\u0442\u043c\u0438\u043a\u043b\u043e\u0448, \u0411\u0430\u043d\u0430\u0442, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1945, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434-\u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "B\u00e9la Viktor J\u00e1nos Bart\u00f3k de Szuhaf\u0151 (Nagyszentmikl\u00f3s, 25 de mar\u00e7o de 1881 \u2013 Nova Iorque, 26 de setembro de 1945), mais conhecido apenas como Bela Bart\u00f3k (pron\u00fancia em h\u00fangaro IPA: [\u02c8be\u02d0l\u0252 \u02c8b\u0252rto\u02d0k]) foi um compositor h\u00fangaro, pianista e investigador da m\u00fasica popular da Europa Central e do Leste. Entre suas principais obras est\u00e3o: Al\u00e9m de in\u00fameras obras para piano solo, incluindo os seis volumes did\u00e1ticos do Mikrokosmos (1926-1939)",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5df4\u6258\u514b\u00b7\u8d1d\u62c9\u00b7\u7ef4\u514b\u6258\u00b7\u4e9a\u8bfa\u4ec0\uff08\u5308\u7259\u5229\u8bed\uff1aBart\u00f3k B\u00e9la Viktor J\u00e1nos\uff0c1881\u5e743\u670825\u65e5\uff0d1945\u5e749\u670826\u65e5\uff09\uff0c\u5308\u7259\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u662f\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00,\u5308\u7259\u5229\u73b0\u4ee3\u97f3\u4e50\u7684\u9886\u8896\u4eba\u7269\u3002\u4ed6\u7684\u5f88\u591a\u521b\u4e3e\u5267\u70c8\u9707\u52a8\u4e86\u6574\u4e2a20\u4e16\u7eaa\u827a\u672f\u5708\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "B\u00e9la Viktor J\u00e1nos Bart\u00f3k, conocido como B\u00e9la Bart\u00f3k (en h\u00fangaro: Bart\u00f3k B\u00e9la), (Nagyszentmikl\u00f3s, Imperio Austroh\u00fangaro \u2014actualmente S\u00e2nnicolau Mare, Ruman\u00eda\u2014, 25 de marzo de 1881-Nueva York, 26 de septiembre de 1945) fue un m\u00fasico h\u00fangaro que destac\u00f3 como compositor, pianista e investigador de m\u00fasica folcl\u00f3rica de la Europa oriental. Es considerado uno de los mayores compositores del siglo XX; \u00e9l y Liszt son considerados los grandes compositores h\u00fangaros (Gillies 2001). Bart\u00f3k fue uno de los fundadores de la etnomusicolog\u00eda, basada en las relaciones que unen la etnolog\u00eda y la musicolog\u00eda.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Studioso della musica popolare dell'Europa orientale e del Medio Oriente, fu uno dei pionieri dell'etnomusicologia.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9\u30fb\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30e4\u30fc\u30ce\u30b7\u30e5\uff08Bart\u00f3k B\u00e9la Viktor J\u00e1nos [\u02c8b\u0252rto\u02d0k\u02ccbe\u031d\u02d0l\u0252\u02c8viktor\u02ccj\u0251\u0308\u02d0no\u0283], 1881\u5e743\u670825\u65e5 - 1945\u5e749\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u738b\u56fd\u306e \u30d0\u30fc\u30f3\u30b7\u30e3\u30fc\u30b0\u5730\u65b9\u306e\u30ca\u30b8\u30bb\u30f3\u30c8\u30df\u30af\u30ed\u30fc\u30b7\u30e5\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u7814\u7a76\u5bb6\u3002 \u4f5c\u66f2\u4ee5\u5916\u306b\u3082\u3001\u5b66\u554f\u5206\u91ce\u3068\u3057\u3066\u306e\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u5b66\u306e\u7956\u306e1\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3001\u6771\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u3092\u53ce\u96c6\u30fb\u5206\u6790\u3057\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u307e\u3067\u8db3\u3092\u4f38\u3070\u3059\u306a\u3069\u306e\u7cbe\u529b\u7684\u306a\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u5f1f\u5b50\u30c8\u30de\u30fc\u30f3\u30fb\u30a4\u30b7\u30e5\u30c8\u30d0\u30fc\u30f3\uff081862\u5e7411\u67084\u65e5 - 1940\u5e749\u670822\u65e5\uff09\u304b\u3089\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u306e\u4f1d\u7d71\u3092\u53d7\u3051\u7d99\u3050\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3082\u3042\u308a\u3001\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u3001J\u30fbS\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u6821\u8a02\u306a\u3069\u3082\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "(The native form of this personal name is Bart\u00f3k B\u00e9la Viktor J\u00e1nos. This article uses the Western name order.) B\u00e9la Viktor J\u00e1nos Bart\u00f3k (/\u02c8b\u0251\u02d0rt\u0252k/; Hungarian pronunciation: [\u02c8be\u02d0l\u0252 \u02c8b\u0252rto\u02d0k]; 25 March 1881 \u2013 26 September 1945) was a Hungarian composer and pianist. He is considered one of the most important composers of the 20th century; he and Liszt are regarded as Hungary's greatest composers (). Through his collection and analytical study of folk music, he was one of the founders of comparative musicology, which later became ethnomusicology.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "B\u00e9la Bart\u00f3k (ungarisch Bart\u00f3k B\u00e9la [\u02c8b\u0252rto\u02d0k \u02c8be\u02d0l\u0252]; * 25. M\u00e4rz 1881 in Gro\u00df-Sankt-Nikolaus/Nagyszentmikl\u00f3s, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 26. September 1945 in New York) war ein ungarischer Komponist, Pianist und Musikethnologe und gilt als einer der bedeutendsten Vertreter der Moderne.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "B\u00e9la Bart\u00f3k (ur. 25 marca 1881 w Nagyszentmikl\u00f3s, zm. 26 wrze\u015bnia 1945 w Nowym Jorku) \u2013 w\u0119gierski kompozytor i pianista, uwa\u017cany za jednego z najwi\u0119kszych kompozytor\u00f3w XX wieku. Jako badacz muzyki ludowej i autor analiz z tego zakresu jeden z prekursor\u00f3w etnografii muzycznej.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "B\u00e9la Viktor J\u00e1nos Bart\u00f3k (Nagyszentmikl\u00f3s, 25 maart 1881 - New York, 26 september 1945) was een Hongaars componist en pianist. Bart\u00f3k wordt algemeen beschouwd als een van de belangrijkste componisten van de twintigste eeuw. Bart\u00f3k kreeg ook bekendheid door zijn uiterst nauwgezette transcripties van de Oost-Europese volksmuziek in samenwerking met Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly en was daarmee een van de grondleggers van de etnomusicologie.",
                "lang": "nl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\ubc84\ub974\ud1a0\ud06c_\ubca8\ub7ec"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://viaf.org/viaf/89006617"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u039c\u03c0\u03ad\u03bb\u03b1_\u039c\u03c0\u03ac\u03c1\u03c4\u03bf\u03ba"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q83326"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://sw.cyc.com/concept/Mx4rv2Ke55wpEbGdrcN5Y29ycA"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Bela_Bartok"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/118506900"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q83326"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Bart%C3%B3k_B%C3%A9la"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://data.nytimes.com/N11409940986317319653"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.01g0z"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1945_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Anton_Rubinstein_Competition_prize-winners"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Hungarian_atheists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Hungarian_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Modernist_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Burials_at_Farkasr\u00e9ti_Cemetery"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Hungarian_Unitarians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Hungarian_song_collectors"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Saranac_Lake,_New_York"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Hungarian_folk-song_collectors"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Hungarian_music_educators"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Pupils_of_Istv\u00e1n_Thom\u00e1n"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_S\u00e2nnicolau_Mare"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Pupils_of_Hans_von_Koessler"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Burials_at_Ferncliff_Cemetery"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Male_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Hungarian_classical_pianists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Hungarian_people_of_German_descent"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Franz_Liszt_Academy_of_Music_alumni"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Hungarian_entomologists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Ballet_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Hungarian_educators"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Danube-Swabian_people"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Opera_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Composers_for_piano"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Ethnomusicologists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Hungarian_refugees"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Hungarian_emigrants_to_the_United_States"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_from_leukemia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1881_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Hungarian_Academy_of_Sciences"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Romanian_Academy_elected_posthumously"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_from_cancer_in_New_York"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_classical_composers"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "B\u00e9la Bart\u00f3k",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bart\u00f3k_B\u00e9la_1927.jpg"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hungarian composer and pianist",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "B\u00e9la",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Bart\u00f3k",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "In this passage from the Intermezzo interrotto movement of Bart\u00f3k's Concerto for Orchestra, the timpanist plays a chromatic bass line, which requires using the pedal to change pitches.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Performed March 2009",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "played by the Carmel Quartet.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Performed by the Advent Chamber Orchestra",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/B\u00e9la_Bart\u00f3k?oldid=742943784"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://press.princeton.edu/chapters/s7616.pdf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://bartok.kbr.be"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.bartokmuseum.hu"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.zti.hu/bartok/exhibition/main.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.websophia.com/faces/bartok.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.gallery-diabolus.com/gallery/artist.php?language=english&id=utisz&page=205/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.grovemusic.com"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.carmelquartet.com"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.eutouring.com/square_bela_bartok.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=DxsJAQAAMAAJ&q=szuhafo+bartok&dq=szuhafo+bartok"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.english-heritage.org.uk/discover/blue-plaques/search/bartok-bela-1881-1945"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.websophia.com/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://digitalcommons.cedarville.edu/musicalofferings/vol3/iss2/2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.deccaclassics.com/gb/cat/4789311"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.bohemianink.net/?p=1384"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.hnm.hu/honismeret/folyoirat/2006-2-honismeret1.pdf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://helda.helsinki.fi/handle/10138/33683"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.juilliard.edu/update/journal/j_articles785.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.bartokcds.com/bio.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www25.uua.org/uuhs/duub/articles/belabartok.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=4uInwtVVfxMC&pg=PA16"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.tiredoflondontiredoflife.com/2012/10/see-bela-bartok.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.lieder.net/lieder/b/bartok.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.brusselsremembers.com/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=W7-iAQAACAAJ&dq=%C3%89LET-K%C3%89PEK:+BART%C3%93K+B%C3%89LA"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.brusselsremembers.com/memorials/bela-bartok"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://epa.oszk.hu/00700/00713/00175/pdf/2006_03.pdf"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/reference": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Bayley, Amanda. 2001. Cambridge Companion to Bart\u00f3k. Cambridge Companions to Music. Cambridge and New York: Cambridge University Press.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Bart\u00f3k, B\u00e9la. 1981. The Hungarian Folk Song, second English edition, edited by Benjamin Suchoff, translated by Michel D. Calvocoressi, with annotations by Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly. The New York Bartok Archive Studies in Musicology 13. Albany: State University of New York Press.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gollin, Edward. 2007. \"Multi-Aggregate Cycles and Multi-Aggregate Serial Techniques in the Music of B\u00e9la Bart\u00f3k\". Music Theory Spectrum 29, no. 2 : 143\u201376.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Anon. 2006. \"Gyorgy Sandor, Pianist and Bartok Authority, Dies at 93\". The Juilliard Journal Online 21, no. 5  .",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gagn\u00e9, Nicole V. 2012. Historical Dictionary of Modern and Contemporary Classical Music. Historical Dictionaries of Literature and the Arts. Lanham, Maryland: Scarecrow Press. ISBN 978-0-8108-6765-9.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Perle, George. 1955. \"Symmetrical Formations in the String Quartets of B\u00e9la Bart\u00f3k\". Music Review 16, no. 4 . Reprinted in The Right Notes: Twenty-Three Selected Essays by George Perle on Twentieth-Century Music, foreword by Oliver Knussen, introduction by David Headlam, 189\u2013205. Monographs in Musicology. Stuyvesant, NY: Pendragon Press. ISBN 0-945193-37-8.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jones, Tom. 2012. \"See B\u00e9la Bart\u00f3k\". Tired of London, Tired of Life blog site  .",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Anon. n.d.. \"Square B\u00e9la Bart\u00f3k in Paris\" Eutouring.com website  .",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stevens, Halsey. 1964. The Life and Music of B\u00e9la Bart\u00f3k, second edition. New York: Oxford University Press. ASIN: B000NZ54ZS .",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Dille, Denijs. 1990. B\u00e9la Bart\u00f3k: Regard sur le Pass\u00e9. . Namur: Presses universitaires de Namur. ISBN 2-87037-168-3 ISBN 978-2-87037-168-8.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gillies, Malcolm . 1990. Bart\u00f3k Remembered. London: Faber. ISBN 0-571-14243-5  ISBN 0-571-14244-3 .",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Lendvai, Ern\u0151. 1971. B\u00e9la Bart\u00f3k: An Analysis of His Music, introduced by Alan Bush. London: Kahn & Averill. ISBN 0-900707-04-6 .",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Maconie, Robin. 2005. Other Planets: The Music of Karlheinz Stockhausen. Lanham, MD, Toronto, Oxford: The Scarecrow Press, Inc. ISBN 978-0-8108-5356-0.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Griffiths, Paul. 1988. Bart\u00f3k. London: JM Dent & Sons Ltd.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Botstein, Leon. [n.d.]  \"Modernism\", Grove Music Online, ed. L. Macy , (subscription access).",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Anon. 2014. Location Map. Brussels Remembers: Memorials of Brussels .",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "de Toth, June. 1999. \"B\u00e9la Bart\u00f3k: A Biography\". Bela Bartok Biography Liner notes to B\u00e9la Bart\u00f3k: Complete Piano Works 7-CD set, Eroica Classical Recordings.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gillies, Malcolm . 1993. The Bart\u00f3k Companion. London: Faber. ISBN 0-571-15330-5 , ISBN 0-571-15331-3 ; New York: Hal Leonard. ISBN 0-931340-74-8.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Einstein, Alfred. 1947. Music in the Romantic Era. New York: W. W. Norton.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Moreux, Serge. 1953. B\u00e9la Bart\u00f3k, translated G. S. Fraser and Erik de Mauny. London: The Harvill Press.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Smith, Erik. 1965. A discussion between Istv\u00e1n Kert\u00e9sz and the producer. DECCA Records",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u00d6zgent\u00fcrk, Nebil. 2008. T\u00fcrkiye'nin Hat\u0131ra Defteri, episode 3. Istanbul: Bir Yudum \u0130nsan Prod\u00fcksiyon LTD. \u0218T\u0130. Turkish CNN television documentary series.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Anon. n.d. \"Bart\u00f3k, B\u00e9la (1881\u20131945) Plaque erected in 1997 by English Heritage at 7 Sydney Place, South Kensington, London SW7 3NL, Royal Borough of Kensington and Chelsea\". English Heritage website .",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Cohn, Richard, 1988. \"Inversional Symmetry and Transpositional Combination in Bartok.\" Music Theory Spectrum 10:19\u201342.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Dicaire, David. 2010. The Early Years of Folk Music: Fifty Founders of the Tradition, p.145. McFarland. ISBN 9780786457373.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antokoletz, Elliott. 1984. The Music of B\u00e9la Bart\u00f3k: A Study of Tonality and Progression in Twentieth-Century Music. Berkeley and Los Angeles: University of California Press. ISBN 0-520-04604-8.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "M\u00f3ser, Zolt\u00e1n. 2006a. \"Szavak, feliratok, kivonatok\". Tiszat\u00e1j 60, no. 3 : 41\u201345.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Tudzin, Jessica Taylor. 2010. \"Schooled in Bart\u00f3k\". Bohemian Ink blog site  .",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hughes, Peter. 1999\u20132007. \"B\u00e9la Bart\u00f3k\" in Dictionary of Unitarian and Universalist Biography. [n.p.]: Unitarian Universalist Historical Society.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Somfai, L\u00e1szl\u00f3. 1996. B\u00e9la Bart\u00f3k: Composition, Concepts, and Autograph Sources. Ernest Bloch Lectures in Music 9. Berkeley : University of California Press. ISBN 978-0-520-08485-8.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Chalmers, Kenneth. 1995. B\u00e9la Bart\u00f3k. 20th-Century Composers. London: Phaidon Press. ISBN 0-7148-3164-6 .",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Szabolcsi, Bence. 1974. \"Bart\u00f3k B\u00e9la: Cantata profana\". In \"Mi\u00e9rt sz\u00e9p sz\u00e1zadunk zen\u00e9je?\" , ed. Gy\u00f6rgy Kro\u00f3. Budapest.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Schneider, David E. 2006. Bart\u00f3k, Hungary, and the Renewal of Tradition: Case Studies in the Intersection of Modernity and Nationality. California Studies in 20th-Century Music 5. Berkeley: University of California Press. ISBN 978-0-520-24503-7.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Wilson, Paul. 1992. The Music of B\u00e9la Bart\u00f3k. New Haven: Yale University Press. ISBN 0-300-05111-5.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Griffiths, Paul. 1978. A Concise History of Modern Music. London: Thames and Hudson. ISBN 0-500-20164-1.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sipos, J\u00e1nos . 2000. In the Wake of Bart\u00f3k in Anatolia 1: Collection Near Adana. Budapest: Ethnofon Records.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Decca. 2016. \u201cB\u00e9la Bart\u00f3k: Complete Works: Int. Release 18 Mar. 2016: 32 CDs, 0289 478 9311 0\u201d. Welcome to Decca Classics: Catalogue, www.deccaclassics.com .",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Babbitt, Milton. 1949. \"The String Quartets of Bart\u00f3k\". Musical Quarterly 35 : 377\u201385. Reprinted in The Collected Essays of Milton Babbitt, edited by Stephen Peles, with Stephen Dembski, Andrew Mead, and Joseph N. Straus, . Princeton: Princeton University Press, 2003. ISBN 0-691-08966-3.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Lendvai, Ern\u0151. 1972. \"Einf\u00fchrung in die Formen- und Harmoniewelt Bart\u00f3ks\" . In his B\u00e9la Bart\u00f3k: Weg und Werk, edited by Bence Szabolcsi, 105\u201349. Kassel: B\u00e4renreiter.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\"Statue: Bela Bartok\", BrusselsRemembers.com.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gillies, Malcolm. 2001. \"B\u00e9la Bart\u00f3k\". The New Grove Dictionary of Music and Musicians, second edition, edited by Stanley Sadie and John Tyrrell. London: Macmillan Publishers. Also in Grove Music Online, ed. L. Macy , (subscription access).",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/format": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ogg"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "B\u00e9la Viktor J\u00e1nos Bart\u00f3k, conocido como B\u00e9la Bart\u00f3k (en h\u00fangaro: Bart\u00f3k B\u00e9la), (Nagyszentmikl\u00f3s, Imperio Austroh\u00fangaro \u2014actualmente S\u00e2nnicolau Mare, Ruman\u00eda\u2014, 25 de marzo de 1881-Nueva York, 26 de septiembre de 1945) fue un m\u00fasico h\u00fangaro que destac\u00f3 como compositor, pianista e investigador de m\u00fasica folcl\u00f3rica de la Europa oriental. Es considerado uno de los mayores compositores del siglo XX; \u00e9l y Liszt son considerados los grandes compositores h\u00fangaros (Gillies 2001). Bart\u00f3k fue uno de los fundadores de la etnomusicolog\u00eda, basada en las relaciones que unen la etnolog\u00eda y la musicolog\u00eda.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "B\u00e9la Viktor J\u00e1nos Bart\u00f3k (Nagyszentmikl\u00f3s, 25 maart 1881 - New York, 26 september 1945) was een Hongaars componist en pianist. Bart\u00f3k wordt algemeen beschouwd als een van de belangrijkste componisten van de twintigste eeuw. Bart\u00f3k kreeg ook bekendheid door zijn uiterst nauwgezette transcripties van de Oost-Europese volksmuziek in samenwerking met Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly en was daarmee een van de grondleggers van de etnomusicologie.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "B\u00e9la Viktor J\u00e1nos Bart\u00f3k de Szuhaf\u0151 (Nagyszentmikl\u00f3s, 25 de mar\u00e7o de 1881 \u2013 Nova Iorque, 26 de setembro de 1945), mais conhecido apenas como Bela Bart\u00f3k (pron\u00fancia em h\u00fangaro IPA: [\u02c8be\u02d0l\u0252 \u02c8b\u0252rto\u02d0k]) foi um compositor h\u00fangaro, pianista e investigador da m\u00fasica popular da Europa Central e do Leste. B\u00e9la Bart\u00f3k \u00e9 considerado um dos maiores compositores do s\u00e9culo XX. Foi um dos fundadores da etnomusicologia e do estudo da antropologia e etnografia da m\u00fasica. Juntamente com seu amigo, o compositor Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly, percorreu cidades do interior da Hungria e Rom\u00eania, onde recolheu e anotou um grande n\u00famero de can\u00e7\u00f5es de origem popular. Durante a Segunda Guerra Mundial, decidiu abandonar a Hungria e emigrou para os Estados Unidos. Morando em Nova Iorque, Bart\u00f3k decepcionou-se com a vida americana. Havia pouco interesse pela sua obra, e suas apresenta\u00e7\u00f5es, onde sua segunda esposa, Ditta P\u00e1sztory tamb\u00e9m participava, deram pouco retorno financeiro. Ajudado financeiramente por amigos, prosseguiu em sua carreira de compositor, sendo o sexto quarteto uma de suas \u00faltimas composi\u00e7\u00f5es. Em 1944 sua sa\u00fade declina tanto que Bart\u00f3k passa a viver no hospital, sob cuidados m\u00e9dicos. Apesar da situa\u00e7\u00e3o, comp\u00f5e ainda o 3\u00b0 Concerto para Piano e um Concerto para Viola, que fica incompleto, ao morrer aos 64 anos, de leucemia. Entre suas principais obras est\u00e3o: \n*  Tr\u00eas concertos para piano (n\u00b0 1 - 1926, n\u00b0 2 - 1931, n\u00b0 3 - 1945) \n*  Dois concertos para violino (n\u00b0 1 - 1908, n\u00b0 2 - 1938) \n*  Concerto para orquestra (1943) \n*  M\u00fasica para Cordas, Percuss\u00e3o e Celesta (1936) \n*  Seis quartetos de cordas (n\u00b0 1 - 1909, n\u00b0 2 - 1917, n\u00b0 3 - 1927, n\u00b0 4 - 1928, n\u00b0 5 - 1934, n\u00b0 6 - 1939) \n*  Sonata para dois Pianos e Percuss\u00e3o (1937) \n*  The Miraculous Mandarin, Op.19, Sz.72 (BB 82) (1926) \n*  O Castelo de Barba-Azul (\u00f3pera, 1911) Al\u00e9m de in\u00fameras obras para piano solo, incluindo os seis volumes did\u00e1ticos do Mikrokosmos (1926-1939)",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Studioso della musica popolare dell'Europa orientale e del Medio Oriente, fu uno dei pionieri dell'etnomusicologia.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5df4\u6258\u514b\u00b7\u8d1d\u62c9\u00b7\u7ef4\u514b\u6258\u00b7\u4e9a\u8bfa\u4ec0\uff08\u5308\u7259\u5229\u8bed\uff1aBart\u00f3k B\u00e9la Viktor J\u00e1nos\uff0c1881\u5e743\u670825\u65e5\uff0d1945\u5e749\u670826\u65e5\uff09\uff0c\u5308\u7259\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u662f\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00,\u5308\u7259\u5229\u73b0\u4ee3\u97f3\u4e50\u7684\u9886\u8896\u4eba\u7269\u3002\u4ed6\u7684\u5f88\u591a\u521b\u4e3e\u5267\u70c8\u9707\u52a8\u4e86\u6574\u4e2a20\u4e16\u7eaa\u827a\u672f\u5708\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "B\u00e9la Bart\u00f3k (ungarisch Bart\u00f3k B\u00e9la [\u02c8b\u0252rto\u02d0k \u02c8be\u02d0l\u0252]; * 25. M\u00e4rz 1881 in Gro\u00df-Sankt-Nikolaus/Nagyszentmikl\u00f3s, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 26. September 1945 in New York) war ein ungarischer Komponist, Pianist und Musikethnologe und gilt als einer der bedeutendsten Vertreter der Moderne.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "B\u00e9la Bart\u00f3k (ur. 25 marca 1881 w Nagyszentmikl\u00f3s, zm. 26 wrze\u015bnia 1945 w Nowym Jorku) \u2013 w\u0119gierski kompozytor i pianista, uwa\u017cany za jednego z najwi\u0119kszych kompozytor\u00f3w XX wieku. Jako badacz muzyki ludowej i autor analiz z tego zakresu jeden z prekursor\u00f3w etnografii muzycznej.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "B\u00e9la Bart\u00f3k, n\u00e9 le 25 mars 1881 en Autriche-Hongrie dans le Banat \u00e0 Nagyszentmikl\u00f3s (aujourd'hui S\u00e2nnicolau Mare, \u00ab Saint-Nicolas le Grand \u00bb, en Roumanie), mort le 26 septembre 1945 \u00e0 New York, est un compositeur et pianiste hongrois. Pionnier de l\u2019ethnomusicologie, il enregistra sur le vif nombre de morceaux de musique folklorique d\u2019Europe de l'Est. Il est infuenc\u00e9 \u00e0 ses d\u00e9buts par Richard Strauss, Liszt et Brahms dans le style tzigano-hongrois du verbunkos; puis sa d\u00e9couverte de Debussy et des chants paysans slaves l'oriente vers un nouveau style tr\u00e8s personnel o\u00f9 sont int\u00e9gr\u00e9es les d\u00e9couvertes de Stravinsky et Sch\u00f6nberg. P\u00e9dagogue de renom, il restera toute sa vie profond\u00e9ment attach\u00e9 \u00e0 sa terre natale : \u00ab Pour ma part, durant ma vie enti\u00e8re, en tout lieu, en tout temps et de toute fa\u00e7on, je veux servir une seule cause, celle du bien de la patrie et de la nation hongroise \u00bb.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0411\u0435\u0301\u043b\u0430 \u0411\u0430\u0301\u0440\u0442\u043e\u043a (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0411\u0435\u0301\u043b\u0430 \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440 \u042f\u0301\u043d\u043e\u0448 \u0411\u0430\u0301\u0440\u0442\u043e\u043a, \u0432\u0435\u043d\u0433. Bart\u00f3k B\u00e9la Viktor J\u00e1nos [\u02c8b\u0252rto\u02d0k \u02c8be\u02d0l\u0252]; 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1881, \u041d\u0430\u0434\u044c\u0441\u0435\u043d\u0442\u043c\u0438\u043a\u043b\u043e\u0448, \u0411\u0430\u043d\u0430\u0442, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1945, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434-\u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9\u30fb\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30e4\u30fc\u30ce\u30b7\u30e5\uff08Bart\u00f3k B\u00e9la Viktor J\u00e1nos [\u02c8b\u0252rto\u02d0k\u02ccbe\u031d\u02d0l\u0252\u02c8viktor\u02ccj\u0251\u0308\u02d0no\u0283], 1881\u5e743\u670825\u65e5 - 1945\u5e749\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u738b\u56fd\u306e \u30d0\u30fc\u30f3\u30b7\u30e3\u30fc\u30b0\u5730\u65b9\u306e\u30ca\u30b8\u30bb\u30f3\u30c8\u30df\u30af\u30ed\u30fc\u30b7\u30e5\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u7814\u7a76\u5bb6\u3002 \u4f5c\u66f2\u4ee5\u5916\u306b\u3082\u3001\u5b66\u554f\u5206\u91ce\u3068\u3057\u3066\u306e\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u5b66\u306e\u7956\u306e1\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3001\u6771\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u3092\u53ce\u96c6\u30fb\u5206\u6790\u3057\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u307e\u3067\u8db3\u3092\u4f38\u3070\u3059\u306a\u3069\u306e\u7cbe\u529b\u7684\u306a\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u5f1f\u5b50\u30c8\u30de\u30fc\u30f3\u30fb\u30a4\u30b7\u30e5\u30c8\u30d0\u30fc\u30f3\uff081862\u5e7411\u67084\u65e5 - 1940\u5e749\u670822\u65e5\uff09\u304b\u3089\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u306e\u4f1d\u7d71\u3092\u53d7\u3051\u7d99\u3050\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3082\u3042\u308a\u3001\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u3001J\u30fbS\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u6821\u8a02\u306a\u3069\u3082\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "(The native form of this personal name is Bart\u00f3k B\u00e9la Viktor J\u00e1nos. This article uses the Western name order.) B\u00e9la Viktor J\u00e1nos Bart\u00f3k (/\u02c8b\u0251\u02d0rt\u0252k/; Hungarian pronunciation: [\u02c8be\u02d0l\u0252 \u02c8b\u0252rto\u02d0k]; 25 March 1881 \u2013 26 September 1945) was a Hungarian composer and pianist. He is considered one of the most important composers of the 20th century; he and Liszt are regarded as Hungary's greatest composers (). Through his collection and analytical study of folk music, he was one of the founders of comparative musicology, which later became ethnomusicology.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u064a\u0644\u0627 \u0628\u0627\u0631\u062a\u0648\u0643 (25 \u0645\u0627\u0631\u0633 1881 - 26 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1945 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u064b \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0627\u064b \u0645\u062c\u0631\u064a\u0627\u064b.",
                "lang": "ar"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bart\u00f3k_B\u00e9la_1927.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1881-3-25",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1945-9-26",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/New_York_City"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 742943784,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/S\u00e2nnicolau_Mare"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 4527,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/last": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Bart\u00f3k",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/year": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 2003,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 2007,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 2008,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 1994,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 1995,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/filename": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Bartok - Sonatina.ogg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Bartok_Op._17,_Second_Movement.OGG",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Bart\u00f3k - Concerto for Orchestra .ogg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Bartok - Romanian Folk Dances.ogg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Composer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sonatina for solo piano",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Romanian Folk Dances Nos. 2, 5 and 6",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "2.0",
                "datatype": "http://dbpedia.org/datatype/second"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Concerto for Orchestra",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Melinda_and_Melinda": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Original_Bootleg_Series_from_the_Manticore_Vaults": {
        "http://dbpedia.org/property/writer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ballets_by_B\u00e9la_Bart\u00f3k": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Hungarian_culture": {
        "http://dbpedia.org/property/footer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bart\u00f3k_(crater)": {
        "http://dbpedia.org/property/eponym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/BB": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bartok_Bela": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Viktor_J\u00e1nos_Bart\u00f3k": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k"
            }
        ]
    }
}