{
    "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatClassicalOrganists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPianists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanticComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organist110382825"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatClassicalPianists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPupilsOfFromentalHal\u00e9vy"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMusiciansFromParis"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatComposersForPiano"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromAlgiers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOperaComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Entertainer109616922"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Performer110415638"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110339966"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110340312"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchClassicalPianists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchClassicalComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/NonreligiousPerson109625789"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Atheist109820044"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Disbeliever110015897"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchExpatriatesInAlgeria"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGayMusicians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatConservatoireDeParisAlumni"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatComposersForViolin"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromParis"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchOrganists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Enrollee110059162"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Pianist110430665"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Student110665698"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryClassicalComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchAtheists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChildClassicalMusicians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSacredMusicComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Absentee109757653"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchClassicalOrganists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Exile110071332"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatComposersForPipeOrgan"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Composer109947232"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryClassicalComposers"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Camille Saint-Sa\u00ebns",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Camille Saint-Sa\u00ebns",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u043d\u0441, \u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Camille Saint-Sa\u00ebns",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Camille Saint-Sa\u00ebns",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5361\u7c73\u723e\u00b7\u8056\u6851",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Camille Saint-Sa\u00ebns",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Camille Saint-Sa\u00ebns",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Camille Saint-Sa\u00ebns",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0643\u0627\u0645\u064a \u0633\u0627\u0646 \u0635\u0627\u0646\u0632",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Camille Saint-Sa\u00ebns",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30ab\u30df\u30fc\u30e6\u30fb\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9",
                "lang": "ja"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30ab\u30df\u30fc\u30e6\u30fb\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\uff08Charles Camille Saint-Sa\u00ebns, 1835\u5e7410\u67089\u65e5 - 1921\u5e7412\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Charles-Camille Saint-Sa\u00ebns (French: [\u0283a\u0281l kamij s\u025b\u0303s\u0251\u0303s], traditionally pronounced [s\u025b\u0303s\u0251\u0303] in French; 9 October 1835 \u2013 16 December 1921) was a French composer, organist, conductor and pianist of the Romantic era. His best-known works include Introduction and Rondo Capriccioso (1863), the Second Piano Concerto (1868), the First Cello Concerto (1872), Danse macabre (1874), the opera Samson and Delilah (1877), the Third Violin Concerto (1880), the Third (\"Organ\") Symphony (1886) and The Carnival of the Animals (1886).",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Charles Camille Saint-Sa\u00ebns (wym. [\u0283a\u0281l kamij s\u025b\u0303s\u0251\u0303s]) (ur. 9 pa\u017adziernika 1835 w Pary\u017cu, zm. 16 grudnia 1921 w Algierze) \u2013 francuski kompozytor, wirtuoz fortepianu i organ\u00f3w, a tak\u017ce dyrygent w\u0142asnych utwor\u00f3w. By\u0142 innowatorem w u\u017cywaniu z\u0142o\u017conej instrumentacji. Tworzy\u0142 w duchu romantyzmu.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u590f\u5c14\u00b7\u5361\u7c73\u5c14\u00b7\u8056\u6851\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aCharles Camille Saint-Sa\u00ebns\uff0c1835\u5e7410\u67089\u65e5\uff0d1921\u5e7412\u670816\u65e5\uff09\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u952e\u76d8\u4e50\u5668\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5c0d\u6cd5\u570b\u6a02\u58c7\u53ca\u5f8c\u4e16\u5e36\u4f86\u6df1\u9060\u7684\u5f71\u97ff\uff0c\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u54c1\u6709\u300a\u52d5\u7269\u72c2\u6b61\u7bc0\u300b\u3001\u300a\u9ab7\u9acf\u4e4b\u821e\u300b\u3001\u300a\u53c3\u5b6b\u8207\u5927\u5229\u62c9\u300b\u7b49\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Camille Saint-Sa\u00ebns (/s\u025b\u0303.s\u0251\u0303/), n\u00e9 \u00e0 Paris le 9 octobre 1835 et mort \u00e0 Alger d'une pneumonie le 16 d\u00e9cembre 1921, est un pianiste, organiste et compositeur fran\u00e7ais de l'\u00e9poque post-romantique. Il a \u00e9crit douze op\u00e9ras, dont le plus connu est Samson et Dalila (1877), de nombreux oratorios, cinq symphonies, cinq concertos pour piano, trois pour violon et deux pour violoncelle, des compositions chorales, de la musique de chambre et des pi\u00e8ces pittoresques, dont Le Carnaval des animaux (1886).",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c-\u041a\u0430\u043c\u0438\u0301\u043b\u044c \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u0301\u043d\u0441 (\u0444\u0440. Charles-Camille Saint-Sa\u00ebns [\u0283a\u0281l kamij s\u025b\u0303s\u0251\u0303s]; 9 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1835, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 16 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1921, \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041a \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f: \u0418\u043d\u0442\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u044f \u0438 \u0420\u043e\u043d\u0434\u043e \u043a\u0430\u043f\u0440\u0438\u0447\u0447\u0438\u043e\u0437\u043e (1863), \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 (1868), \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u21161 (1872) \u0438 \u21163 (1880), \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u043c\u0430 \u00ab\u041f\u043b\u044f\u0441\u043a\u0430 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438\u00bb (1874), \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u0421\u0430\u043c\u0441\u043e\u043d \u0438 \u0414\u0430\u043b\u0438\u043b\u0430\u00bb(1877), \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u044f \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f (1886) \u0438 \u0441\u044e\u0438\u0442\u0430 \u00ab\u041a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0432\u0430\u043b \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445\u00bb (1887).",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Charles Camille Saint-Sa\u00ebns (Parijs, 9 oktober 1835 \u2013 Algiers, 16 december 1921) was een Frans componist, pianist en organist.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Charles Camille Saint-Sa\u00ebns (Par\u00eds, 9 de octubre de 1835-Argel, 16 de diciembre de 1921) fue un compositor, director de orquesta, organista, pianista y militar franc\u00e9s. M\u00fasico muy dotado \u2014fue un virtuoso pianista y tambi\u00e9n un excelente improvisador al \u00f3rgano\u2014, esp\u00edritu curioso ante todo, escritor, caricaturista, gran viajero, Saint-Sa\u00ebns desempe\u00f1\u00f3 un papel excepcional en la renovaci\u00f3n de la m\u00fasica francesa, tanto por su ense\u00f1anza \u2014tuvo como alumnos, entre otros, a Gabriel Faur\u00e9 y a Andr\u00e9 Messager\u2014, como, sobre todo, por su actividad en favor de la m\u00fasica nueva \u2014fue uno de los fundadores de la Soci\u00e9t\u00e9 Nationale de Musique, destinada a tocar y difundir la m\u00fasica francesa\u2014. Puede consider\u00e1rsele un eslab\u00f3n esencial de la renovaci\u00f3n que condujo a Claude Debussy y a Maurice Ravel.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0643\u0627\u0645\u064a \u0633\u0627\u0646 \u0635\u0627\u0646\u0632 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Camille Saint-Sa\u00ebns (\u0648. 9 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1835 \u2013 \u062a. 16 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1921) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0623\u0631\u063a\u0646 \u0648\u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Charles Camille Saint-Sa\u00ebns [\u0283a\u0281l kamij s\u025b\u0303s\u0251\u0303(s)] (* 9. Oktober 1835 in Paris; \u2020 16. Dezember 1921 in Algier) war ein franz\u00f6sischer Pianist, Organist, Musikwissenschaftler, Musikp\u00e4dagoge und Komponist der Romantik. Er wurde vor allem durch seine \u201egro\u00dfe zoologische Fantasie\u201c Karneval der Tiere und die Oper Samson et Dalila bekannt. Die Unterschrift Saint-Sa\u00ebns\u2019",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Charles-Camille Saint-Sa\u00ebns (Pron\u00fancia francesa: [\u0283a\u0281l kamij s\u025b\u0303s\u0251\u0303s]; 9 de outubro de 1835 \u2013 16 de dezembro de 1921) foi um compositor franc\u00eas, organista, maestro e pianista da Era Rom\u00e2ntica. Seus trabalhos mais conhecidos incluem Introdu\u00e7\u00e3o e Rondo Capriccioso (1863), o Concerto Segundo Piano (1868), o Primeiro Concerto para Violoncelo (1872), Danse Macabre (1874), a \u00f3pera Sans\u00e3o e Dalila (1877), o Terceiro Concerto para Violino (1880), a Terceira Sinfonia (\u00f3rg\u00e3o) (1886) e o Carnaval dos Animais (1887).",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/List_of_compositions_by_Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q150445"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/gutendata/resource/people/Saint-Sa\u00ebns_Camille_1835-1921"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q150445"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uce74\ubbf8\uc720_\uc0dd\uc0c1\uc2a4"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/11875081X"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u039a\u03b1\u03bc\u03af\u03b3_\u03a3\u03b1\u03b9\u03bd-\u03a3\u03b1\u03bd\u03c2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Camille_Saint-Sa%C3%ABns"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.0d1sm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30ab\u30df\u30fc\u30e6\u30fb\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://viaf.org/viaf/7575200"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Pour_le_M\u00e9rite_(civil_class)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Composers_for_violin"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Composers_for_piano"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:French_deists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Algeria"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:French_classical_pianists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Male_violinists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:French_opera_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1921_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_organists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:French_classical_organists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Composers_for_pipe_organ"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Grand_Croix_of_the_L\u00e9gion_d'honneur"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:French_military_personnel_of_the_Franco-Prussian_War"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Romantic_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:French_music_critics"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Pupils_of_Fromental_Hal\u00e9vy"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_organists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_classical_violinists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Conservatoire_de_Paris_alumni"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_classical_violinists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_classical_pianists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:French_classical_violinists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_classical_pianists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Honorary_Members_of_the_Royal_Philharmonic_Society"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:French_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Musicians_from_Paris"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:French_male_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Burials_at_Montparnasse_Cemetery"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1835_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Ballet_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_musicians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_French_musicians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Child_classical_musicians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Composers_for_pedal_piano"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Camille Saint-Sa\u00ebns",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Camille_Saint-Sa\u00ebns_in_1900_by_Pierre_Petit.jpg"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "French composer, organist, conductor, and pianist of the Romantic era",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Camille",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Saint-Sa\u00ebns",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/sname": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Camille Saint-Sa\u00ebns",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/sopt": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "w",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/colwidth": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 25,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/group": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "n",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/quote": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Saint-Sa\u00ebns's chamber works reveal the complete man: his sense of tradition coupled with imagination, his feeling for colour, his sense of humour, his desire for balance and symmetry, his love of clarity.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Camille_Saint-Sa\u00ebns?oldid=745151643"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/stream/grovesdictionary19164grov#page/208/mode/2up"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.jstor.org/stable/10.1525/ncm.2001.24.3.225"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.rtve.es/alacarta/videos/los-conciertos-de-la-2/conciertos-2-concierto-ortve-22/1862287/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.gutenberg.org/ebooks/16459"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/stream/myrecollectionsb00barniala#page/n7/mode/2up"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/imdbId": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "0006269"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/align": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "left",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/id": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Saint-Sa%C3%ABns%2C_Camille",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Saint-Sa\u00ebns,+Camille",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "q7926",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Camille Saint-Sa\u00ebns",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "M.Morris",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Camille Saint-Sa\u00ebns",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/class": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "artist",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/soundRecording": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns__1"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns__2"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Charles Camille Saint-Sa\u00ebns (wym. [\u0283a\u0281l kamij s\u025b\u0303s\u0251\u0303s]) (ur. 9 pa\u017adziernika 1835 w Pary\u017cu, zm. 16 grudnia 1921 w Algierze) \u2013 francuski kompozytor, wirtuoz fortepianu i organ\u00f3w, a tak\u017ce dyrygent w\u0142asnych utwor\u00f3w. By\u0142 innowatorem w u\u017cywaniu z\u0142o\u017conej instrumentacji. Tworzy\u0142 w duchu romantyzmu.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0643\u0627\u0645\u064a \u0633\u0627\u0646 \u0635\u0627\u0646\u0632 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Camille Saint-Sa\u00ebns (\u0648. 9 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1835 \u2013 \u062a. 16 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1921) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0623\u0631\u063a\u0646 \u0648\u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c-\u041a\u0430\u043c\u0438\u0301\u043b\u044c \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u0301\u043d\u0441 (\u0444\u0440. Charles-Camille Saint-Sa\u00ebns [\u0283a\u0281l kamij s\u025b\u0303s\u0251\u0303s]; 9 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1835, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 16 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1921, \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041a \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f: \u0418\u043d\u0442\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u044f \u0438 \u0420\u043e\u043d\u0434\u043e \u043a\u0430\u043f\u0440\u0438\u0447\u0447\u0438\u043e\u0437\u043e (1863), \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 (1868), \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u21161 (1872) \u0438 \u21163 (1880), \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u043c\u0430 \u00ab\u041f\u043b\u044f\u0441\u043a\u0430 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438\u00bb (1874), \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u0421\u0430\u043c\u0441\u043e\u043d \u0438 \u0414\u0430\u043b\u0438\u043b\u0430\u00bb(1877), \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u044f \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f (1886) \u0438 \u0441\u044e\u0438\u0442\u0430 \u00ab\u041a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0432\u0430\u043b \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445\u00bb (1887).",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Charles-Camille Saint-Sa\u00ebns (Pron\u00fancia francesa: [\u0283a\u0281l kamij s\u025b\u0303s\u0251\u0303s]; 9 de outubro de 1835 \u2013 16 de dezembro de 1921) foi um compositor franc\u00eas, organista, maestro e pianista da Era Rom\u00e2ntica. Seus trabalhos mais conhecidos incluem Introdu\u00e7\u00e3o e Rondo Capriccioso (1863), o Concerto Segundo Piano (1868), o Primeiro Concerto para Violoncelo (1872), Danse Macabre (1874), a \u00f3pera Sans\u00e3o e Dalila (1877), o Terceiro Concerto para Violino (1880), a Terceira Sinfonia (\u00f3rg\u00e3o) (1886) e o Carnaval dos Animais (1887). Saint-Sa\u00ebns era um prod\u00edgio musical, fazendo seu pr\u00f3prio concerto com 10 anos de idade. Depois de estudar no Paris Conservatoire, ele seguiu uma carreira convencional como organista de Igreja, primeiro em Saint-Merri, Paris e, em 1858, La Madeleine, a Igreja oficial do imp\u00e9rio Franc\u00eas. Depois de deixar o cargo vinte anos depois, ele atuou como um livre pianista e compositor, na Fran\u00e7a, Europa Continental, Imp\u00e9rio Brit\u00e2nico, e Am\u00e9ricas. Quando jovem, Saint-Sa\u00ebns se entusiasmava com as m\u00fasicas atuais do seu tempo, particularmente obras de Schumann, Franz Liszt e Richard Wagner, e por isso suas pr\u00f3prias composi\u00e7\u00f5es eram geralmente compostas no estilo tradicional cl\u00e1ssico. Ele era estudante de hist\u00f3ria da m\u00fasica, e continuou bastante interessado na estrutura trabalhada pelos compositores franceses. Isso o levou a conflitos nos seus \u00faltimos anos com compositores  das Escolas Impressionistas e Dodecaf\u00f4nicos; Al\u00e9m disso, havia elementos neocl\u00e1ssicos nas suas m\u00fasicas, prenunciando trabalhos de Stravinsky e Les Six, ele foi comumente considerado como um reacion\u00e1rio anos antes e depois de sua morte. Saint-Sa\u00ebns trabalhou apenas uma vez como professor, na \u00c9cole de Musique Classique et Religieuse em Paris, e continuou durante menos que cinco anos. Foi muito importante para o desenvolvimento da m\u00fasica francesa: dos seus estudantes est\u00e3o inclu\u00eddos Gabriel Faur\u00e9, entre cujos alunos mais tarde esteve Maurice Ravel. Ambos fortemente influenciados por Saint-Sa\u00ebns, a quem reverenciavam como um g\u00eanio.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Charles Camille Saint-Sa\u00ebns (Parijs, 9 oktober 1835 \u2013 Algiers, 16 december 1921) was een Frans componist, pianist en organist.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u590f\u5c14\u00b7\u5361\u7c73\u5c14\u00b7\u8056\u6851\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aCharles Camille Saint-Sa\u00ebns\uff0c1835\u5e7410\u67089\u65e5\uff0d1921\u5e7412\u670816\u65e5\uff09\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u952e\u76d8\u4e50\u5668\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5c0d\u6cd5\u570b\u6a02\u58c7\u53ca\u5f8c\u4e16\u5e36\u4f86\u6df1\u9060\u7684\u5f71\u97ff\uff0c\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u54c1\u6709\u300a\u52d5\u7269\u72c2\u6b61\u7bc0\u300b\u3001\u300a\u9ab7\u9acf\u4e4b\u821e\u300b\u3001\u300a\u53c3\u5b6b\u8207\u5927\u5229\u62c9\u300b\u7b49\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Charles Camille Saint-Sa\u00ebns [\u0283a\u0281l kamij s\u025b\u0303s\u0251\u0303(s)] (* 9. Oktober 1835 in Paris; \u2020 16. Dezember 1921 in Algier) war ein franz\u00f6sischer Pianist, Organist, Musikwissenschaftler, Musikp\u00e4dagoge und Komponist der Romantik. Er wurde vor allem durch seine \u201egro\u00dfe zoologische Fantasie\u201c Karneval der Tiere und die Oper Samson et Dalila bekannt. Die Unterschrift Saint-Sa\u00ebns\u2019",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30ab\u30df\u30fc\u30e6\u30fb\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\uff08Charles Camille Saint-Sa\u00ebns, 1835\u5e7410\u67089\u65e5 - 1921\u5e7412\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Charles Camille Saint-Sa\u00ebns (Par\u00eds, 9 de octubre de 1835-Argel, 16 de diciembre de 1921) fue un compositor, director de orquesta, organista, pianista y militar franc\u00e9s. M\u00fasico muy dotado \u2014fue un virtuoso pianista y tambi\u00e9n un excelente improvisador al \u00f3rgano\u2014, esp\u00edritu curioso ante todo, escritor, caricaturista, gran viajero, Saint-Sa\u00ebns desempe\u00f1\u00f3 un papel excepcional en la renovaci\u00f3n de la m\u00fasica francesa, tanto por su ense\u00f1anza \u2014tuvo como alumnos, entre otros, a Gabriel Faur\u00e9 y a Andr\u00e9 Messager\u2014, como, sobre todo, por su actividad en favor de la m\u00fasica nueva \u2014fue uno de los fundadores de la Soci\u00e9t\u00e9 Nationale de Musique, destinada a tocar y difundir la m\u00fasica francesa\u2014. Puede consider\u00e1rsele un eslab\u00f3n esencial de la renovaci\u00f3n que condujo a Claude Debussy y a Maurice Ravel. Saint-Sa\u00ebns fue un intelectual multifac\u00e9tico. Desde peque\u00f1o se dedic\u00f3 al estudio de la geolog\u00eda, la arqueolog\u00eda, la bot\u00e1nica y la entomolog\u00eda, espec\u00edficamente a la rama de los lepid\u00f3pteros. Fue tambi\u00e9n un excelente matem\u00e1tico. Adem\u00e1s de la actividad musical como compositor, int\u00e9rprete y cr\u00edtico, se dedic\u00f3 a las m\u00e1s variadas disciplinas, se entretuvo en discusiones con los mejores cient\u00edficos europeos y escribi\u00f3 doctos art\u00edculos sobre ac\u00fastica, ciencias ocultas, escenograf\u00eda teatral en la Roma Antigua e instrumentos antiguos. Fue miembro de la Sociedad Astron\u00f3mica de Francia, pose\u00eda un telescopio, y organizaba sus conciertos de tal modo que coincidieran con algunos acontecimientos astron\u00f3micos (como eclipses solares). Tambi\u00e9n escribi\u00f3 una obra filos\u00f3fica, Problemas y misterios, un volumen de poes\u00eda, Rimes famili\u00e8res, y la comedia La crampe des \u00e9crivains, que tuvo un gran \u00e9xito. Su extensa obra \u2014elabor\u00f3 m\u00e1s de cuatrocientas composiciones, en las que abord\u00f3 casi todos los g\u00e9neros musicales\u2014 es muy ecl\u00e9ctica, de un gran clasicismo e incluso en algunas composiciones parte del romanticismo medio y de una perfecci\u00f3n a menudo un poco forzada, lo que ha motivado que se la considere demasiado acad\u00e9mica, en Francia, sobre todo. Sin embargo, a menudo es una m\u00fasica de gran belleza, con una gran calidad de escritura. Fue tambi\u00e9n el primer gran compositor que escribi\u00f3 m\u00fasica para el cine. Aunque vivi\u00f3 casi siempre en Par\u00eds, se consideraba hijo adoptivo de Dieppe, peque\u00f1a ciudad de la Alta Normand\u00eda, donde se instal\u00f3 en 1888. Hoy d\u00eda su legado se expone en el Ch\u00e2teau-Mus\u00e9e de dicha localidad, en una sala expresamente dedicada a \u00e9l, el sal\u00f3n Saint-Sa\u00ebns.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Charles-Camille Saint-Sa\u00ebns (French: [\u0283a\u0281l kamij s\u025b\u0303s\u0251\u0303s], traditionally pronounced [s\u025b\u0303s\u0251\u0303] in French; 9 October 1835 \u2013 16 December 1921) was a French composer, organist, conductor and pianist of the Romantic era. His best-known works include Introduction and Rondo Capriccioso (1863), the Second Piano Concerto (1868), the First Cello Concerto (1872), Danse macabre (1874), the opera Samson and Delilah (1877), the Third Violin Concerto (1880), the Third (\"Organ\") Symphony (1886) and The Carnival of the Animals (1886). Saint-Sa\u00ebns was a musical prodigy, making his concert debut at the age of ten. After studying at the Paris Conservatoire he followed a conventional career as a church organist, first at Saint-Merri, Paris and, from 1858, La Madeleine, the official church of the French Empire. After leaving the post twenty years later, he was a successful freelance pianist and composer, in demand in France, mainland Europe, Britain, and the Americas. As a young man, Saint-Sa\u00ebns was enthusiastic for the most modern music of the day, particularly that of Schumann, Liszt and Wagner, although his own compositions were generally within a conventional classical tradition. He was a scholar of musical history, and remained committed to the structures worked out by earlier French composers. This brought him into conflict in his later years with composers of the impressionist and dodecaphonic schools of music; although there were neoclassical elements in his music, foreshadowing works by Stravinsky and Les Six, he was often regarded as a reactionary in the years before and after his death. Saint-Sa\u00ebns held only one teaching post, at the \u00c9cole de Musique Classique et Religieuse in Paris, and remained there for less than five years. It was nevertheless important in the development of French music: his students included Gabriel Faur\u00e9, among whose own later pupils was Maurice Ravel. Both of them were strongly influenced by Saint-Sa\u00ebns, whom they revered as a genius.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Camille Saint-Sa\u00ebns (/s\u025b\u0303.s\u0251\u0303/), n\u00e9 \u00e0 Paris le 9 octobre 1835 et mort \u00e0 Alger d'une pneumonie le 16 d\u00e9cembre 1921, est un pianiste, organiste et compositeur fran\u00e7ais de l'\u00e9poque post-romantique. Il a \u00e9crit douze op\u00e9ras, dont le plus connu est Samson et Dalila (1877), de nombreux oratorios, cinq symphonies, cinq concertos pour piano, trois pour violon et deux pour violoncelle, des compositions chorales, de la musique de chambre et des pi\u00e8ces pittoresques, dont Le Carnaval des animaux (1886). De plus, il occupe une place particuli\u00e8re dans l'histoire du septi\u00e8me art, puisqu'il est, en 1908, le tout premier compositeur de renom \u00e0 composer une musique sp\u00e9cialement pour un film, L'Assassinat du duc de Guise.",
                "lang": "fr"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Camille_Saint-Sa\u00ebns_in_1900_by_Pierre_Petit.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1835-10-9",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1921-12-16",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Algiers"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 745151643,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Paris"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 48927,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/cname": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Saint-Sa\u00ebns",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/source": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sabina Teller Ratner, 2005",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/bgcolor": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "#CEF6EC",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Composer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/width": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "30.0",
                "datatype": "http://dbpedia.org/datatype/perCent"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/salign": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "right",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Redesign": {
        "http://dbpedia.org/property/writer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Violin_Concerto_No._2_(Saint-Sa\u00ebns)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Violin_Concerto_No._3_(Saint-Sa\u00ebns)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Saint_seans": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Au_revoir_les_enfants": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Charles_Camille_Saint_Sa\u00ebns": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00e9ns": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Assassination_of_the_Duke_of_Guise": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Charles-Camille_Saint-Saens": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Saint-saens": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Saint-Saens": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Camille_Saint-Sa\u00ebns": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint_Sa\u00ebns": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Saint_Saen": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Saint_Saens": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ekseption": {
        "http://dbpedia.org/property/note": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Charles_Camille_Saint_Saens": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Charles_Camille_Saint-Saens": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bugs_and_Daffy's_Carnival_of_the_Animals": {
        "http://dbpedia.org/property/musician": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Charles_Camille_Saint-Sa\u00ebns": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-S\u00e4ens": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint_Saens": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Saint_Sa\u00ebns": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bartell": {
        "http://dbpedia.org/property/writer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Charles_Saint-Saens": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Music_of_the_Gran_Turismo_series": {
        "http://dbpedia.org/property/music": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Buon_Natale:_The_Christmas_Album": {
        "http://dbpedia.org/property/writer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sydney_New_Year's_Eve_2007\u201308": {
        "http://dbpedia.org/property/artist": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Forbidden_City_Tour": {
        "http://dbpedia.org/property/music": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Charles-Camille_Saint-Sa\u00ebns": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Camile_Saint-Saens": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Saeens": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ave_Maria_\u2013_En_Plein_Air": {
        "http://dbpedia.org/property/writer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Saens": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Saint-Sa\u00ebns": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u0113ns": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camille_Saint-Sa\u00ebns"
            }
        ]
    }
}