{
    "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_XXIII": {
        "http://dbpedia.org/property/deathstyle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canonization"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Canonization": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canonization"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Maria_Tomasi": {
        "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canonization"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Galdino_della_Sala": {
        "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canonization"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canonicalization": {
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#differentFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canonization"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canon": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canonization"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Guarinus_of_Palestrina": {
        "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canonization"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Albert_de_Louvain": {
        "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canonization"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sanctification": {
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#differentFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canonization"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canonization_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canonization"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Antonio_Farina": {
        "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canonization"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canonization": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Band"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Heiligsprechung",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5c01\u5723",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Canonization",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Heiligverklaring",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kanonizacja",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Canonizzazione",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Canonisation",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5217\u8056",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Canoniza\u00e7\u00e3o",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041a\u0430\u043d\u043e\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Canonizaci\u00f3n",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0627\u0633\u0629",
                "lang": "ar"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041a\u0430\u043d\u043e\u043d\u0438\u0437\u0430\u0301\u0446\u0438\u044f (\u043e\u0442 \u043b\u0430\u0442. Canonizatio \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e) \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u0433\u043e-\u043b\u0438\u0431\u043e \u043a \u043b\u0438\u043a\u0443 \u0441\u0432\u044f\u0442\u044b\u0445 \u0432 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Canoniza\u00e7\u00e3o pode-se dizer que \u00e9 o termo utilizado pela Igreja Cat\u00f3lica e que diz respeito ao ato de atribuir o estatuto de Santo a algu\u00e9m que j\u00e1 era Beato e sujeito \u00e0 beatifica\u00e7\u00e3o.\u00c9 um assunto s\u00e9rio e um processo complexo dentro da Igreja, a ponto de s\u00f3 poder ser tratada pela Santa S\u00e9 em si, por uma comiss\u00e3o de altos membros e com a aprova\u00e7\u00e3o final do Papa. Canoniza\u00e7\u00e3o \u00e9 a confirma\u00e7\u00e3o final da Santa S\u00e9 para que um Beato seja declarado Santo. S\u00f3 o Papa tem a autoridade de conceder o estatuto de Santo.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5c01\u8056\uff08\u62c9\u4e01\u8bed\uff1aCanonizatio\uff0c\u82f1\u8bed\uff1aCanonization\u6216canonisation\uff09\uff0c\u53c8\u7a31\u5217\u8056\u3001\u5ba3\u8056\uff0c\u57fa\u7763\u6559\u5100\u5f0f\uff0c\u662f\u4e00\u7a2e\u6b63\u5f0f\u627f\u8a8d\u67d0\u500b\u4eba\u6210\u70ba\u57fa\u7763\u6559\u8056\u4eba\u7684\u904e\u7a0b\u3002\u5728\u4e0d\u540c\u57fa\u7763\u6559\u6d3e\u4e2d\uff0c\u64c1\u6709\u81ea\u5df1\u7684\u7a0b\u5e8f\uff0c\u5176\u4e2d\u6700\u8457\u540d\u8005\uff0c\u70ba\u5929\u4e3b\u6559\u6703\u3002 \u5728\u5929\u4e3b\u6559\u4e2d\uff0c\u5c01\u8056\u662f\u5ba3\u798f\u79ae\u4e4b\u5f8c\u7684\u9032\u968e\u5100\u5f0f\uff1b\u7d93\u904e\u5ba3\u798f\u79ae\u7684\u771f\u798f\u8005\uff0c\u518d\u51fa\u73fe\u904e\u5169\u6b21\u795e\u8e5f\uff0c\u7d93\u904e\u6559\u6703\u9032\u4e00\u6b65\u78ba\u8a8d\u5176\u8cc7\u683c\u5f8c\uff0c\u5c31\u53ef\u4ee5\u8209\u884c\u5c01\u8056\u5100\u5f0f\uff0c\u5ba3\u5e03\u627f\u8a8d\u9019\u500b\u4eba\u70ba\u8056\u4eba\u3002\u53e6\uff0c\u7d93\u6559\u5b97\u8a8d\u53ef\u5176\u8ca2\u737b\u826f\u591a\u8005\u5247\u53ef\u8ffd\u5c01\u4e8c\u7b49\u8056\u4eba\u5f8c\u7531\u63a5\u7e8c\u6559\u5b97\u518a\u5c01\u4e4b\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Canonization is the act by which the Catholic Church and Anglican Communion declares that a person who has died was a saint, upon which declaration the person is included in the canon, or list, of recognized saints. Originally, people were recognized as saints without any formal process. Later, different processes, such as those used today in the Eastern Orthodox Church and Catholic Church, were developed.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Een heiligverklaring of canonisatie (van het Griekse \u039a\u03b1\u03bd\u03bf\u03bd\u03af\u03b6\u03c9; kanonidzoo: \"regelen, defini\u00ebren, legitimeren\"), in het Latijn canonisatio, is in de Katholieke Kerk een kerkrechtelijk proces met als mogelijke uitkomst, dat de paus na grondig onderzoek een gestorven persoon heilig verklaart. Dit proces volgt gewoonlijk na korte tijd op de zaligverklaring (Lat.: beatificatio). Daarbij bestaan twee mogelijkheden: ofwel erkent de paus dat een dienaar Gods sinds onheuglijke tijden een publieke verering heeft genoten (beatificatio aequipollens) of \u2013 zoals meestal het geval is \u2013 formeel verklaart dat iemand die verering toekomt, omdat hij de hemelse glorie deelachtig is geworden (beatificatio formalis). De heilige wordt ingeschreven in de canon, de lijst der heiligen, en mag dan in de hele Kerk al",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La canonizaci\u00f3n es el acto mediante el cual la Iglesia cat\u00f3lica, tanto en su rito oriental como en el occidental, declara como santo a una persona fallecida. Este proceso comprende la inclusi\u00f3n de dicha persona en el canon, la lista de santos reconocidos, as\u00ed como el permiso para rendir culto p\u00fablico y universal a esa persona, a la cual se le asigna una fiesta lit\u00fargica, se le dedican iglesias, capillas o altares, y se reconoce su poder de intercesi\u00f3n ante Dios. Tanto la Iglesia cat\u00f3lica como la ortodoxa poseen sus formas y mecanismos de canonizaci\u00f3n.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La canonizzazione \u00e8 la dichiarazione ufficiale della santit\u00e0 di una persona defunta da parte di una confessione cattolica o ortodossa. Emettendo questa dichiarazione, si proclama che quella persona si trova con certezza in Paradiso e in pi\u00f9, rispetto alla semplice beatificazione, se ne permette la venerazione come santo nella chiesa universale, mentre con il processo di beatificazione se ne permette la venerazione nelle chiese particolari (ad esempio, prima che fosse canonizzato, San Giovanni Paolo II poteva essere venerato nella Diocesi di Roma, in quanto ne \u00e8 stato il Vescovo, e nelle Diocesi polacche, perch\u00e9 nato in Polonia).",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La canonisation est un processus \u00e9tabli par l'\u00c9glise catholique et les \u00c9glises orthodoxes, conduisant \u00e0 la reconnaissance officielle d'une personne comme 'sainte', et propos\u00e9e alors comme mod\u00e8le exemplaire de vie chr\u00e9tienne. Le saint ou la sainte re\u00e7oit une place dans le calendrier liturgique de l'\u00c9glise, date \u00e0 laquelle il est liturgiquement comm\u00e9mor\u00e9 et invoqu\u00e9.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0627\u0633\u0629 \u0648\u0647\u0648 \u0637\u0642\u0633 \u0645\u0648\u062c\u0648\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062b\u0648\u0630\u0643\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u064a\u0629 \u062a\u0639\u0644\u0646 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644\u0647 \u0642\u062f\u0627\u0633\u0629 \u0634\u062e\u0635 \u0645\u0639\u064a\u0646\u060c \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0628\u062d\u0633\u0628 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0648\u0645\u062f\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0632\u0627\u0645\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u062a\u0645 \u062a\u0637\u0648\u064a\u0628 \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635 \u0648\u064a\u0642\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0639\u0627\u062f\u0629 \u0628\u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0645\u062b\u0644\u0645\u0627 \u0642\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0628\u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0642\u062f\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0648\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062d\u0644\u064a\u0646 \u064a\u0648\u062d\u0646\u0627 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u0648\u0646 \u0648 \u064a\u0648\u062d\u0646\u0627 \u0628\u0648\u0644\u0633 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 2014\u060c \u0648\u0639\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0642\u062f\u064a\u0633 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0645\u0633\u062a\u0646\u062f \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0639\u062c\u0632\u0629 \u064a\u0642\u0648\u0645 \u0628\u0647\u0627 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0633.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kanonizacja (\u0142ac. canonizatio) \u2013 oficjalne uznanie przez Stolic\u0119 Apostolsk\u0105 \u015bwi\u0119to\u015bci lub przez zatwierdzenie przez \u015awi\u0119ty Synod w Ko\u015bciele prawos\u0142awnym danej zmar\u0142ej osoby z racji osi\u0105gni\u0119cia przez ni\u0105 doskona\u0142o\u015bci moralnej w stopniu heroicznym lub uznanie jej za m\u0119czennika. Poprzez akt kanonizacji, papie\u017c uznaje j\u0105 za osob\u0119 godn\u0105 kultu publicznego w Ko\u015bciele powszechnym i wpisania jej do katalogu \u015bwi\u0119tych. Akt ten poprzedzony jest procesem kanonizacyjnym.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eine Heiligsprechung (Kanonisation, auch Kanonisierung; zu lateinisch canon \u201aKanon, verbindliches Verzeichnis\u2018 [gemeint ist das Martyrologium Romanum] von griechisch \u03ba\u03b1\u03bd\u03ce\u03bd kan\u014dn \u201aMa\u00dfstab, Norm\u2018) ist in der r\u00f6misch-katholischen Kirche ein kirchenrechtliches und dogmatisches Verfahren, durch das der Papst nach entsprechender Pr\u00fcfung erkl\u00e4rt, dass f\u00fcr die Kirche die Gewissheit besteht, dass ein bestimmter Verstorbener sich in der seligmachenden Gottesschau befinde und deswegen als Heiliger bezeichnet werden darf und als solcher verehrt werden soll. Voraussetzung daf\u00fcr sind entweder das Erleiden des Martyriums oder der Nachweis eines heroischen Tugendgrads des Betreffenden. Bei Kandidaten, die keine M\u00e4rtyrer waren, wird zudem der Nachweis eines Wunders gefordert. Die Heiligsprechung hat somit ",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5217\u8056\uff08\u308c\u3063\u305b\u3044\u3001\u7f85: Canonizatio\uff09\u3068\u306f\u3001\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u3067\u8056\u4eba\u5d07\u656c\u3092\u884c\u3046\u6559\u4f1a\u304c\u3001\u4fe1\u4ef0\u306e\u6a21\u7bc4\u3068\u306a\u308b\u306b\u3075\u3055\u308f\u3057\u3044\u4fe1\u8005\u3092\u8056\u4eba\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3042\u3052\u308b\u3053\u3068\u3092\u3044\u3046\u3002\u307b\u3068\u3093\u3069\u306e\u5834\u5408\u3001\u6b7b\u5f8c\u306b\u884c\u308f\u308c\u308b\u3002 \u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u5fb3\u3068\u8056\u6027\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u305f\u798f\u8005 (Beato) \u304c\u8056\u4eba (Saint) \u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3042\u3052\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u3044\u3046\u3002 \u6b63\u6559\u4f1a\u306b\u3082\u5217\u8056\u5236\u5ea6\u306f\u3042\u308b\u304c\u3001\u798f\u8005\u3068\u8056\u8005\u3092\u5206\u3051\u308b\u3053\u3068\u306f\u3057\u306a\u3044\u3002\u3053\u306e\u305f\u3081\u6b63\u6559\u4f1a\u3067\u306e\u5217\u8056\u306f\u3001\u8056\u6027\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u305f\u4fe1\u8005\u304c\u8056\u4eba\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3042\u3052\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u3044\u3046\u3002",
                "lang": "ja"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Heiligverklaring"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canonization"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q51621"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Kanonisasi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/4159402-2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Canonisation"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc2dc\uc131_(\uae30\ub3c5\uad50)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u5217\u8056"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Kanonizazio"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Kanonizace"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Heiligsprechung"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Canonizaci\u00f3n"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Kanonizacja"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q51621"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.01trk"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Canonizzazione"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Canoniza\u00e7\u00e3o"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Posthumous_recognitions"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Canon_law_legal_terminology"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Christian_terminology"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Saints_days"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Sainthood"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Religious_behaviour_and_experience"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stcyprian.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Canonization"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Canonization?oldid=744745363"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.vatican.va/holy_father/john_paul_ii/apost_constitutions/documents/hf_jp-ii_apc_25011983_divinus-perfectionis-magister_en.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.newadvent.org/cathen/02364b.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://friarsminor.org/xvii4-9.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.pravmir.com/article_153.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.vatican.va/roman_curia/congregations/csaints/index.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.fatheralexander.org/booklets/english/glorification_saints.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.pravmir.com/article_149.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.orthodoxphotos.com/Holy_Relics/St._John_Maximovitch/index.shtml"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.roca.org/OA/14/14x.htm"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "La canonizaci\u00f3n es el acto mediante el cual la Iglesia cat\u00f3lica, tanto en su rito oriental como en el occidental, declara como santo a una persona fallecida. Este proceso comprende la inclusi\u00f3n de dicha persona en el canon, la lista de santos reconocidos, as\u00ed como el permiso para rendir culto p\u00fablico y universal a esa persona, a la cual se le asigna una fiesta lit\u00fargica, se le dedican iglesias, capillas o altares, y se reconoce su poder de intercesi\u00f3n ante Dios. En los primeros tiempos del Cristianismo, los individuos eran reconocidos como santos sin requerimientos o procesos formales. El proceso comenz\u00f3 a regularizarse y tomar forma en la Edad Media. Tanto la Iglesia cat\u00f3lica como la ortodoxa poseen sus formas y mecanismos de canonizaci\u00f3n. En el caso del catolicismo, el reconocimiento de la santidad se efect\u00faa despu\u00e9s de un proceso de investigaci\u00f3n exhaustiva de la vida de la persona implicada. Existen dos v\u00edas para llegar a la declaraci\u00f3n de canonizaci\u00f3n: \n*  La v\u00eda de las virtudes heroicas \n*  La v\u00eda del martirio En el proceso de canonizaci\u00f3n se establece la duda procesal de si el candidato a santo ha vivido las virtudes cristianas en grado heroico, o si ha sufrido martirio por causa de la fe. Adem\u00e1s, para llegar a la canonizaci\u00f3n se requiere de la realizaci\u00f3n confirmada de dos milagros (uno solo en el caso del m\u00e1rtir). La canonizaci\u00f3n se lleva a cabo mediante una solemne declaraci\u00f3n papal de que una persona est\u00e1, con toda certeza, contemplando la visi\u00f3n de Dios. El nombre de la persona se inscribe en la lista de los santos de la Iglesia y a la persona en cuesti\u00f3n se la \"eleva a los altares\", es decir, se le asigna un d\u00eda de fiesta para la veneraci\u00f3n lit\u00fargica por parte de la Iglesia cat\u00f3lica. El tiempo transcurrido entre la muerte y la canonizaci\u00f3n de los santos ha sido sumamente variable: desde siglos \u2014tal el caso de san Pedro Dami\u00e1n, canonizado 756 a\u00f1os tras su muerte\u2014, hasta menos de un a\u00f1o. Entre estos \u00faltimos casos, pueden citarse los ejemplos de san Antonio de Padua, canonizado 352 d\u00edas despu\u00e9s de su deceso, y de san Pedro de Verona, cuyo proceso de canonizaci\u00f3n tuvo una duraci\u00f3n de tan solo 337 d\u00edas.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La canonisation est un processus \u00e9tabli par l'\u00c9glise catholique et les \u00c9glises orthodoxes, conduisant \u00e0 la reconnaissance officielle d'une personne comme 'sainte', et propos\u00e9e alors comme mod\u00e8le exemplaire de vie chr\u00e9tienne. Le saint ou la sainte re\u00e7oit une place dans le calendrier liturgique de l'\u00c9glise, date \u00e0 laquelle il est liturgiquement comm\u00e9mor\u00e9 et invoqu\u00e9.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5217\u8056\uff08\u308c\u3063\u305b\u3044\u3001\u7f85: Canonizatio\uff09\u3068\u306f\u3001\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u3067\u8056\u4eba\u5d07\u656c\u3092\u884c\u3046\u6559\u4f1a\u304c\u3001\u4fe1\u4ef0\u306e\u6a21\u7bc4\u3068\u306a\u308b\u306b\u3075\u3055\u308f\u3057\u3044\u4fe1\u8005\u3092\u8056\u4eba\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3042\u3052\u308b\u3053\u3068\u3092\u3044\u3046\u3002\u307b\u3068\u3093\u3069\u306e\u5834\u5408\u3001\u6b7b\u5f8c\u306b\u884c\u308f\u308c\u308b\u3002 \u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u5fb3\u3068\u8056\u6027\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u305f\u798f\u8005 (Beato) \u304c\u8056\u4eba (Saint) \u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3042\u3052\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u3044\u3046\u3002 \u6b63\u6559\u4f1a\u306b\u3082\u5217\u8056\u5236\u5ea6\u306f\u3042\u308b\u304c\u3001\u798f\u8005\u3068\u8056\u8005\u3092\u5206\u3051\u308b\u3053\u3068\u306f\u3057\u306a\u3044\u3002\u3053\u306e\u305f\u3081\u6b63\u6559\u4f1a\u3067\u306e\u5217\u8056\u306f\u3001\u8056\u6027\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u305f\u4fe1\u8005\u304c\u8056\u4eba\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3042\u3052\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u3044\u3046\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kanonizacja (\u0142ac. canonizatio) \u2013 oficjalne uznanie przez Stolic\u0119 Apostolsk\u0105 \u015bwi\u0119to\u015bci lub przez zatwierdzenie przez \u015awi\u0119ty Synod w Ko\u015bciele prawos\u0142awnym danej zmar\u0142ej osoby z racji osi\u0105gni\u0119cia przez ni\u0105 doskona\u0142o\u015bci moralnej w stopniu heroicznym lub uznanie jej za m\u0119czennika. Poprzez akt kanonizacji, papie\u017c uznaje j\u0105 za osob\u0119 godn\u0105 kultu publicznego w Ko\u015bciele powszechnym i wpisania jej do katalogu \u015bwi\u0119tych. Akt ten poprzedzony jest procesem kanonizacyjnym.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5c01\u8056\uff08\u62c9\u4e01\u8bed\uff1aCanonizatio\uff0c\u82f1\u8bed\uff1aCanonization\u6216canonisation\uff09\uff0c\u53c8\u7a31\u5217\u8056\u3001\u5ba3\u8056\uff0c\u57fa\u7763\u6559\u5100\u5f0f\uff0c\u662f\u4e00\u7a2e\u6b63\u5f0f\u627f\u8a8d\u67d0\u500b\u4eba\u6210\u70ba\u57fa\u7763\u6559\u8056\u4eba\u7684\u904e\u7a0b\u3002\u5728\u4e0d\u540c\u57fa\u7763\u6559\u6d3e\u4e2d\uff0c\u64c1\u6709\u81ea\u5df1\u7684\u7a0b\u5e8f\uff0c\u5176\u4e2d\u6700\u8457\u540d\u8005\uff0c\u70ba\u5929\u4e3b\u6559\u6703\u3002 \u5728\u5929\u4e3b\u6559\u4e2d\uff0c\u5c01\u8056\u662f\u5ba3\u798f\u79ae\u4e4b\u5f8c\u7684\u9032\u968e\u5100\u5f0f\uff1b\u7d93\u904e\u5ba3\u798f\u79ae\u7684\u771f\u798f\u8005\uff0c\u518d\u51fa\u73fe\u904e\u5169\u6b21\u795e\u8e5f\uff0c\u7d93\u904e\u6559\u6703\u9032\u4e00\u6b65\u78ba\u8a8d\u5176\u8cc7\u683c\u5f8c\uff0c\u5c31\u53ef\u4ee5\u8209\u884c\u5c01\u8056\u5100\u5f0f\uff0c\u5ba3\u5e03\u627f\u8a8d\u9019\u500b\u4eba\u70ba\u8056\u4eba\u3002\u53e6\uff0c\u7d93\u6559\u5b97\u8a8d\u53ef\u5176\u8ca2\u737b\u826f\u591a\u8005\u5247\u53ef\u8ffd\u5c01\u4e8c\u7b49\u8056\u4eba\u5f8c\u7531\u63a5\u7e8c\u6559\u5b97\u518a\u5c01\u4e4b\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Een heiligverklaring of canonisatie (van het Griekse \u039a\u03b1\u03bd\u03bf\u03bd\u03af\u03b6\u03c9; kanonidzoo: \"regelen, defini\u00ebren, legitimeren\"), in het Latijn canonisatio, is in de Katholieke Kerk een kerkrechtelijk proces met als mogelijke uitkomst, dat de paus na grondig onderzoek een gestorven persoon heilig verklaart. Dit proces volgt gewoonlijk na korte tijd op de zaligverklaring (Lat.: beatificatio). Daarbij bestaan twee mogelijkheden: ofwel erkent de paus dat een dienaar Gods sinds onheuglijke tijden een publieke verering heeft genoten (beatificatio aequipollens) of \u2013 zoals meestal het geval is \u2013 formeel verklaart dat iemand die verering toekomt, omdat hij de hemelse glorie deelachtig is geworden (beatificatio formalis). De heilige wordt ingeschreven in de canon, de lijst der heiligen, en mag dan in de hele Kerk algemeen en openbaar vereerd worden.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041a\u0430\u043d\u043e\u043d\u0438\u0437\u0430\u0301\u0446\u0438\u044f (\u043e\u0442 \u043b\u0430\u0442. Canonizatio \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e) \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u0433\u043e-\u043b\u0438\u0431\u043e \u043a \u043b\u0438\u043a\u0443 \u0441\u0432\u044f\u0442\u044b\u0445 \u0432 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eine Heiligsprechung (Kanonisation, auch Kanonisierung; zu lateinisch canon \u201aKanon, verbindliches Verzeichnis\u2018 [gemeint ist das Martyrologium Romanum] von griechisch \u03ba\u03b1\u03bd\u03ce\u03bd kan\u014dn \u201aMa\u00dfstab, Norm\u2018) ist in der r\u00f6misch-katholischen Kirche ein kirchenrechtliches und dogmatisches Verfahren, durch das der Papst nach entsprechender Pr\u00fcfung erkl\u00e4rt, dass f\u00fcr die Kirche die Gewissheit besteht, dass ein bestimmter Verstorbener sich in der seligmachenden Gottesschau befinde und deswegen als Heiliger bezeichnet werden darf und als solcher verehrt werden soll. Voraussetzung daf\u00fcr sind entweder das Erleiden des Martyriums oder der Nachweis eines heroischen Tugendgrads des Betreffenden. Bei Kandidaten, die keine M\u00e4rtyrer waren, wird zudem der Nachweis eines Wunders gefordert. Die Heiligsprechung hat somit auch liturgische Bedeutung, sodass nun nicht mehr f\u00fcr den Betreffenden, sondern zu ihm um seine F\u00fcrsprache und mit ihm zu Gott gebetet werden kann. Als Synonym f\u00fcr die Seligsprechung oder die Heiligsprechung wird auch die Wendung \u201eErhebung zur Ehre der Alt\u00e4re\u201c benutzt. Heiligsprechungen gelten in der katholischen Kirche als irreformable S\u00e4tze des feierlichen Lehramtes. Die Kanonisierungsformel entspricht daher in Anruf der Dreifaltigkeit und mit Bezugnahme auf die p\u00e4pstliche Autorit\u00e4t der Formel, mit der ein Lehrsatz zum Dogma erhoben wird. Als heilig bezeichnet der Apostel Paulus ebenso jeden Getauften \u2013 hier nicht aufgrund besonderer Gnade und eines heiligen Lebens, sondern aufgrund der Hineinnahme in das Gottesverh\u00e4ltnis Jesu durch die Taufe. Es handelt sich also um zwei verschiedene Belange von Heiligkeit.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Canonization is the act by which the Catholic Church and Anglican Communion declares that a person who has died was a saint, upon which declaration the person is included in the canon, or list, of recognized saints. Originally, people were recognized as saints without any formal process. Later, different processes, such as those used today in the Eastern Orthodox Church and Catholic Church, were developed.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Canoniza\u00e7\u00e3o pode-se dizer que \u00e9 o termo utilizado pela Igreja Cat\u00f3lica e que diz respeito ao ato de atribuir o estatuto de Santo a algu\u00e9m que j\u00e1 era Beato e sujeito \u00e0 beatifica\u00e7\u00e3o.\u00c9 um assunto s\u00e9rio e um processo complexo dentro da Igreja, a ponto de s\u00f3 poder ser tratada pela Santa S\u00e9 em si, por uma comiss\u00e3o de altos membros e com a aprova\u00e7\u00e3o final do Papa. Canoniza\u00e7\u00e3o \u00e9 a confirma\u00e7\u00e3o final da Santa S\u00e9 para que um Beato seja declarado Santo. S\u00f3 o Papa tem a autoridade de conceder o estatuto de Santo. O C\u00f3digo de Direito Can\u00f4nico da Igreja, no seu c\u00e2non 1186 estabelece:\"Para fomentar a santifica\u00e7\u00e3o do povo de Deus, a Igreja recomenda \u00e0 venera\u00e7\u00e3o peculiar e filial dos fi\u00e9is a Bem-aventurada sempre Virgem Maria, M\u00e3e de Deus, que Jesus Cristo constituiu M\u00e3e de todos os homens, e promove o verdadeiro e aut\u00eantico culto dos outros Santos, com cujo exemplo os fi\u00e9is se edificam e de cuja intercess\u00e3o se valem.\"; e, ainda no artigo 1187: \"S\u00f3 \u00e9 l\u00edcito venerar com culto p\u00fablico os servos de Deus, que foram inclu\u00eddos pela autoridade da Igreja no \u00e1lbum dos Santos ou Beatos.\"",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0627\u0633\u0629 \u0648\u0647\u0648 \u0637\u0642\u0633 \u0645\u0648\u062c\u0648\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062b\u0648\u0630\u0643\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u064a\u0629 \u062a\u0639\u0644\u0646 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644\u0647 \u0642\u062f\u0627\u0633\u0629 \u0634\u062e\u0635 \u0645\u0639\u064a\u0646\u060c \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0628\u062d\u0633\u0628 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0648\u0645\u062f\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0632\u0627\u0645\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u062a\u0645 \u062a\u0637\u0648\u064a\u0628 \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635 \u0648\u064a\u0642\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0639\u0627\u062f\u0629 \u0628\u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0645\u062b\u0644\u0645\u0627 \u0642\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0628\u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0642\u062f\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0648\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062d\u0644\u064a\u0646 \u064a\u0648\u062d\u0646\u0627 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u0648\u0646 \u0648 \u064a\u0648\u062d\u0646\u0627 \u0628\u0648\u0644\u0633 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 2014\u060c \u0648\u0639\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0642\u062f\u064a\u0633 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0645\u0633\u062a\u0646\u062f \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0639\u062c\u0632\u0629 \u064a\u0642\u0648\u0645 \u0628\u0647\u0627 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0633. \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u062a\u064a\u0643\u0627\u0646 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u062925\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La canonizzazione \u00e8 la dichiarazione ufficiale della santit\u00e0 di una persona defunta da parte di una confessione cattolica o ortodossa. Emettendo questa dichiarazione, si proclama che quella persona si trova con certezza in Paradiso e in pi\u00f9, rispetto alla semplice beatificazione, se ne permette la venerazione come santo nella chiesa universale, mentre con il processo di beatificazione se ne permette la venerazione nelle chiese particolari (ad esempio, prima che fosse canonizzato, San Giovanni Paolo II poteva essere venerato nella Diocesi di Roma, in quanto ne \u00e8 stato il Vescovo, e nelle Diocesi polacche, perch\u00e9 nato in Polonia). \u00c8 una consuetudine in uso presso la Chiesa cattolica (incluse le Chiese di rito orientale) e la Chiesa ortodossa. La Chiesa anglicana non usa la canonizzazione; unica eccezione in tutta la sua storia \u00e8 la canonizzazione di Carlo I d'Inghilterra. Le altre chiese protestanti, invece, rifiutano il concetto stesso di una canonizzazione pronunciata da una qualsiasi autorit\u00e0 ecclesiale, sia essa personale o collegiale: il destino ultimo delle persone \u00e8 conosciuto soltanto da Dio, e la parola santo viene utilizzata in riferimento non a una persona che si troverebbe gi\u00e0 in Paradiso, bens\u00ec al credente che \"soltanto per grazia\" ha ricevuto il dono della fede e della salvezza. Nella Chiesa cattolica, la canonizzazione avviene al termine di un'apposita procedura, che dura in genere molti anni, chiamata processo di canonizzazione (o processo canonico). Tra le altre cose, negli ultimi decenni, \u00e8 richiesto che vengano riconosciuti dei miracoli attribuiti all'intercessione della persona oggetto del processo. La decisione finale sulla canonizzazione \u00e8 in ogni caso riservata al Papa, che sancisce formalmente la conclusione positiva del processo canonico attraverso un atto pontificio.",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stcyprian.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 744745363,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 6097,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Act"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canonized": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canonization"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cannonization": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canonization"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Noncanonized": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canonization"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canonization_and_Beatification": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canonization"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Beatification_and_Canonization": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canonization"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canonisation": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canonization"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cannonisation": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canonization"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canonised": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canonization"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Becoming_a_saint": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canonization"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canonization_of_Saints": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canonization"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canonise": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canonization"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Saints,_Canonization_of": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canonization"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canonize": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canonization"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Equipollent_canonization": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canonization"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canonization_process": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canonization"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canosisation": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canonization"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Honors_of_the_altar": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canonization"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Made_a_saint": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canonization"
            }
        ]
    }
}