{
    "http://dbpedia.org/resource/Ahmed_Huber": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bernese_Alps": {
        "http://dbpedia.org/property/region": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00e7ois_Rime": {
        "http://dbpedia.org/ontology/region": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Fribourg": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Francis_Mary_of_the_Cross_Jordan": {
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/FR": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Morat": {
        "http://dbpedia.org/ontology/place": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Lac_de_Lessoc": {
        "http://dbpedia.org/ontology/location": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Haut-Intyamon": {
        "http://dbpedia.org/ontology/canton": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Swiss_federal_election,_2011": {
        "http://dbpedia.org/property/leadersSeat": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Swiss_federal_election,_2015": {
        "http://dbpedia.org/property/leadersSeat": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fribourg": {
        "http://dbpedia.org/ontology/canton": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Lake_Morat": {
        "http://dbpedia.org/ontology/location": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/University_of_Fribourg": {
        "http://dbpedia.org/ontology/state": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Lac_de_Seedorf": {
        "http://dbpedia.org/ontology/location": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Schiffenensee": {
        "http://dbpedia.org/ontology/location": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Schwarzsee": {
        "http://dbpedia.org/ontology/location": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Lac_de_Montsalvens": {
        "http://dbpedia.org/ontology/location": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Lac_de_P\u00e9rolles": {
        "http://dbpedia.org/ontology/location": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/\u00cele_d'Ogoz": {
        "http://dbpedia.org/property/countryAdminDivisions": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Lac_de_Lussy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/location": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/La_Berra": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cape_au_Moine": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/R\u00fcdigenspitze": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Dent_de_Savigny": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Corbetta_(mountain)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00f6rblispitz": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Dent_de_Broc": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Dent_de_Folli\u00e9ran": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Dent_du_Bourgo": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Dent_du_Chamois": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Le_Gibloux": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Teysachaux": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Vanil_d'Arpille": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Vanil_des_Artses": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Vanil_des_Cours": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Schafberg_(Bernese_Alps)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mont_Vully": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Niremont": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pointe_de_Paray": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Vanil_de_l'Ecri": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Vanil_Noir": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Dent_de_Brenleire": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Dent_de_Lys": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Dent_de_Ruth": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Hochmatt": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kaiseregg": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mol\u00e9son": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/M\u00e4re": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Schafarnisch": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Schopfenspitz": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Wandflue": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00e4nelpass": {
        "http://dbpedia.org/ontology/location": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gros_Mont": {
        "http://dbpedia.org/ontology/location": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/La_Balisa": {
        "http://dbpedia.org/ontology/location": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Arrissoules_Tunnel": {
        "http://dbpedia.org/ontology/location": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Euschelspass": {
        "http://dbpedia.org/ontology/location": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Compagnie_des_omnibus_\u00e9lectriques_Fribourg\u2013Farvagny": {
        "http://dbpedia.org/ontology/regionServed": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jean-Marie_Musy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gruy\u00e8re_cheese": {
        "http://dbpedia.org/property/regiontown": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Observatory_Naef_\u00c9pendes": {
        "http://dbpedia.org/property/location": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Markus_Liebherr": {
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Settlement"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kanton Freiburg",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0643\u0627\u0646\u062a\u0648\u0646 \u0641\u0631\u064a\u0628\u0648\u0631\u063a",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Friburgo (cant\u00e3o)",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fribourg (kanton)",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Canton of Fribourg",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Canton de Fribourg",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Cant\u00f3n de Friburgo",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0424\u0440\u0438\u0431\u0443\u0440 (\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d)",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d5\u30ea\u30d6\u30fc\u30eb\u5dde",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Canton Friburgo",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fryburg (kanton)",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5f17\u91cc\u5821\u5dde",
                "lang": "zh"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d5\u30ea\u30d6\u30fc\u30eb\u5dde\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Canton de Fribourg\u3001\u6a19\u6e96\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Kanton Freiburg\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u30a2\u30ec\u30de\u30f3\u8a9e: Kantoo Fryb\u00f9rg\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30f3\uff08\u5dde\uff09\u3002 \u5dde\u90fd\u306f\u30d5\u30ea\u30d6\u30fc\u30eb\u3002\u4eba\u53e3\u306f239,100\uff082003\u5e74\uff09\u30027\u3064\u306e\u90e1\u306b\u5206\u304b\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u570f\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u570f\u306b\u8de8\u3063\u3066\u3044\u308b\u5dde\u3067\u3042\u308a\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u540d\u306b\u57fa\u3065\u304d\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u5dde\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u540d\u306b\u57fa\u3065\u304d\u30d5\u30ea\u30d6\u30fc\u30eb\u5dde\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5f17\u91cc\u5821\u5dde\u662f\u745e\u58eb\u7684\u4e00\u500b\u5dde\u3002\u5f17\u91cc\u5821\u5dde\u9996\u5e9c\u6240\u5728\u5730\u662f\u5f17\u91cc\u5821\u3002\u5f17\u91cc\u5821\u5dde\u4f4d\u65bc\u745e\u58eb\u897f\u90e8\u3002\u5168\u5dde\u5171\u88ab\u5206\u70ba7\u500b\u5340\uff0c\u5206\u5225\u662fBroye\u3001Gl\u00e2ne\u3001Gruy\u00e8re\u3001Saane\u3001See\u3001Sense\u3001Veveyse\u3002Fribourg\u662f\u5f17\u91cc\u5821\u4e00\u8a5e\u7684\u6cd5\u6587\u5beb\u6cd5\u3002\u5fb7\u6587\u4e2d\u8a72\u5dde\u7684\u5beb\u6cd5\u662fFreiburg\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El cant\u00f3n de Friburgo (en alem\u00e1n: Kanton Freiburg; en franc\u00e9s: Canton de Fribourg) es un cant\u00f3n suizo.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kanton Fryburg (fr. Fribourg, niem. Freiburg, w\u0142. Friburgo) \u2013 jeden z kanton\u00f3w Szwajcarii. Stolic\u0105 kantonu jest miasto Fryburg. Zosta\u0142 przy\u0142\u0105czony do Konfederacji w 1481 roku. Katon Fryburg podzielony jest na 7 dystrykt\u00f3w: \n*  Broye \n*  Gl\u00e2ne \n*  Gruy\u00e8res \n*  Lac/See \n*  Sarine \n*  Singine \n*  Veveyse",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Canton of Fribourg is a canton of Switzerland. It is located in the west of the country. The capital of the canton is Fribourg. The name Fribourg is French, whereas  is the German name for both the canton and the town.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Freiburg (K\u00fcrzel FR; schweizerdeutsch Fryb\u00f9rg, franz\u00f6sisch Fribourg, italienisch Friburgo, r\u00e4toromanisch  Friburg?/i, frankoprovenzalisch  le Tyinton d\u00e8 Friboua?/i), amtlich Staat Freiburg und \u00c9tat de Fribourg [eta d\u0259 f\u0280ibu\u0280], ist ein Kanton in der Romandie, dem frankophonen Landesteil der Schweiz. Der Kanton bildet mit dem sogenannten \u00abR\u00f6stigraben\u00bb die Schnittstelle zwischen der franz\u00f6sisch- und deutschsprachigen Schweiz. Der Hauptort ist die gleichnamige Stadt Freiburg (Fribourg).",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le canton de Fribourg (en allemand Kanton Freiburg), officiellement \u00c9tat de Fribourg et Staat Freiburg, est un canton bilingue de l'ouest de la Suisse. Son chef-lieu est la ville de Fribourg.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0424\u0440\u0438\u0431\u0443\u0301\u0440 \u0438\u043b\u0438 \u0424\u0440\u0430\u0301\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433 (\u0444\u0440. Fribourg, \u043d\u0435\u043c. Freiburg, \u0438\u0442\u0430\u043b. Friburgo, \u0440\u043e\u043c\u0448. Friburg) \u2014 \u0434\u0432\u0443\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d (63 % \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f\u0442 \u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435, 29 % \u043d\u0430 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u043c) \u043d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u0435 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438. \u0410\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440 \u2014 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0424\u0440\u0438\u0431\u0443\u0440 \u0438\u043b\u0438 \u0424\u0440\u0430\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433 (\u0444\u0440. Fribourg, \u043d\u0435\u043c. Freiburg, \u0438\u0442\u0430\u043b. Friburgo, \u0440\u043e\u043c\u0448. Friburg) \u0424\u0440\u0438\u0431\u0443\u0440 (\u0424\u0440\u0430\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433). \u041d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 291 395 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a (10-\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432; \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 2012 \u0433.).",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il Canton Friburgo (in ticinese anche Friborgo) (in tedesco: Staat Freiburg; in francese: \u00c9tat de Fribourg; in romancio Chantun Friburg; in svizzero tedesco: Kanton Fryb\u00f9rg) \u00e8 un cantone della Svizzera. Il cantone si trova nella parte occidentale della Confederazione. La sua capitale \u00e8 Friburgo.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "O Cant\u00e3o de Friburgo (franc\u00eas: Canton de Fribourg; alem\u00e3o: Kanton Freiburg) \u00e9 um cant\u00e3o da Su\u00ed\u00e7a, situado na parte ocidental do pa\u00eds. O cant\u00e3o \u00e9 oficialmente bilingue: franc\u00eas (63,2%) e alem\u00e3o (29,2%).",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016)",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fribourg (Frans: Fribourg, Duits: Freiburg, Italiaans: Friburgo, Retoromaans:Friburg) is een kanton van Zwitserland. Er wonen circa 240.000 mensen en het is verdeeld in 7 districten. Evenals de kantons Bern en Wallis is Fribourg een tweetalig kanton, waar zowel Frans als Duits gesproken wordt. Om bij de overheid te kunnen werken moet men beide talen spreken. De meerderheid van de bevolking hangt het Rooms-katholieke geloof aan. In Fribourg ligt de Vanil Noir, met 2389 meter de hoogste berg van de Fribourger Alpen.",
                "lang": "nl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q12640"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30d5\u30ea\u30d6\u30fc\u30eb\u5dde"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.01qtgw"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Friburgo_(cant\u00e3o)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/4018279-4"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Cant\u00f3n_de_Friburgo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://sws.geonames.org/2660717/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Fryburg_(kanton)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Kanton_Fribourg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Canton_de_Fribourg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q12640"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Fribourg_(kanton)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Friburgo_kantonamendua"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Fribourg_(kanton)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Kanton_Freiburg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Canton_Friburgo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\ud504\ub9ac\ubd80\ub974_\uc8fc"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Cantons_of_Switzerland"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Cantons_of_the_Helvetic_Republic"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Canton_of_Fribourg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1481_establishments_in_the_Holy_Roman_Empire"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:15th-century_establishments_in_the_Old_Swiss_Confederacy"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.fr.ch"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Freiburger_Alpen.JPG"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Fribourg"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/capital": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fribourg"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/populationRank": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 11,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/shortName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fribourg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Fribourg?oldid=732998990"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/germanName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Freiburg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/districtsNumber": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 7,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/executiveMembers": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 7,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/abbr": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "FR",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/municipalitiesNumber": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 168,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/parliamentMembers": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 130,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/districtsDesignation": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Bezirke",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/executive": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Conseil d'Etat/Staatsrat",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/highestM": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 2389,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/since": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 1481,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/lowestM": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 429,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/legislative": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Grand_Council_of_Fribourg"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/localNames": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Staat Freiburg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u00c9tat de Fribourg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/latDeg": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 46,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/latMin": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 43,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/lonDeg": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 7,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/lonMin": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 5,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/highest": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Vanil Noir",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/lowest": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "shore Lake Neuch\u00e2tel",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.fr.ch"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.bfs.admin.ch/bfs/portal/en/index/regionen/kantone/fr/key.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.swisster.ch/en/news/science_tech/nestle-launches-chocolate-centre-of-excellence_118-2371195"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016)",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il Canton Friburgo (in ticinese anche Friborgo) (in tedesco: Staat Freiburg; in francese: \u00c9tat de Fribourg; in romancio Chantun Friburg; in svizzero tedesco: Kanton Fryb\u00f9rg) \u00e8 un cantone della Svizzera. Il cantone si trova nella parte occidentale della Confederazione. La sua capitale \u00e8 Friburgo.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El cant\u00f3n de Friburgo (en alem\u00e1n: Kanton Freiburg; en franc\u00e9s: Canton de Fribourg) es un cant\u00f3n suizo.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5f17\u91cc\u5821\u5dde\u662f\u745e\u58eb\u7684\u4e00\u500b\u5dde\u3002\u5f17\u91cc\u5821\u5dde\u9996\u5e9c\u6240\u5728\u5730\u662f\u5f17\u91cc\u5821\u3002\u5f17\u91cc\u5821\u5dde\u4f4d\u65bc\u745e\u58eb\u897f\u90e8\u3002\u5168\u5dde\u5171\u88ab\u5206\u70ba7\u500b\u5340\uff0c\u5206\u5225\u662fBroye\u3001Gl\u00e2ne\u3001Gruy\u00e8re\u3001Saane\u3001See\u3001Sense\u3001Veveyse\u3002Fribourg\u662f\u5f17\u91cc\u5821\u4e00\u8a5e\u7684\u6cd5\u6587\u5beb\u6cd5\u3002\u5fb7\u6587\u4e2d\u8a72\u5dde\u7684\u5beb\u6cd5\u662fFreiburg\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le canton de Fribourg (en allemand Kanton Freiburg), officiellement \u00c9tat de Fribourg et Staat Freiburg, est un canton bilingue de l'ouest de la Suisse. Son chef-lieu est la ville de Fribourg.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fribourg (Frans: Fribourg, Duits: Freiburg, Italiaans: Friburgo, Retoromaans:Friburg) is een kanton van Zwitserland. Er wonen circa 240.000 mensen en het is verdeeld in 7 districten. Evenals de kantons Bern en Wallis is Fribourg een tweetalig kanton, waar zowel Frans als Duits gesproken wordt. Om bij de overheid te kunnen werken moet men beide talen spreken. De meerderheid van de bevolking hangt het Rooms-katholieke geloof aan. In Fribourg ligt de Vanil Noir, met 2389 meter de hoogste berg van de Fribourger Alpen.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Freiburg (K\u00fcrzel FR; schweizerdeutsch Fryb\u00f9rg, franz\u00f6sisch Fribourg, italienisch Friburgo, r\u00e4toromanisch  Friburg?/i, frankoprovenzalisch  le Tyinton d\u00e8 Friboua?/i), amtlich Staat Freiburg und \u00c9tat de Fribourg [eta d\u0259 f\u0280ibu\u0280], ist ein Kanton in der Romandie, dem frankophonen Landesteil der Schweiz. Der Kanton bildet mit dem sogenannten \u00abR\u00f6stigraben\u00bb die Schnittstelle zwischen der franz\u00f6sisch- und deutschsprachigen Schweiz. Der Hauptort ist die gleichnamige Stadt Freiburg (Fribourg).",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kanton Fryburg (fr. Fribourg, niem. Freiburg, w\u0142. Friburgo) \u2013 jeden z kanton\u00f3w Szwajcarii. Stolic\u0105 kantonu jest miasto Fryburg. Zosta\u0142 przy\u0142\u0105czony do Konfederacji w 1481 roku. Katon Fryburg podzielony jest na 7 dystrykt\u00f3w: \n*  Broye \n*  Gl\u00e2ne \n*  Gruy\u00e8res \n*  Lac/See \n*  Sarine \n*  Singine \n*  Veveyse",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "O Cant\u00e3o de Friburgo (franc\u00eas: Canton de Fribourg; alem\u00e3o: Kanton Freiburg) \u00e9 um cant\u00e3o da Su\u00ed\u00e7a, situado na parte ocidental do pa\u00eds. O cant\u00e3o \u00e9 oficialmente bilingue: franc\u00eas (63,2%) e alem\u00e3o (29,2%).",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0424\u0440\u0438\u0431\u0443\u0301\u0440 \u0438\u043b\u0438 \u0424\u0440\u0430\u0301\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433 (\u0444\u0440. Fribourg, \u043d\u0435\u043c. Freiburg, \u0438\u0442\u0430\u043b. Friburgo, \u0440\u043e\u043c\u0448. Friburg) \u2014 \u0434\u0432\u0443\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d (63 % \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f\u0442 \u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435, 29 % \u043d\u0430 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u043c) \u043d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u0435 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438. \u0410\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440 \u2014 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0424\u0440\u0438\u0431\u0443\u0440 \u0438\u043b\u0438 \u0424\u0440\u0430\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433 (\u0444\u0440. Fribourg, \u043d\u0435\u043c. Freiburg, \u0438\u0442\u0430\u043b. Friburgo, \u0440\u043e\u043c\u0448. Friburg) \u0424\u0440\u0438\u0431\u0443\u0440 (\u0424\u0440\u0430\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433). \u041d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 291 395 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a (10-\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432; \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 2012 \u0433.).",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d5\u30ea\u30d6\u30fc\u30eb\u5dde\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Canton de Fribourg\u3001\u6a19\u6e96\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Kanton Freiburg\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u30a2\u30ec\u30de\u30f3\u8a9e: Kantoo Fryb\u00f9rg\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30f3\uff08\u5dde\uff09\u3002 \u5dde\u90fd\u306f\u30d5\u30ea\u30d6\u30fc\u30eb\u3002\u4eba\u53e3\u306f239,100\uff082003\u5e74\uff09\u30027\u3064\u306e\u90e1\u306b\u5206\u304b\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u570f\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u570f\u306b\u8de8\u3063\u3066\u3044\u308b\u5dde\u3067\u3042\u308a\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u540d\u306b\u57fa\u3065\u304d\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u5dde\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u540d\u306b\u57fa\u3065\u304d\u30d5\u30ea\u30d6\u30fc\u30eb\u5dde\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Canton of Fribourg is a canton of Switzerland. It is located in the west of the country. The capital of the canton is Fribourg. The name Fribourg is French, whereas  is the German name for both the canton and the town.",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Freiburger_Alpen.JPG?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 732998990,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 292842,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/area": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 1671,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/languages": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/French_language"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_language"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/areaRank": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 8,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fribourg_(canton)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Rossini\u00e8re": {
        "http://dbpedia.org/ontology/neighboringMunicipality": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_fribourg": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Freiburg_(canton)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fribourg_Canton": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kanton_Freiburg": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Freiburg": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg/Freiburg": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canton_de_Fribourg": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Poya_Bridge": {
        "http://dbpedia.org/ontology/owner": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Fribourg"
            }
        ]
    }
}