{
    "http://dbpedia.org/resource/Carbon_thumbprint": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Carbon_footprint"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Carbon-neutral_footprint": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Carbon_footprint"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Carbon_footprint": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Carbon_footprint"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Carbon_Footprint": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Carbon_footprint"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pricelock": {
        "http://dbpedia.org/ontology/product": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Carbon_footprint"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Carbon_Thumbprint": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Carbon_footprint"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Thinkstep": {
        "http://dbpedia.org/ontology/service": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Carbon_footprint"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Footprint_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Carbon_footprint"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Carbon_footprint": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Goal105980875"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMillenniumDevelopmentGoals"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEnvironmentalIssuesWithEnergy"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Nonsense106607339"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBuzzwords"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Buzzword106608277"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Message106598915"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PsychologicalFeature100023100"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Content105809192"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Cognition100023271"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Issue105814650"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Communication100033020"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Carbon footprint",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u015alad w\u0119glowy",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Carbon footprint",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u78b3\u8db3\u5370",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Huella de carbono",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Contenu CO2",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "CO2-Bilanz",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0423\u0433\u043b\u0435\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u0435\u0434",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0628\u0635\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0631\u0628\u0648\u0646",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30ab\u30fc\u30dc\u30f3\u30d5\u30c3\u30c8\u30d7\u30ea\u30f3\u30c8",
                "lang": "ja"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Carbon footprint (letteralmente, \"impronta di carbonio\") rappresenta l'emissione di gas (CO2, CH4, Ossido nitroso N2O, Idrofluorocarburi HFCs, Perfluorocarburi PFCs e Esafloruro di zolfo SF6) attribuibile ad un prodotto, un'organizzazione o un individuo. Viene cos\u00ec misurato l'impatto che tali emissioni hanno sui cambiamenti climatici di origine antropica. La carbon footprint \u00e8 espressa in termini di kg di CO2e (CO2 equivalente).",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u78b3\u8db3\u8de1\u6216\u8b6f\u78b3\u8db3\u5370\uff0c\u84cb\u6307\u6bcf\u500b\u4eba\u3001\u5bb6\u5ead\u6216\u6bcf\u5bb6\u516c\u53f8\u65e5\u5e38\u91cb\u653e\u7684\u6e29\u5ba4\u6c14\u4f53\u6578\u91cf\uff08\u4ee5\u4e8c\u6c27\u5316\u78b3\u5373CO2\u7684\u5f71\u54cd\u4e3a\u5355\u4f4d\uff09\uff0c\u7528\u4ee5\u8861\u91cf\u4eba\u985e\u6d3b\u52d5\u5c0d\u74b0\u5883\u7684\u5f71\u54cd\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0423\u0433\u043b\u0435\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u0435\u0434 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0430\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0433\u0430\u0437\u043e\u0432, \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0439, \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u043f\u043e \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432, \u0438\u043b\u0438 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430. \" \u041e\u0431\u0449\u0435\u0435 \u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443\u0433\u043b\u0435\u0440\u043e\u0434\u0430, \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \"\u0443\u0433\u043b\u0435\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u0435\u0434\" \u043d\u0435 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u043f\u043e\u0434\u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043d\u043e \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e, \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0431\u043e\u0440\u0430 \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u043b\u044f \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0446\u0435\u043b\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a \u0436\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e \u0444\u0430\u043a\u0442\u0430, \u0447\u0442\u043e \u0434\u0438\u043e\u043a\u0441\u0438\u0434 \u0443\u0433\u043b\u0435\u0440\u043e\u0434\u0430 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u043c \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0435\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30ab\u30fc\u30dc\u30f3\u30d5\u30c3\u30c8\u30d7\u30ea\u30f3\u30c8\uff08\u82f1: Carbon footprint, CF\uff09\u306b\u306f\u3001\u4ee5\u4e0b\u306e\u7528\u6cd5\u304c\u3042\u308b\u3002 1.  \n* \u500b\u4eba\u3084\u56e3\u4f53\u3001\u4f01\u696d\u306a\u3069\u304c\u751f\u6d3b\u30fb\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u304f\u4e0a\u3067\u6392\u51fa\u3055\u308c\u308b\u4e8c\u9178\u5316\u70ad\u7d20\u306a\u3069\u306e\u6e29\u5ba4\u52b9\u679c\u30ac\u30b9\u306e\u51fa\u6240\u3092\u8abf\u3079\u3066\u628a\u63e1\u3059\u308b\u3053\u3068\u3002\u70ad\u7d20\u306e\u8db3\u8de1\u3002 2.  \n* 1.\u3092\u4f01\u696d\u304c\u81ea\u793e\u306e\u5546\u54c1\u306b\u8868\u793a\u3059\u308b\u5236\u5ea6\u3002\u5225\u540d\u30ab\u30fc\u30dc\u30f3\u30e9\u30d9\u30ea\u30f3\u30b0(Carbon labellng)\u3001\u4e8c\u9178\u5316\u70ad\u7d20 (CO2) \u306e\u53ef\u8996\u5316\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Der CO\u2082-Fu\u00dfabdruck, auch CO\u2082-Bilanz genannt, ist ein Ma\u00df f\u00fcr den Gesamtbetrag von Kohlenstoffdioxid-Emissionen (gemessen in CO\u2082), der, direkt und indirekt, durch eine Aktivit\u00e4t verursacht wird oder \u00fcber die Lebensstadien eines Produkts entsteht. Da es noch keine international anerkannte Definition gibt, werden in einigen Berechnungen auch alle Treibhausgase oder auch zus\u00e4tzliche Faktoren einbezogen.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u015alad w\u0119glowy \u2013 ca\u0142kowita suma emisji gaz\u00f3w cieplarnianych wywo\u0142anych bezpo\u015brednio lub po\u015brednio przez dan\u0105 osob\u0119, organizacj\u0119, wydarzenie lub produkt\". Jest rodzajem \u015bladu ekologicznego. \u015alad w\u0119glowy obejmuje emisje dwutlenku w\u0119gla, metanu, podtlenku azotu i innych gaz\u00f3w szklarniowych (cieplarnianych) wyra\u017cone w ekwiwalencie CO2.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La huella de carbono se conoce como \u00abla totalidad de gases de efecto invernadero (GEI) emitidos por efecto directo o indirecto de un individuo, organizaci\u00f3n, evento o producto\u00bb. Tal impacto ambiental es medido llevando a cabo un inventario de emisiones de GEI o un an\u00e1lisis de ciclo de vida seg\u00fan la tipolog\u00eda de huella, siguiendo normativas internacionales reconocidas, tales como ISO 14064, PAS 2050 o GHG Protocol entre otras. La huella de carbono se mide en masa de CO2 equivalente. Una vez conocido el tama\u00f1o y la huella, es posible implementar una estrategia de reducci\u00f3n y/o compensaci\u00f3n de emisiones, a trav\u00e9s de diferentes programas, p\u00fablicos o privados.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0628\u0635\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0631\u0628\u0648\u0646 \u0647\u064a \u0625\u062c\u0645\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u063a\u0627\u0632\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u0641\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062a\u062c\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0628\u0639\u0627\u062b\u0627\u062a \u0627\u0644\u0635\u0646\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u062e\u062f\u0645\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629\u060c \u0648\u0642\u064a\u0627\u0633\u0647\u0627 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0633\u0639\u064a\u0627 \u0644\u0644\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0622\u062b\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0628\u064a\u0629 \u0644\u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0628\u0639\u0627\u062b\u0627\u062a.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A carbon footprint is historically defined as \"the total set of greenhouse gas emissions caused by an [individual, event, organisation, product] expressed as CO2e.\" The total carbon footprint cannot be calculated because of the large amount of data required and the fact that carbon dioxide can be produced by natural occurrences. It is for this reason that Wright, Kemp, and Williams, writing in the journal Carbon Management, have suggested a more practicable definition: Carbon footprint is one of a family of footprint indicators, which also includes water footprint and land footprint.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le contenu en CO2 d\u2019une activit\u00e9 humaine a pour objet de quantifier les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre d\u2019origine anthropique qui peuvent lui \u00eatre imput\u00e9es. Le contenu en CO2 d\u00e9pend des facteurs d\u2019\u00e9mission des intrants li\u00e9s \u00e0 cette activit\u00e9 et en particulier des facteurs d\u2019\u00e9mission associ\u00e9s aux sources d\u2019\u00e9nergie utilis\u00e9es.Les facteurs d\u2019\u00e9mission associ\u00e9s aux sources d\u2019\u00e9nergie correspondent pour l'essentiel \u00e0 des \u00e9missions de CO2. Ils s\u2019expriment en g\u00e9n\u00e9ral en gramme d\u2019\u00e9quivalent CO2 par kilowatt heure (gCO2eq/kWh); ils peuvent \u00e9galement s\u2019exprimer en gramme d\u2019\u00e9quivalent carbone par kWh.",
                "lang": "fr"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30ab\u30fc\u30dc\u30f3\u30d5\u30c3\u30c8\u30d7\u30ea\u30f3\u30c8"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Karbono_aztarna"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\ud0c4\uc18c_\ubc1c\uc790\uad6d"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Carbon_footprint"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.06_7xx"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Carbon_footprint"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/CO2-Bilanz"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/\u015alad_w\u0119glowy"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Contenu_CO2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Carbon_footprint"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Uhl\u00edkov\u00e1_stopa"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Huella_de_carbono"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q310667"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q310667"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Articles_containing_video_clips"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Environmental_issues_with_energy"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Environmental_issues_with_population"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Greenhouse_gas_emissions"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Buzzwords"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://researchbriefings.parliament.uk"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Carbon_footprint"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Carbon_footprint?oldid=744836826"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://researchbriefings.parliament.uk/ResearchBriefing/Summary/POST-PN-268"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.carbontrust.com/resources/guides/carbon-footprinting-and-reporting/carbon-footprinting"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.walkerscarbonfootprint.co.uk/walkers_carbon_trust.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.censa.org.uk/reports.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://www.novapublishers.com/catalog/product_info.php?products_id=5999"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u015alad w\u0119glowy \u2013 ca\u0142kowita suma emisji gaz\u00f3w cieplarnianych wywo\u0142anych bezpo\u015brednio lub po\u015brednio przez dan\u0105 osob\u0119, organizacj\u0119, wydarzenie lub produkt\". Jest rodzajem \u015bladu ekologicznego. \u015alad w\u0119glowy obejmuje emisje dwutlenku w\u0119gla, metanu, podtlenku azotu i innych gaz\u00f3w szklarniowych (cieplarnianych) wyra\u017cone w ekwiwalencie CO2. Miar\u0105 \u015bladu w\u0119glowego jest tCO2e \u2013 tona ekwiwalentu dwutlenku w\u0119gla. R\u00f3\u017cne gazy cieplarniane w niejednakowym stopniu przyczyniaj\u0105 si\u0119 do globalnego ocieplenia, za\u015b ekwiwalent dwutlenku w\u0119gla pozwala por\u00f3wnywa\u0107 emisje r\u00f3\u017cnych gaz\u00f3w na wsp\u00f3lnej skali. Na przyk\u0142ad tona metanu odpowiada 25 tonom CO2e. \u015alad w\u0119glowy organizacji obejmuje emisje spowodowane przez wszystkie jej dzia\u0142ania, wliczaj\u0105c w to zu\u017cycie energii przez wykorzystywane przez ni\u0105 budynki i \u015brodki transportu. \u015alad w\u0119glowy produktu obejmuje emisje spowodowane wydobyciem surowc\u00f3w, z kt\u00f3rych zosta\u0142 wytworzony, produkcj\u0105, u\u017cytkowaniem oraz sk\u0142adowaniem b\u0105d\u017a recyklingiem po zu\u017cyciu. Przy obliczaniu \u015bladu w\u0119glowego poszczeg\u00f3lnych pa\u0144stw nale\u017cy bra\u0107 pod uwag\u0119 nie tylko emisje na ich w\u0142asnym terytorium, lecz tak\u017ce emisje towarzysz\u0105ce produkcji d\u00f3br importowanych. Wed\u0142ug raportu Carnegie Institution for Science z pocz\u0105tku 2010 (opartego na danych dla 2004) pa\u0144stwa europejskie \"eksportuj\u0105\" ok. 1/3 swoich emisji. W przypadku Szwajcarii emisje, za kt\u00f3re odpowiada gospodarka szwajcarska za granic\u0105, s\u0105 wi\u0119ksze ni\u017c emisje krajowe.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Der CO\u2082-Fu\u00dfabdruck, auch CO\u2082-Bilanz genannt, ist ein Ma\u00df f\u00fcr den Gesamtbetrag von Kohlenstoffdioxid-Emissionen (gemessen in CO\u2082), der, direkt und indirekt, durch eine Aktivit\u00e4t verursacht wird oder \u00fcber die Lebensstadien eines Produkts entsteht. Da es noch keine international anerkannte Definition gibt, werden in einigen Berechnungen auch alle Treibhausgase oder auch zus\u00e4tzliche Faktoren einbezogen. Kohlenstoffdioxid-Emissionen (gemessen in CO\u2082) und Treibhausgas-Emissionen (gemessen in CO\u2082-\u00c4quivalenten, CO\u2082-eq) werden oft in Tonnen pro Jahr \u2013 oder bei Fahrzeugen in Gramm pro Kilometer \u2013 angegeben. Der CO\u2082-Fu\u00dfabdruck hat in den letzten Jahren an Bedeutung gewonnen, da er ein hilfreiches Mittel werden k\u00f6nnte, um die Klimaauswirkungen von Produkten, Dienstleistungen und anderen Geschehnissen im Alltag eines jeden Menschen zu ermitteln. Nur mit diesen Informationen lassen sich die Klimaauswirkungen derselben wirksam minimieren, was wiederum n\u00f6tig ist, um angestrebte Klimaziele \u2013 zum Beispiel das Begrenzen der globalen Erw\u00e4rmung auf 2 \u00b0C \u2013 zu erreichen. Die Kraftfahrzeugsteuer in Deutschland bemisst sich nach \u00a7 8 KraftStG nicht mehr wie fr\u00fcher nur nach Hubraum, sondern bei PKW auch nach spezifischen Schadstoffemissionen und nach CO\u2082-Emissionen je gefahrenem Kilometer.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Carbon footprint (letteralmente, \"impronta di carbonio\") rappresenta l'emissione di gas (CO2, CH4, Ossido nitroso N2O, Idrofluorocarburi HFCs, Perfluorocarburi PFCs e Esafloruro di zolfo SF6) attribuibile ad un prodotto, un'organizzazione o un individuo. Viene cos\u00ec misurato l'impatto che tali emissioni hanno sui cambiamenti climatici di origine antropica. La carbon footprint \u00e8 espressa in termini di kg di CO2e (CO2 equivalente).",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le contenu en CO2 d\u2019une activit\u00e9 humaine a pour objet de quantifier les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre d\u2019origine anthropique qui peuvent lui \u00eatre imput\u00e9es. Le contenu en CO2 d\u00e9pend des facteurs d\u2019\u00e9mission des intrants li\u00e9s \u00e0 cette activit\u00e9 et en particulier des facteurs d\u2019\u00e9mission associ\u00e9s aux sources d\u2019\u00e9nergie utilis\u00e9es.Les facteurs d\u2019\u00e9mission associ\u00e9s aux sources d\u2019\u00e9nergie correspondent pour l'essentiel \u00e0 des \u00e9missions de CO2. Ils s\u2019expriment en g\u00e9n\u00e9ral en gramme d\u2019\u00e9quivalent CO2 par kilowatt heure (gCO2eq/kWh); ils peuvent \u00e9galement s\u2019exprimer en gramme d\u2019\u00e9quivalent carbone par kWh. La mesure r\u00e9elle ou l'\u00e9valuation mod\u00e9lis\u00e9e des facteurs d'\u00e9missions des diff\u00e9rentes sources d'\u00e9nergie permettent d\u2019\u00e9tablir des bilans d\u2019\u00e9missions et par suite d'investir dans des mat\u00e9riels ou dans des proc\u00e9d\u00e9s n\u00e9cessitant moins de ressources \u00e9nerg\u00e9tiques fossiles de mani\u00e8re \u00e0 moins affecter le climat. Les contenus en CO2 par activit\u00e9 peuvent \u00eatre regroup\u00e9s par ensembles d\u2019activit\u00e9s pr\u00e9sentant des caract\u00e9ristiques et des finalit\u00e9s similaires. On parle alors de contenus en CO2 par usage (chauffage, \u00e9clairage, transports, etc.). Les termes \u00ab facteurs d\u2019\u00e9mission \u00bb et \u00ab contenus \u00bb sont souvent utilis\u00e9s pour d\u00e9signer la m\u00eame notion. Dans cet article, conform\u00e9ment aux usages de la Base Carbone administr\u00e9e par l\u2019ADEME, le terme \u00ab facteur d\u2019\u00e9mission \u00bb est employ\u00e9 lorsqu\u2019il s\u2019agit d\u2019un kWh, produit, livr\u00e9 ou consomm\u00e9, et \u00ab contenu \u00bb lorsqu\u2019il s\u2019agit d\u2019une activit\u00e9 ou d\u2019un usage. Les facteurs d\u2019\u00e9mission et les contenus en CO2 peuvent \u00eatre \u00e9valu\u00e9s selon deux conventions : 1.  \n*  soit en \u00e9missions directes dues \u00e0 l'utilisation de l'\u00e9nergie chez le consommateur final ;  2.  \n*  soit en analyse du cycle de vie (ACV), tenant compte des \u00e9missions dues \u00e0 l\u2019utilisation de l\u2019\u00e9nergie mais \u00e9galement des \u00e9missions indirectes dues aux cha\u00eenes d\u2019approvisionnement et de transformation \u00e9nerg\u00e9tique amont (production, transport, distribution), voire aval (recyclage, d\u00e9mant\u00e8lement).",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La huella de carbono se conoce como \u00abla totalidad de gases de efecto invernadero (GEI) emitidos por efecto directo o indirecto de un individuo, organizaci\u00f3n, evento o producto\u00bb. Tal impacto ambiental es medido llevando a cabo un inventario de emisiones de GEI o un an\u00e1lisis de ciclo de vida seg\u00fan la tipolog\u00eda de huella, siguiendo normativas internacionales reconocidas, tales como ISO 14064, PAS 2050 o GHG Protocol entre otras. La huella de carbono se mide en masa de CO2 equivalente. Una vez conocido el tama\u00f1o y la huella, es posible implementar una estrategia de reducci\u00f3n y/o compensaci\u00f3n de emisiones, a trav\u00e9s de diferentes programas, p\u00fablicos o privados.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0423\u0433\u043b\u0435\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u0435\u0434 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0430\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0433\u0430\u0437\u043e\u0432, \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0439, \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u043f\u043e \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432, \u0438\u043b\u0438 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430. \" \u041e\u0431\u0449\u0435\u0435 \u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443\u0433\u043b\u0435\u0440\u043e\u0434\u0430, \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \"\u0443\u0433\u043b\u0435\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u0435\u0434\" \u043d\u0435 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u043f\u043e\u0434\u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043d\u043e \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e, \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0431\u043e\u0440\u0430 \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u043b\u044f \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0446\u0435\u043b\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a \u0436\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e \u0444\u0430\u043a\u0442\u0430, \u0447\u0442\u043e \u0434\u0438\u043e\u043a\u0441\u0438\u0434 \u0443\u0433\u043b\u0435\u0440\u043e\u0434\u0430 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u043c \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0435\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432. \u041f\u0430\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0433\u0430\u0437\u044b \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u044b \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430, \u0432\u044b\u0440\u0430\u0449\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043a\u0438 \u0443\u0440\u043e\u0436\u0430\u044f, \u0432\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432, \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430 \u0442\u043e\u043f\u043b\u0438\u0432\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0442\u043e\u0432\u0430\u0440\u043e\u0432, \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u043e\u0432, \u043b\u0435\u0441\u043e\u0437\u0430\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0438, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u043a\u0438 \u0434\u043e\u0440\u043e\u0433, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u043a\u0438 \u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0438 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u044f \u0443\u0441\u043b\u0443\u0433. F \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0443\u0433\u043b\u0435\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u043c\u043e\u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0430\u0435\u0442 \u0432\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \"\u043d\u0435\u043f\u0440\u044f\u043c\u044b\u0445\" \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432. \u0412 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0438 \u0442\u043e\u043f\u043b\u0438\u0432\u0430, \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438 \u0442\u043e\u0432\u0430\u0440\u043e\u0432, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0434\u0430\u043b\u0435\u043a\u0435 \u043e\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f. \u0418 \u044d\u0442\u043e \u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0442\u044c \u043e\u0442 \u043f\u0430\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0433\u0430\u0437\u043e\u0432, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0441\u0436\u0438\u0433\u0430\u043d\u0438\u044f \u0442\u043e\u043f\u043b\u0438\u0432\u0430 \u0432 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044f\u0445 \u0442\u0438 \u043f\u0435\u0447\u0430\u0445 \u043e\u0442\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \"\u043f\u0440\u044f\u043c\u044b\u043c\u0438\" \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0443\u0433\u043b\u0435\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0430. \u0423\u0433\u043b\u0435\u0440\u043e\u0301\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u0435\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. carbon footprint) \u0432 \u044d\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u2014 \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0430 \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0430 \u0432 \u0443\u0433\u043b\u0435\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430\u0445. \u041d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440, \u0443\u0433\u043b\u0435\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u0435\u0434 \u043d\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0430\u0437\u0430 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435, \u0447\u0435\u043c \u0443\u0433\u043b\u0435\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u0435\u0434 \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043f\u043b\u0438\u0432\u0430, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0443\u0433\u043b\u044f, \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0443\u0433\u043b\u044f \u043e\u043a\u0438\u0441\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0628\u0635\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0631\u0628\u0648\u0646 \u0647\u064a \u0625\u062c\u0645\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u063a\u0627\u0632\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u0641\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062a\u062c\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0628\u0639\u0627\u062b\u0627\u062a \u0627\u0644\u0635\u0646\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u062e\u062f\u0645\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629\u060c \u0648\u0642\u064a\u0627\u0633\u0647\u0627 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0633\u0639\u064a\u0627 \u0644\u0644\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0622\u062b\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0628\u064a\u0629 \u0644\u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0628\u0639\u0627\u062b\u0627\u062a.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30ab\u30fc\u30dc\u30f3\u30d5\u30c3\u30c8\u30d7\u30ea\u30f3\u30c8\uff08\u82f1: Carbon footprint, CF\uff09\u306b\u306f\u3001\u4ee5\u4e0b\u306e\u7528\u6cd5\u304c\u3042\u308b\u3002 1.  \n* \u500b\u4eba\u3084\u56e3\u4f53\u3001\u4f01\u696d\u306a\u3069\u304c\u751f\u6d3b\u30fb\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u304f\u4e0a\u3067\u6392\u51fa\u3055\u308c\u308b\u4e8c\u9178\u5316\u70ad\u7d20\u306a\u3069\u306e\u6e29\u5ba4\u52b9\u679c\u30ac\u30b9\u306e\u51fa\u6240\u3092\u8abf\u3079\u3066\u628a\u63e1\u3059\u308b\u3053\u3068\u3002\u70ad\u7d20\u306e\u8db3\u8de1\u3002 2.  \n* 1.\u3092\u4f01\u696d\u304c\u81ea\u793e\u306e\u5546\u54c1\u306b\u8868\u793a\u3059\u308b\u5236\u5ea6\u3002\u5225\u540d\u30ab\u30fc\u30dc\u30f3\u30e9\u30d9\u30ea\u30f3\u30b0(Carbon labellng)\u3001\u4e8c\u9178\u5316\u70ad\u7d20 (CO2) \u306e\u53ef\u8996\u5316\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u78b3\u8db3\u8de1\u6216\u8b6f\u78b3\u8db3\u5370\uff0c\u84cb\u6307\u6bcf\u500b\u4eba\u3001\u5bb6\u5ead\u6216\u6bcf\u5bb6\u516c\u53f8\u65e5\u5e38\u91cb\u653e\u7684\u6e29\u5ba4\u6c14\u4f53\u6578\u91cf\uff08\u4ee5\u4e8c\u6c27\u5316\u78b3\u5373CO2\u7684\u5f71\u54cd\u4e3a\u5355\u4f4d\uff09\uff0c\u7528\u4ee5\u8861\u91cf\u4eba\u985e\u6d3b\u52d5\u5c0d\u74b0\u5883\u7684\u5f71\u54cd\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A carbon footprint is historically defined as \"the total set of greenhouse gas emissions caused by an [individual, event, organisation, product] expressed as CO2e.\" The total carbon footprint cannot be calculated because of the large amount of data required and the fact that carbon dioxide can be produced by natural occurrences. It is for this reason that Wright, Kemp, and Williams, writing in the journal Carbon Management, have suggested a more practicable definition: A measure of the total amount of carbon dioxide (CO2) and methane (CH4) emissions of a defined population, system or activity, considering all relevant sources, sinks and storage within the spatial and temporal boundary of the population, system or activity of interest. Calculated as carbon dioxide equivalent (CO2e) using the relevant 100-year global warming potential (GWP100). Greenhouse gases (GHGs) can be emitted through transport, land clearance, and the production and consumption of food, fuels, manufactured goods, materials, wood, roads, buildings, and services. For simplicity of reporting, it is often expressed in terms of the amount of carbon dioxide, or its equivalent of other GHGs, emitted. Most of the carbon footprint emissions for the average U.S. household come from \"indirect\" sources, i.e. fuel burned to produce goods far away from the final consumer. These are distinguished from emissions which come from burning fuel directly in one's car or stove, commonly referred to as \"direct\" sources of the consumer's carbon footprint. The concept name of the carbon footprint originates from ecological footprint, discussion, which was developed by Rees and Wackernagel in the 1990s which estimates the number of \"earths\" that would theoretically be required if everyone on the planet consumed resources at the same level as the person calculating their ecological footprint. However, given that ecological footprints are a measure of failure, Anindita Mitra (CREA, Seattle) chose the more easily calculated \"carbon footprint\" to easily measure use of carbon, as an indicator of unsustainable energy use. In 2007, carbon footprints was used as a measure of carbon emissions to develop the energy plan for City of Lynnwood, Washington. Carbon footprints are much more specific than ecological footprints since they measure direct emissions of gases that cause climate change into the atmosphere. Carbon footprint is one of a family of footprint indicators, which also includes water footprint and land footprint.",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 744836826,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 2263904,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Carbon_footprint_calculator": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Carbon_footprint"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Carbon_handprint": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Carbon_footprint"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Carbon_impact": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Carbon_footprint"
            }
        ]
    }
}