{
    "http://dbpedia.org/resource/Cassocks": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Luigi_Scrosoppi": {
        "http://dbpedia.org/property/attributes": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Francesco_Gattola": {
        "http://dbpedia.org/property/attributes": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Leonardo_Murialdo": {
        "http://dbpedia.org/property/attributes": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Maurice-Marie-Matthieu_Garrigou": {
        "http://dbpedia.org/property/attributes": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Louis-\u00c9douard_Cestac": {
        "http://dbpedia.org/property/attributes": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Exorasson": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anteri": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Outer_riassa": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Cassock": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Soutane": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Francesco_Mottola": {
        "http://dbpedia.org/property/attributes": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Vincenzo_Grossi": {
        "http://dbpedia.org/property/attributes": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Luigi_Caburlotto": {
        "http://dbpedia.org/property/attributes": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Arcangelo_Tadini": {
        "http://dbpedia.org/property/attributes": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mos\u00e8_Tovini": {
        "http://dbpedia.org/property/attributes": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Francesco_Marinoni": {
        "http://dbpedia.org/property/attributes": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mateo_El\u00edas_Nieves_Castillo": {
        "http://dbpedia.org/property/attributes": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Olinto_Marella": {
        "http://dbpedia.org/property/attributes": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Tommaso_Riccardi": {
        "http://dbpedia.org/property/attributes": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Choir_cassock": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Endorasson": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Podryasnik": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Lodovico_Pavoni": {
        "http://dbpedia.org/property/attributes": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Riassa": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Louis-Marie_Baudouin": {
        "http://dbpedia.org/property/attributes": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Micha\u0142_Sopo\u0107ko": {
        "http://dbpedia.org/property/attributes": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Exorason": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Soutain": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Manuel_M\u00edguez_Gonz\u00e1lez": {
        "http://dbpedia.org/property/attributes": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Giacomo_Abbondo": {
        "http://dbpedia.org/property/attributes": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gaetano_Errico": {
        "http://dbpedia.org/property/attributes": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cassock": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Food"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Soutane",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sotana",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sutanna",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0421\u0443\u0442\u0430\u043d\u0430",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Soutane",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Soutane",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Abito talare",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Cassock",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Batina",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30ad\u30e3\u30bd\u30c3\u30af",
                "lang": "ja"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30ad\u30e3\u30bd\u30c3\u30af\uff08\u82f1\u8a9e: Cassock\uff09\u3068\u306f\u3001\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u795e\u7236\u3084\u8056\u516c\u4f1a\u306e\u8056\u8077\u306e\u5e73\u670d\u306b\u7528\u3044\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u7acb\u895f\u306e\u796d\u670d\u306e\u3053\u3068\u3067\u3042\u308b\u3002\u53f8\u796d\u5e73\u670d\u3001\u3042\u308b\u3044\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3067\u30b9\u30fc\u30bf\u30f3\uff08soutane\uff09\u3068\u3082\u3044\u3046\u3002\u6b63\u6559\u4f1a\u3067\u306e\u30ea\u30e4\u30b5\u3001\u30dd\u30c9\u30ea\u30e3\u30b9\u30cb\u30af\u306b\u76f8\u5f53\u3059\u308b\u3002 \u300c\u30ea\u30e4\u30b5\u300d\u304a\u3088\u3073\u300c\u30dd\u30c9\u30ea\u30e3\u30b9\u30cb\u30af\u300d\u3082\u53c2\u7167",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The cassock, or soutane, is an item of Christian clerical clothing used by the clergy of Catholic, Eastern Orthodox, Anglican and Reformed churches, among others. \"Ankle-length garment\" is the literal meaning of the corresponding Latin term, vestis talaris. It is related to habit traditionally worn by nuns, monks, and friars. The cassock derives historically from the tunic that in ancient Rome was worn underneath the toga and the chiton that was worn beneath the himation in ancient Greece. In religious services, it has traditionally been worn underneath vestments, such as the alb.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'abito talare (o, pi\u00f9 semplicemente, la talare) \u00e8 la veste ecclesiastica del clero di alcune confessioni cristiane. La parola talare deriva dalla parola latina \"talus\", tallone. La talare, infatti, prende origine dalla veste dei sacerdoti ebraici che giungeva fino al tallone. Tale veste divenne, poi, tipica anche dei sacerdoti della cristianit\u00e0 a partire dal IV o V secolo d.C.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sutanna (z w\u0142. \u2013 sottano \u2013 sp\u00f3dnica) \u2013 wierzchni ubi\u00f3r kap\u0142ana, w r\u00f3\u017cnym kolorze, zale\u017cnym od stanowiska w hierarchii, zwany te\u017c rewerend\u0105. Noszenie sutann zaleci\u0142 papie\u017c Sykstus V w 1589 r. konstytucj\u0105 Cum sacrosanctum. Obecnie kap\u0142ani wk\u0142adaj\u0105 sutann\u0119 jako str\u00f3j codzienny. Dopuszcza si\u0119 r\u00f3wnie\u017c u\u017cywanie tzw. kr\u00f3tkiego stroju duchownego: koszuli z koloratk\u0105 i ciemnego garnituru. Szczeg\u00f3\u0142owe przepisy dotycz\u0105ce noszenia sutanny okre\u015bla ordynariusz.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Une soutane, (lat. : vestis/tunica talaris, angl. : cassock, it. : abito talare, talare, esp. : sotana, all. : Sutane, su\u00e9d. : kaftan, gr. : anteri/rason), de l'italien sottana, est un \u00ab v\u00eatement de dessous \u00bb par rapport aux habits liturgiques.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0421\u0443\u0442\u0430\u0301\u043d\u0430 (\u0444\u0440. soutane, \u0438\u0442\u0430\u043b. sottana \u2014 \u044e\u0431\u043a\u0430, \u0440\u044f\u0441\u0430) \u2014 \u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u044f\u044f \u0434\u043b\u0438\u043d\u043d\u0430\u044f \u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430 \u0441 \u0434\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0440\u0443\u043a\u0430\u0432\u0430\u043c\u0438 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043d\u043e\u0441\u0438\u043c\u0430\u044f \u0432\u043d\u0435 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421\u0443\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0441\u0442\u043e\u044f\u0447\u0438\u0439 \u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a (\u0432 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u043a\u0430 - \u0431\u0435\u043b\u0430\u044f \u0436\u0451\u0441\u0442\u043a\u0430\u044f \u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430), \u0434\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0430\u0435\u0442 \u043f\u044f\u0442. \u0417\u0430\u0441\u0442\u0451\u0433\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0440\u044f\u0434 \u043f\u0443\u0433\u043e\u0432\u0438\u0446. \u0426\u0432\u0435\u0442 \u0441\u0443\u0442\u0430\u043d\u044b \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u0442 \u043e\u0442 \u0438\u0435\u0440\u0430\u0440\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f: \u0443 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430 \u2014 \u0447\u0451\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e, \u0443 \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430 \u2014 \u043f\u0443\u0440\u043f\u0443\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e, \u0443 \u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430 \u2014 \u0430\u043b\u043e\u0433\u043e, \u0443 \u043f\u0430\u043f\u044b \u2014 \u0431\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430. \u0421\u0445\u043e\u0436\u0430 \u0441 \u043f\u043e\u0434\u0440\u044f\u0441\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La sotana es una vestimenta usada por sacerdotes y religiosos de la Iglesia cat\u00f3lica romana, de las Iglesias ortodoxas y orientales, de la Comunidad Anglicana y de algunas Iglesias reformadas. Es una pieza de tela, por lo general negra, que llega hasta los pies. Por la parte de las piernas es similar a una t\u00fanica, pero unida a la parte del torso, formando una pieza \u00fanica. En la Iglesia cat\u00f3lica romana tiene botones por la parte delantera y al centro, en las Iglesias ortodoxas y orientales es m\u00e1s com\u00fan la forma cruzada y rematada por un lazo a la cintura. \n* Cardenal. \n* \n* Capellan de su santidad.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A batina ou sotaina \u00e9 uma roupa eclesi\u00e1stica, pr\u00f3pria dos cl\u00e9rigos (di\u00e1conos, presb\u00edteros - padre e bispos). Tradicionalmente, possui 33 bot\u00f5es de alto a baixo, representando a idade de Cristo, cinco bot\u00f5es em cada punho, representando as cinco chagas de Cristo. A batina \u00e9 toda preta, com colarinho branco: o preto representa a morte para o mundo, e o branco, a pureza. Costuma-se ainda usar a peregrineta, esp\u00e9cies de mini-mantos envoltos ao pesco\u00e7o, na mesma cor da batina e com a borla filetada. A batina com sobrepeliz \u00e9 tamb\u00e9m uma das vestes pr\u00f3prias para os minist\u00e9rio lit\u00fargico dos Ac\u00f3litos.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Soutane (abgeleitet vom franz\u00f6sischen sous f\u00fcr \u201eunter\u201c) ist ein mit engen \u00c4rmeln versehenes kn\u00f6chellanges Obergewand eines katholischen, koptischen oder anglikanischen Geistlichen. Das nur knielange Bekleidungsst\u00fcck hei\u00dft dagegen Soutanelle.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Een soutane of toga (toog) is een lang priesterkleed met nauwe mouwen en een rij knoopjes van de hals tot de voeten, gedragen door katholieke geestelijken. De soutane reikt meestal tot enkele centimeters boven de schoenen en sluit bij de hals met de priesterboord. De soutane heeft doorgaans 33 knopen als een verwijzing naar de 33 jaren die Jezus Christus op aarde doorbracht. Sommige geestelijken zijn echter zo groot of juist klein, dat hun soutane meer of minder knopen moet bevatten. De meeste soutanes worden echter zo gemaakt dat ze altijd 33 knopen hebben. Tegenwoordig worden soutanes minder gedragen door geestelijken.",
                "lang": "nl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#differentFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cossack"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Klerika"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Soutane"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30ad\u30e3\u30bd\u30c3\u30af"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Sotana"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q324708"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cassock"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Jubah_liturgi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q324708"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Sutanna"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc218\ub2e8_(\uae30\ub3c5\uad50)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Batina"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Soutane"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Soutane"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Abito_talare"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.01wyc_"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Eastern_Christian_vestments"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_fashion"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_clothing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_clothing_(Europe)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Robes_and_cloaks"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Lutheran_vestments"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Christian_monks"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_clerical_clothing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_clothing_(Western_fashion)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Anglican_vestments"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cassock_priest_french_african.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cassock"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cassock?oldid=743384832"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sutanna (z w\u0142. \u2013 sottano \u2013 sp\u00f3dnica) \u2013 wierzchni ubi\u00f3r kap\u0142ana, w r\u00f3\u017cnym kolorze, zale\u017cnym od stanowiska w hierarchii, zwany te\u017c rewerend\u0105. Noszenie sutann zaleci\u0142 papie\u017c Sykstus V w 1589 r. konstytucj\u0105 Cum sacrosanctum. Sutanna w obecnym kszta\u0142cie pojawi\u0142a si\u0119 w XVI wieku. Jest to d\u0142uga szata do kostek, lekko wci\u0119ta w pasie, z niskim stoj\u0105cym ko\u0142nierzykiem, zapinana z przodu na rz\u0105d ma\u0142ych guziczk\u00f3w, noszona przez duchownych r\u00f3\u017cnych wyzna\u0144 chrze\u015bcija\u0144skich, w tym katolickich, prawos\u0142awnych, starokatolickich, anglika\u0144skich, ewangelickich i prezbiteria\u0144skich. Pierwsze szaty wyr\u00f3\u017cniaj\u0105ce duchownych noszono ju\u017c w staro\u017cytno\u015bci chrze\u015bcija\u0144skiej. Synod w Bradze w 572 nakaza\u0142 noszenie stroju duchownego kap\u0142anom wychodz\u0105cym z domu. Cz\u0119sto ministranci nosz\u0105 str\u00f3j podobny do sutanny (sutanela lub rewerenda) na kt\u00f3ry zak\u0142adaj\u0105 kom\u017ce, w Polsce zwyczaj ten jest mniej rozpowszechniony. Obecnie kap\u0142ani wk\u0142adaj\u0105 sutann\u0119 jako str\u00f3j codzienny. Dopuszcza si\u0119 r\u00f3wnie\u017c u\u017cywanie tzw. kr\u00f3tkiego stroju duchownego: koszuli z koloratk\u0105 i ciemnego garnituru. Szczeg\u00f3\u0142owe przepisy dotycz\u0105ce noszenia sutanny okre\u015bla ordynariusz.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0421\u0443\u0442\u0430\u0301\u043d\u0430 (\u0444\u0440. soutane, \u0438\u0442\u0430\u043b. sottana \u2014 \u044e\u0431\u043a\u0430, \u0440\u044f\u0441\u0430) \u2014 \u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u044f\u044f \u0434\u043b\u0438\u043d\u043d\u0430\u044f \u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430 \u0441 \u0434\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0440\u0443\u043a\u0430\u0432\u0430\u043c\u0438 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043d\u043e\u0441\u0438\u043c\u0430\u044f \u0432\u043d\u0435 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421\u0443\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0441\u0442\u043e\u044f\u0447\u0438\u0439 \u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a (\u0432 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u043a\u0430 - \u0431\u0435\u043b\u0430\u044f \u0436\u0451\u0441\u0442\u043a\u0430\u044f \u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430), \u0434\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0430\u0435\u0442 \u043f\u044f\u0442. \u0417\u0430\u0441\u0442\u0451\u0433\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0440\u044f\u0434 \u043f\u0443\u0433\u043e\u0432\u0438\u0446. \u0426\u0432\u0435\u0442 \u0441\u0443\u0442\u0430\u043d\u044b \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u0442 \u043e\u0442 \u0438\u0435\u0440\u0430\u0440\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f: \u0443 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430 \u2014 \u0447\u0451\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e, \u0443 \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430 \u2014 \u043f\u0443\u0440\u043f\u0443\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e, \u0443 \u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430 \u2014 \u0430\u043b\u043e\u0433\u043e, \u0443 \u043f\u0430\u043f\u044b \u2014 \u0431\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430. \u0421\u0445\u043e\u0436\u0430 \u0441 \u043f\u043e\u0434\u0440\u044f\u0441\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Une soutane, (lat. : vestis/tunica talaris, angl. : cassock, it. : abito talare, talare, esp. : sotana, all. : Sutane, su\u00e9d. : kaftan, gr. : anteri/rason), de l'italien sottana, est un \u00ab v\u00eatement de dessous \u00bb par rapport aux habits liturgiques.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La sotana es una vestimenta usada por sacerdotes y religiosos de la Iglesia cat\u00f3lica romana, de las Iglesias ortodoxas y orientales, de la Comunidad Anglicana y de algunas Iglesias reformadas. Es una pieza de tela, por lo general negra, que llega hasta los pies. Por la parte de las piernas es similar a una t\u00fanica, pero unida a la parte del torso, formando una pieza \u00fanica. En la Iglesia cat\u00f3lica romana tiene botones por la parte delantera y al centro, en las Iglesias ortodoxas y orientales es m\u00e1s com\u00fan la forma cruzada y rematada por un lazo a la cintura. En la Iglesia cat\u00f3lica romana de rito latino, la sotana de uso diario es negra para todo el clero, menos el papa para quien es blanca, y se le llama traje piano en recuerdo del papa P\u00edo IX que estableci\u00f3 su uso. Los seminaristas, sacerdotes, obispos, capellanes de Su Santidad y cardenales se distinguen por su faj\u00edn, botonadura y solideo: faj\u00edn azul para los seminaristas, rojo para los cardenales, morado para prelados de honor y obispos, negro para sacerdotes. En zonas tropicales y ecuatoriales donde hay mayor calor (Am\u00e9rica Latina, gran parte de \u00c1frica y La India), las sotanas para el clero, incluyendo las de obispos y cardenales son blancas, con los mismos detalles que la negra tradicional. Para la vestimenta coral var\u00eda el color de la sotana de acuerdo con el grado de la prelatura: as\u00ed los sacerdotes la usan negra; los beneficiados y can\u00f3nigos la usan negra ribeteada, o en ocasiones morada; los prelados, protonotarios y monse\u00f1ores la usan morada; los obispos y arzobispos, morada con vivos, bocamangas y botones carmes\u00edes; los cardenales la usan roja; el papa blanca. Sin embargo, algunos obispos y cardenales suelen usar en su h\u00e1bito coral, su habitual sotana negra con botonaduras, bocamangas y correspondientes al color de su dignidad, sea esta con muceta morada o roja o esclavina, incluso blanca en pa\u00edses tropicales. \n* Cardenal. \n* Obispos y Arzobispos no Cardenales, pronotarios apost\u00f3licos y prelados de honor. \n* Capellan de su santidad. \n* Presb\u00edteros, Di\u00e1conos y Seminaristas. En algunos pa\u00edses de clima m\u00e1s c\u00e1lido es costumbre el uso de la sotana blanca tanto para obispos y cardenales como para sacerdotes. En los dem\u00e1s ritos de la Iglesia Cat\u00f3lica Romana estos usos pueden cambiar. En las Iglesias Ortodoxas la sotana propiamente dicha, es por lo general, aunque no exclusivamente, negra para seminaristas, monjes, di\u00e1conos, presb\u00edteros, obispos, arzobispos y patriarcas, sin embargo en algunas Iglesias como la Rumana el Patriarca la utiliza en color blanco. Entre el clero tambi\u00e9n se llegan a utilizar sotanas azules, grises, caf\u00e9s e incluso blancas en lugares donde el clima lo amerita. Existe tambi\u00e9n el rason (exorason) o sotana exterior, originalmente una vestimenta de origen mon\u00e1stico, es m\u00e1s amplia,y utilizada sobre la sotana com\u00fan o interior. La usa el clero ordenado (di\u00e1conos, presb\u00edteros, obispos) y los monjes como vestimenta de diario. Los seminaristas y las llamadas \u00f3rdenes menores como subdi\u00e1conos y lectores no la visten. En ocasiones los cantores la utilizan durante los servicios sobre la vestimenta laica de diario. En la Comunidad Anglicana se utiliza negra para seminaristas, di\u00e1conos y presb\u00edteros; los can\u00f3nigos en ocasiones la utilizan roja (escarlata) o negra con botones y filo rojo; y los obispos la utilizan p\u00farpura aunque no siempre, por ejemplo, el actual arzobispo de Canterbury suele utilizarla en color negro. \n* Obispo \n* Can\u00f3nigos \n* Presb\u00edteros El color negro recuerda a todos que el que lo lleva ha muerto al mundo. Todas las vanidades del siglo han muerto para ese ser humano que ya s\u00f3lo ha de vivir de Dios. El color blanco del alzacuellos simboliza la pureza del alma. Conociendo el simbolismo de estos dos colores es una cosa muy bella que todas las vestiduras del sacerdote, incluso las de debajo de la sotana, sean de esos dos colores: blanca camisa y alzacuellos, negro jersey, pantalones, calcetines y zapatos. El h\u00e1bito eclesi\u00e1stico tambi\u00e9n es signo de pobreza que nos evita pensar en las modas del mundo. Es como si dij\u00e9ramos al mundo: Jesucristo es el mismo ayer, hoy y siempre.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Een soutane of toga (toog) is een lang priesterkleed met nauwe mouwen en een rij knoopjes van de hals tot de voeten, gedragen door katholieke geestelijken. De soutane reikt meestal tot enkele centimeters boven de schoenen en sluit bij de hals met de priesterboord. De soutane heeft doorgaans 33 knopen als een verwijzing naar de 33 jaren die Jezus Christus op aarde doorbracht. Sommige geestelijken zijn echter zo groot of juist klein, dat hun soutane meer of minder knopen moet bevatten. De meeste soutanes worden echter zo gemaakt dat ze altijd 33 knopen hebben. Tegenwoordig worden soutanes minder gedragen door geestelijken. De soutane komt voor als: 1.  \n*  Dagelijkse kleding: dit is een zwarte soutane, waarvan de knopen de kleuren zwart, paars en rood kunnen hebben, afhankelijk van de rang van de geestelijke. In deze kleding wordt g\u00e9\u00e9n liturgie gevierd. Het is de dagelijkse kleding van de geestelijke, hoewel tegenwoordig ook vaak de clergyman wordt gedragen, of zelfs burgerkleding. 2.  \n*  Koorkleding: dit is een volledig zwarte, paarse of rode soutane, aangevuld met een superplie. Deze wordt gedragen tijdens de eredienst als de betreffende geestelijke niet (con)celebreert, of bij plechtige bijeenkomsten, zoals bij de paus. Vaak wordt de soutane in combinatie met de bonnet en of pileolus gedragen. Bij de soutane wordt vaak een sjerp gedragen. De kleur van de sjerp hoeft niet overeen te komen met de kleur van de soutane.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A batina ou sotaina \u00e9 uma roupa eclesi\u00e1stica, pr\u00f3pria dos cl\u00e9rigos (di\u00e1conos, presb\u00edteros - padre e bispos). Tradicionalmente, possui 33 bot\u00f5es de alto a baixo, representando a idade de Cristo, cinco bot\u00f5es em cada punho, representando as cinco chagas de Cristo. \u00c0 cintura pode ser usada uma faixa, que tem duplo significado: 1\u00ba a castidade (antigamente se acreditava que a libido sexual estava diretamente relacionada aos rins, ent\u00e3o rins cingidos significava castidade); 2\u00ba a Igreja peregrina na terra (quando Israel fazia grandes peregrina\u00e7\u00f5es usava-se um c\u00edngulo para cingir os rins de modo que ao caminhar n\u00e3o ficasse dolorido, assim rins cingidos significa peregrina\u00e7\u00e3o). A cor da faixa varia segundo o grau na hierarquia cat\u00f3lica: preta para seminaristas, di\u00e1conos e padres; viol\u00e1cea para padres com t\u00edtulo de Monsenhor, bispos e arcebispos; vermelha para cardeal e branca para o Papa. A batina \u00e9 toda preta, com colarinho branco: o preto representa a morte para o mundo, e o branco, a pureza. Bispos usam batina preta, com filetes vermelhos e faixa viol\u00e1cea. J\u00e1 os cardeais usam batina preta, com filetes e faixa vermelhos. O Papa veste batina inteiramente branca. A batina dos monsenhores possui filetes viol\u00e1ceos.Em regi\u00f5es de clima quente, \u00e9 permitido que se use batinas de cores mais claras, como cinza, creme ou branco. Os filetes e a faixa devem ser correspondentes ao grau hier\u00e1rquico do cl\u00e9rigo, pois s\u00f3 o Papa pode usar batina inteiramente branca. O uso da batina por cl\u00e9rigos cat\u00f3licos tem in\u00edcio com a preserva\u00e7\u00e3o da parte destes das vestes talares dos antigos romanos. A cor preta padronizou-se a partir do seu uso pela Companhia de Jesus. O C\u00f3digo do Direito Can\u00f3nico no c\u00e2none 284 estipula: \"Os cl\u00e9rigos usem trajo eclesi\u00e1stico conveniente, segundo as normas estabelecidas pela Confer\u00eancia episcopal, e segundo os leg\u00edtimos costumes dos lugares\". A obrigatoriedade do uso de um traje eclesi\u00e1stico, portanto diverso do usado pelos leigos, \u00e9 ainda refor\u00e7ado pelo Diret\u00f3rio para o Minist\u00e9rio e a Vida dos Presb\u00edteros da Congrega\u00e7\u00e3o para o Clero. Este traje eclesi\u00e1stico pode ter as seguintes formas: o h\u00e1bito religioso do clero subordinado a uma ordem religiosa ou sociedade de vida apost\u00f3lica, pela batina de estilo romano ou pela camisa de estilo clerical - clergyman. Costuma-se ainda usar a peregrineta, esp\u00e9cies de mini-mantos envoltos ao pesco\u00e7o, na mesma cor da batina e com a borla filetada. Usa-se tamb\u00e9m juntamente com a batina o Solid\u00e9u - um pequeno recorte ovado de seda, ou o Saturno (capelo) - chap\u00e9u de padre, ou ainda o barrete, tudo nas cores espec\u00edficas do grau correspondente. Nas liturgias em que o cl\u00e9rigo n\u00e3o concelebra, usa-se a veste coral e neste caso muda-se a cor da batina para alguns. A batina com sobrepeliz \u00e9 tamb\u00e9m uma das vestes pr\u00f3prias para os minist\u00e9rio lit\u00fargico dos Ac\u00f3litos.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30ad\u30e3\u30bd\u30c3\u30af\uff08\u82f1\u8a9e: Cassock\uff09\u3068\u306f\u3001\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u795e\u7236\u3084\u8056\u516c\u4f1a\u306e\u8056\u8077\u306e\u5e73\u670d\u306b\u7528\u3044\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u7acb\u895f\u306e\u796d\u670d\u306e\u3053\u3068\u3067\u3042\u308b\u3002\u53f8\u796d\u5e73\u670d\u3001\u3042\u308b\u3044\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3067\u30b9\u30fc\u30bf\u30f3\uff08soutane\uff09\u3068\u3082\u3044\u3046\u3002\u6b63\u6559\u4f1a\u3067\u306e\u30ea\u30e4\u30b5\u3001\u30dd\u30c9\u30ea\u30e3\u30b9\u30cb\u30af\u306b\u76f8\u5f53\u3059\u308b\u3002 \u300c\u30ea\u30e4\u30b5\u300d\u304a\u3088\u3073\u300c\u30dd\u30c9\u30ea\u30e3\u30b9\u30cb\u30af\u300d\u3082\u53c2\u7167",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The cassock, or soutane, is an item of Christian clerical clothing used by the clergy of Catholic, Eastern Orthodox, Anglican and Reformed churches, among others. \"Ankle-length garment\" is the literal meaning of the corresponding Latin term, vestis talaris. It is related to habit traditionally worn by nuns, monks, and friars. The cassock derives historically from the tunic that in ancient Rome was worn underneath the toga and the chiton that was worn beneath the himation in ancient Greece. In religious services, it has traditionally been worn underneath vestments, such as the alb. In the West, the cassock is little used today except for religious services; but in many countries it was the normal everyday wear of the clergy until the second half of the 20th century, when it was replaced even in those countries by a conventional suit, distinguished from lay dress by being generally black and by incorporating a clerical collar.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Soutane (abgeleitet vom franz\u00f6sischen sous f\u00fcr \u201eunter\u201c) ist ein mit engen \u00c4rmeln versehenes kn\u00f6chellanges Obergewand eines katholischen, koptischen oder anglikanischen Geistlichen. Das nur knielange Bekleidungsst\u00fcck hei\u00dft dagegen Soutanelle.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'abito talare (o, pi\u00f9 semplicemente, la talare) \u00e8 la veste ecclesiastica del clero di alcune confessioni cristiane. La parola talare deriva dalla parola latina \"talus\", tallone. La talare, infatti, prende origine dalla veste dei sacerdoti ebraici che giungeva fino al tallone. Tale veste divenne, poi, tipica anche dei sacerdoti della cristianit\u00e0 a partire dal IV o V secolo d.C.",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cassock_priest_french_african.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 743384832,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 331200,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Item"
            }
        ]
    }
}