{
    "http://dbpedia.org/resource/Kifli": {
        "http://dbpedia.org/ontology/region": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/West_Slavic_languages": {
        "http://dbpedia.org/property/region": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Silvaner": {
        "http://dbpedia.org/ontology/origin": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Hussite_Wars": {
        "http://dbpedia.org/ontology/place": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/History_of_Central_Europe": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Central": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Region108630039"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRegionsOfEurope"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRegions"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHistoricalRegions"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoGeoEntity"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Location100027167"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Europa Central",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Europe centrale",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Europa Central",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Central Europe",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u4e2d\u592e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Centraal-Europa",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Europa \u015arodkowa",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Mitteleuropa",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u4e2d\u6b27",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Europa centrale",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "A Europa central \u00e9 o conjunto dos pa\u00edses da Europa com a maior parte do seu territ\u00f3rio ligado \u00e0s cordilheiras dos Alpes, incluindo as suas extens\u00f5es para os B\u00e1lc\u00e3s e os C\u00e1rpatos. Estes pa\u00edses ou os seus antepassados estiveram historicamente na situa\u00e7\u00e3o de serem alternadamente invadidos e, por vezes, administrados por pa\u00edses da Europa ocidental (notavelmente o Sacro Imp\u00e9rio Romano-Germ\u00e2nico), pela R\u00fassia, pela Pol\u00f4nia-Litu\u00e2nia e at\u00e9 pelo Imp\u00e9rio Bizantino. A regi\u00e3o \u00e9 ainda subdividida em dois grupos de pa\u00edses:",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u4e2d\u592e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\uff08\u3061\u3085\u3046\u304a\u3046\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3001\u82f1: Central Europe\u3001\u72ec: Mitteleuropa\uff09\u306f\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u4e2d\u592e\u90e8\u306b\u4f4d\u7f6e\u3057\u3001\u4eba\u53e3\u898f\u6a21\u304c\u5927\u304d\u3044\u5730\u57df\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e2d\u6b27\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'Europa Centrale (anche Mitteleuropa o Europa danubiana) \u00e8 una regione dell'Europa, compresa tra l'Europa occidentale e l'Europa orientale e tra l'Europa settentrionale ed Europa meridionale, per quanto variamente definite. Negli anni 2000, l'Europa Centrale sta attraversando una fase di \"risveglio strategico\" L'economia della regione mostra infatti ancora forti disparit\u00e0 rispetto ai livelli di reddito e agli standard di vita: l'Europa Centrale comprende alcune delle regioni pi\u00f9 ricche d'Europa ma anche alcune delle pi\u00f9 povere.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'Europe centrale est la r\u00e9gion s'\u00e9tendant au c\u0153ur du continent europ\u00e9en. Elle d\u00e9signe un espace dont les contours flous et variables ne co\u00efncident pas toujours avec les fronti\u00e8res des pays concern\u00e9s. D'apr\u00e8s les d\u00e9finitions, variant tant selon les auteurs que les \u00e9poques, cinq \u00e0 vingt-et-un \u00c9tats actuels peuvent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme centreurop\u00e9ens. Au-del\u00e0 de consid\u00e9rations strictement g\u00e9ographiques, l'Europe centrale d\u00e9signe un ensemble partageant une trajectoire historique commune, laquelle a fa\u00e7onn\u00e9 un h\u00e9ritage culturel et politique singulier.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Mitteleuropa oder Zentraleuropa ist eine Region in Europa zwischen West-, Ost-, S\u00fcdost-, S\u00fcd- und Nordeuropa. Geografisch gibt es keine eindeutigen Kriterien, die zur Abgrenzung herangezogen werden k\u00f6nnten. Der Begriff \u201eMitteleuropa\u201c kann auch politisch, kulturhistorisch oder naturr\u00e4umlich definiert werden. Au\u00dferdem unterliegt die Auffassung des Begriffs dem geschichtlichen und politischen Wandel. Mitteleuropa ist daher nicht eindeutig zu definieren, doch kommt der Frage seit dem Ende des Kalten Krieges st\u00e4rkere Aufmerksamkeit zu.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u4e2d\u6b27\uff0c\u6b27\u6d32\u4e2d\u90e8\uff0c\u5305\u62ec\u5965\u5730\u5229\u3001\u6377\u514b\u3001\u5fb7\u56fd\u3001\u5308\u7259\u5229\u3001\u5217\u652f\u6566\u58eb\u767b\u3001\u6ce2\u5170\u3001\u65af\u6d1b\u6587\u5c3c\u4e9e\u3001\u65af\u6d1b\u4f10\u514b\u3001\u745e\u58eb\u3002 \u4f46\u53d7\u4e8c\u6230\u5f8c\u51b7\u6230\u6c1b\u570d\u7684\u5f71\u97ff\uff0c\u5965\u5730\u5229\u3001\u745e\u58eb\u3001\u5217\u652f\u6566\u58eb\u767b\u3001\u5fb7\u56fd\u6709\u6642\u6703\u88ab\u4eba\u5011\u8a8d\u70ba\u4e5f\u662f\u897f\u6b50\u570b\u5bb6\u7684\u4e00\u90e8\u4efd\uff0c\u800c\u6377\u514b\u3001\u65af\u6d1b\u4f10\u514b\u3001\u6ce2\u5170\u3001\u5308\u7259\u5229\u548c\u65af\u6d1b\u6587\u5c3c\u4e9a\u5247\u4e5f\u6703\u88ab\u4eba\u666e\u904d\u8a8d\u70ba\u662f\u6771\u6b50\u570b\u5bb6\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2015) \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649 \u0647\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0632\u0627\u0621 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0642\u0627\u0631\u0629 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627. \u062a\u0636\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0643\u0644\u0627 \u0645\u0646: \n*  23x \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627  \n*  23x \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627  \n*  20x \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627  \n*  23x \u0628\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627 \n*  23x \u0627\u0644\u062a\u0634\u064a\u0643 \n*  23x \u0633\u0644\u0648\u0641\u0627\u0643\u064a\u0627 \n*  23x \u0627\u0644\u0645\u062c\u0631 \n*  23x \u0633\u0644\u0648\u0641\u064a\u0646\u064a\u0627",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Centraal-Europa of Midden-Europa is een gebied dat meerdere definities heeft gehad. Dit kan een historische, een etnische, een politieke of een geografische achtergrond hebben. In het begin van de 21e eeuw worden de volgende landen, van noord naar zuid, tot Centraal-Europa gerekend: Ten tijde van de Koude Oorlog werden Polen, Tsjechoslowakije en Hongarije ook wel tot Oost-Europa gerekend. Dit was meer een politieke dan een geografische indeling.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Europa Central es la regi\u00f3n que, como su nombre indica, engloba a las regiones que se encuentran en la parte mediana de Europa. No existe un acuerdo un\u00e1nime sobre qu\u00e9 territorios forman esta regi\u00f3n. Esta situaci\u00f3n se debe a las diferentes consideraciones de car\u00e1cter hist\u00f3rico (m\u00e1s que geogr\u00e1fico). Cabe mencionar que la Europa Central ha vivido muchos cambios, siendo uno de los escenarios de importantes movimientos pol\u00edticos como la Primera Guerra Mundial y la Segunda Guerra Mundial, los cuales trajeron como consecuencia cambios en la estructura pol\u00edtica.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Europa \u015arodkowa \u2013 region po\u0142o\u017cony pomi\u0119dzy r\u00f3\u017cnie definiowanymi Europ\u0105 Zachodni\u0105 i Europ\u0105 Wschodni\u0105. Europa P\u00f3\u0142nocna, Po\u0142udniowa i Po\u0142udniowo-Wschodnia r\u00f3wnie\u017c wp\u0142ywaj\u0105 na zakres tego poj\u0119cia, w zale\u017cno\u015bci od uj\u0119cia ich granic. Poj\u0119cie rozumiane jest r\u00f3\u017cnie w zale\u017cno\u015bci od okresu historycznego. Cz\u0119\u015b\u0107 publikacji naukowych traktuje Europ\u0119 \u015arodkow\u0105 jako synonim Grupy Wyszehradzkiej. Wed\u0142ug Ronalda Tiersky\u2019ego i The Economist Europa \u015arodkowa w najbardziej \u015bcis\u0142ym znaczeniu to w\u0142a\u015bnie kraje konstytuuj\u0105ce t\u0105 grup\u0119: \n*  22x Czechy \n*  22x Polska \n*  22x S\u0142owacja \n*  22x W\u0119gry",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Central Europe lies between Eastern and Western Europe. The concept of Central Europe is based on a common historical, social and cultural identity. Central Europe is going through a phase of \"strategic awakening\", with initiatives such as the CEI, Centrope or V4. While the region's economy shows high disparities with regard to income, all Central European countries are listed by the Human Development Index as very highly developed.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430 \u2014 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0443\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u043e\u0439 \u0438 \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439. \u0412\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441 \u043e \u0435\u0451 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0451\u0442\u0441\u044f \u0434\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c.",
                "lang": "ru"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u4e2d\u592e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://data.nytimes.com/53308556922590846251"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/4039677-0"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Europe_centrale"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Europa_Central"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Europa_\u015arodkowa"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Central_Europe"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Erdialdeko_Europa"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Mitteleuropa"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Centraal-Europa"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://sw.cyc.com/concept/Mx4rwPPla5wpEbGdrcN5Y29ycA"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Eropa_Tengah"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc911\uc559\uc720\ub7fd"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Europa_Central"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.01lkr"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/St\u0159edn\u00ed_Evropa"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q27509"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Europa_centrale"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u039a\u03b5\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae_\u0395\u03c5\u03c1\u03ce\u03c0\u03b7"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q27509"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Central_Europe"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Regions_of_Europe"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Major_geographic_features_of_Central_Europe.PNG"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Central_Europe"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/colwidth": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 30,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Central_Europe?oldid=745073167"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.hiddeneurope.co.uk/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.politicsincentraleurope.eu/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.cejiss.org/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.ece.ceu.hu"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.ceu.hu/poliscijournal"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.central2020.eu/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.europemaps.info/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://www.wien.gv.at/english/politics/international/strategy/mycentrope.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://www.academia.edu/18698805/Shared_Pasts_in_Central_and_Southeast_Europe_17th_21st_Centuries_Hungarian_and_Bulgarian_Approaches._Eds._G%C3%A1bor_Demeter_Penka_Peykovska._Sofia-Budapest_2015_440_p/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.cepsr.com/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://mapofeurope.com/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.databasece.com/en/macro-summary"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.unhcr-centraleurope.org/en/about-us/unhcr-in-central-europe.html"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/caption": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "The European floristic regions",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Little Entente, Central European defense union of Czechoslovakia, Romania and Yugoslavia",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "CE countries, Sourcebook of Central European Avant-Gardes 1910\u20131930",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Central Europe according to P. Jones . Many Central European countries and regions were parts of the German and the Austro-Hungarian empires,  or the Polish-Lithuanian Commonwealth; thus they also have historical and cultural connections.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Interwar Central Europe according to Emmanuel de Martonne",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Pannonian Plain, between the Alps , the Carpathians , and the Sava/Danube",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Central Europe according to The World Factbook , Encyclop\u00e6dia Britannica, and Brockhaus Enzyklop\u00e4die",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Carpathian countries : CZ, AT, PL, SK, HU, UA, RO, RS",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/image": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "CentralEurope2.PNG",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Little Entente.png",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Floristic regions in Europe .png",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Mapcarpat2.png",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Carpathian Basin-Pannonian Basin.jpg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Avantgarde CE.jpg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Central Europe .PNG",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u4e2d\u592e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\uff08\u3061\u3085\u3046\u304a\u3046\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3001\u82f1: Central Europe\u3001\u72ec: Mitteleuropa\uff09\u306f\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u4e2d\u592e\u90e8\u306b\u4f4d\u7f6e\u3057\u3001\u4eba\u53e3\u898f\u6a21\u304c\u5927\u304d\u3044\u5730\u57df\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e2d\u6b27\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Europa Central es la regi\u00f3n que, como su nombre indica, engloba a las regiones que se encuentran en la parte mediana de Europa. No existe un acuerdo un\u00e1nime sobre qu\u00e9 territorios forman esta regi\u00f3n. Esta situaci\u00f3n se debe a las diferentes consideraciones de car\u00e1cter hist\u00f3rico (m\u00e1s que geogr\u00e1fico). Cabe mencionar que la Europa Central ha vivido muchos cambios, siendo uno de los escenarios de importantes movimientos pol\u00edticos como la Primera Guerra Mundial y la Segunda Guerra Mundial, los cuales trajeron como consecuencia cambios en la estructura pol\u00edtica.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'Europa Centrale (anche Mitteleuropa o Europa danubiana) \u00e8 una regione dell'Europa, compresa tra l'Europa occidentale e l'Europa orientale e tra l'Europa settentrionale ed Europa meridionale, per quanto variamente definite. Il concetto di Europa Centrale, cos\u00ec come quello di una sua identit\u00e0 culturale, \u00e8 in qualche modo elusivo. Tuttavia la maggior parte degli studiosi asserisce che una distinta cultura centro-europea esista, per quanto controversa e dibattuta possa essere tale nozione. Ci\u00f2 si basa sulle \"somiglianze che derivano da caratteristiche storiche, sociali e culturali\" e si caratterizza per essere stata \"una delle pi\u00f9 ricche fonti mondiali di talento creativo tra il XVII e il XX secolo\" Una pubblicazione delle Nazioni Unite impiega otto fattori \"per definire una regione culturale chiamata Europa Centrale\" Cross Currents: A Yearbook of Central European Culture caratterizza l'Europa Centrale come \"un Occidente abbandonato\". Si tratta quindi di regioni che condividono una storia, di opposizione all'Est rappresentato dall'Impero ottomano e dalla Russia Imperiale, e, almeno fino alla prima guerra mondiale, di distinzione dall'Ovest in quanto conservatori opposti alle moderne idee liberali, acquisite con la Rivoluzione Francese. Tale concetto \u00e8 di conseguenza entrato in crisi a partire dalla dissoluzione degli imperi (tedesco, austro-ungarico, russo e ottomano), con la nascita di stati-nazione, e soprattutto della divisione della regione tra Patto di Varsavia e NATO durante la Guerra fredda, al termine della quale l'interesse per tale regione, \u00e8 tornato d'attualit\u00e0. Negli anni 2000, l'Europa Centrale sta attraversando una fase di \"risveglio strategico\" L'economia della regione mostra infatti ancora forti disparit\u00e0 rispetto ai livelli di reddito e agli standard di vita: l'Europa Centrale comprende alcune delle regioni pi\u00f9 ricche d'Europa ma anche alcune delle pi\u00f9 povere.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Centraal-Europa of Midden-Europa is een gebied dat meerdere definities heeft gehad. Dit kan een historische, een etnische, een politieke of een geografische achtergrond hebben. In het begin van de 21e eeuw worden de volgende landen, van noord naar zuid, tot Centraal-Europa gerekend: De begrenzing van Centraal-Europa is niet exact, maar gebruikelijk is dat in het westen de grens met de Benelux-landen en Frankrijk wordt gehanteerd, in het noorden de grens met Denemarken, in het oosten en zuidoosten de grens met de Oosters-Orthodoxie en de Islam en in het zuiden de grens met Itali\u00eb. Deze grenzen komen grotendeels overeen met het grondgebied in 1900 van het Duitse Keizerrijk, Oostenrijk-Hongarije, Zwitserland en Liechtenstein. Sommige bronnen maken onderscheid tussen Midden-Europa en Centraal-Europa. Bij Midden-Europa bedoelt men dan Duitsland, Oostenrijk, Liechtenstein en Zwitserland. Bij Centraal-Europa worden soms Polen en Duitsland achterwege gelaten, evenals Zwitserland. Dat laatste komt dan voor een groot deel overeen met het vroegere Oostenrijk-Hongarije. Hierdoor zal men ook het trans-Karpatische deel van Oekra\u00efne (Roetheni\u00eb), het tegenwoordig in Roemeni\u00eb gelegen Transsylvani\u00eb, het in Kroati\u00eb gelegen Slavoni\u00eb en het in Servi\u00eb gelegen Vojvodina er bij kunnen rekenen. In al deze gebieden wonen ook aanzienlijke Hongaarse minderheden.De definitie over de exacte grootte van dit deel van Europa staat niet volledig vast. Ten tijde van de Koude Oorlog werden Polen, Tsjechoslowakije en Hongarije ook wel tot Oost-Europa gerekend. Dit was meer een politieke dan een geografische indeling. De Centraal-Europese geschiedenis, cultuur en gastronomie kent nog steeds veel overeenkomsten, ondanks etnische, taalkundige en voormalige politieke tegenstellingen. Met uitzondering van Zwitserland en Liechtenstein horen heden ten dage alle landen van Centraal-Europa bij de Europese Unie.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'Europe centrale est la r\u00e9gion s'\u00e9tendant au c\u0153ur du continent europ\u00e9en. Elle d\u00e9signe un espace dont les contours flous et variables ne co\u00efncident pas toujours avec les fronti\u00e8res des pays concern\u00e9s. D'apr\u00e8s les d\u00e9finitions, variant tant selon les auteurs que les \u00e9poques, cinq \u00e0 vingt-et-un \u00c9tats actuels peuvent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme centreurop\u00e9ens. Au-del\u00e0 de consid\u00e9rations strictement g\u00e9ographiques, l'Europe centrale d\u00e9signe un ensemble partageant une trajectoire historique commune, laquelle a fa\u00e7onn\u00e9 un h\u00e9ritage culturel et politique singulier. L'Europe centrale se caract\u00e9rise, comme tout concept territorial, autant par ses particularit\u00e9s intrins\u00e8ques que par opposition \u00e0 d'autres territoires. R\u00e9gion la plus orientale de \u00ab l'Occident chr\u00e9tien \u00bb, elle est durablement marqu\u00e9e au XVIe si\u00e8cle par la R\u00e9forme protestante et ses cons\u00e9quences. Bien que sous l'influence des peuples de langue allemande, elle se caract\u00e9rise \u00e9galement par une grande diversit\u00e9 linguistique et culturelle. Celle-ci s'explique par les dynamiques de peuplement qui ont vu s'y installer des peuples slaves, finno-ougriens, romans, baltes, germaniques, juifs et roms. Par ailleurs, cet espace a longtemps \u00e9t\u00e9 domin\u00e9 par des \u00c9tats supranationaux, qu\u2019il s\u2019agisse du Saint-Empire, de l\u2019empire d\u2019Autriche, de la R\u00e9publique des Deux Nations ou dans une moindre mesure des empires russe ou ottoman. La majorit\u00e9 de ces peuples n'ont obtenu leur ind\u00e9pendance nationale qu'aux XIXe et XXe si\u00e8cles, notamment \u00e0 la faveur des nombreuses recompositions g\u00e9opolitiques ayant eu lieu au lendemain de la \u00ab Grande Guerre \u00bb. La p\u00e9riode d'influence sovi\u00e9tique voit ensuite se creuser un foss\u00e9 entre les peuples centreurop\u00e9ens et ceux d\u2019Europe occidentale que la fin de la guerre froide puis l'int\u00e9gration europ\u00e9enne comble peu \u00e0 peu. De nos jours, m\u00eame si les nouveaux \u00c9tats ont beaucoup perdu de leur cosmopolitisme, la question des minorit\u00e9s ethniques ou nationales est encore particuli\u00e8rement pr\u00e9gnante, tant sur la sc\u00e8ne politique int\u00e9rieure que dans les relations de voisinage.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2015) \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649 \u0647\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0632\u0627\u0621 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0642\u0627\u0631\u0629 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627. \u062a\u0636\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0643\u0644\u0627 \u0645\u0646: \n*  23x \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627  \n*  23x \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627  \n*  20x \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627  \n*  23x \u0628\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627 \n*  23x \u0627\u0644\u062a\u0634\u064a\u0643 \n*  23x \u0633\u0644\u0648\u0641\u0627\u0643\u064a\u0627 \n*  23x \u0627\u0644\u0645\u062c\u0631 \n*  23x \u0633\u0644\u0648\u0641\u064a\u0646\u064a\u0627 \u0648\u064a\u064f\u062f\u062e\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0639\u0636 \u0643\u0644\u0627 \u0645\u0646: \n*  23x \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627  \n*  23x \u0643\u0631\u0648\u0627\u062a\u064a\u0627  \n*  23x \u0635\u0631\u0628\u064a\u0627 \n*  23x \u0627\u0644\u062c\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0648\u062f  \n*  23x \u0627\u0644\u0628\u0648\u0633\u0646\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0647\u0631\u0633\u0643 \n*  23x \u0628\u0644\u063a\u0627\u0631\u064a\u0627  \n*  23x \u0645\u0642\u062f\u0648\u0646\u064a\u0627 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u062c\u063a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0627 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062c\u063a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0627 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Mitteleuropa oder Zentraleuropa ist eine Region in Europa zwischen West-, Ost-, S\u00fcdost-, S\u00fcd- und Nordeuropa. Geografisch gibt es keine eindeutigen Kriterien, die zur Abgrenzung herangezogen werden k\u00f6nnten. Der Begriff \u201eMitteleuropa\u201c kann auch politisch, kulturhistorisch oder naturr\u00e4umlich definiert werden. Au\u00dferdem unterliegt die Auffassung des Begriffs dem geschichtlichen und politischen Wandel. Mitteleuropa ist daher nicht eindeutig zu definieren, doch kommt der Frage seit dem Ende des Kalten Krieges st\u00e4rkere Aufmerksamkeit zu.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Central Europe lies between Eastern and Western Europe. The concept of Central Europe is based on a common historical, social and cultural identity. Central Europe is going through a phase of \"strategic awakening\", with initiatives such as the CEI, Centrope or V4. While the region's economy shows high disparities with regard to income, all Central European countries are listed by the Human Development Index as very highly developed.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A Europa central \u00e9 o conjunto dos pa\u00edses da Europa com a maior parte do seu territ\u00f3rio ligado \u00e0s cordilheiras dos Alpes, incluindo as suas extens\u00f5es para os B\u00e1lc\u00e3s e os C\u00e1rpatos. Estes pa\u00edses ou os seus antepassados estiveram historicamente na situa\u00e7\u00e3o de serem alternadamente invadidos e, por vezes, administrados por pa\u00edses da Europa ocidental (notavelmente o Sacro Imp\u00e9rio Romano-Germ\u00e2nico), pela R\u00fassia, pela Pol\u00f4nia-Litu\u00e2nia e at\u00e9 pelo Imp\u00e9rio Bizantino. Durante a era sovi\u00e9tica, parte destes pa\u00edses tinha regimes pol\u00edticos comunistas, enquanto que outros alinhavam pelo ocidente; nessa altura, a express\u00e3o Europa central referia-se principalmente \u00e0 \u00c1ustria e \u00e0 Su\u00ed\u00e7a, os \u00fanicos pa\u00edses que n\u00e3o integravam nem a OTAN, nem o Pacto de Vars\u00f3via. Assim, podem considerar-se parte desta sub-regi\u00e3o a Alemanha, a \u00c1ustria, a Eslov\u00e1quia, a Hungria o Liechtenstein, a Pol\u00f3nia, a Rep\u00fablica Checa e a Su\u00ed\u00e7a. A regi\u00e3o \u00e9 ainda subdividida em dois grupos de pa\u00edses: \n*  os pa\u00edses alpinos: Alemanha, \u00c1ustria, Eslov\u00e9nia, Liechtenstein e Su\u00ed\u00e7a; e \n*  o Grupo de Visegr\u00e1d, tamb\u00e9m chamado V4: , a Hungria, a Pol\u00f3nia, a Rep\u00fablica Checa e a Eslov\u00e1quia.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Europa \u015arodkowa \u2013 region po\u0142o\u017cony pomi\u0119dzy r\u00f3\u017cnie definiowanymi Europ\u0105 Zachodni\u0105 i Europ\u0105 Wschodni\u0105. Europa P\u00f3\u0142nocna, Po\u0142udniowa i Po\u0142udniowo-Wschodnia r\u00f3wnie\u017c wp\u0142ywaj\u0105 na zakres tego poj\u0119cia, w zale\u017cno\u015bci od uj\u0119cia ich granic. Poj\u0119cie rozumiane jest r\u00f3\u017cnie w zale\u017cno\u015bci od okresu historycznego. Cz\u0119\u015b\u0107 publikacji naukowych traktuje Europ\u0119 \u015arodkow\u0105 jako synonim Grupy Wyszehradzkiej. Wed\u0142ug Ronalda Tiersky\u2019ego i The Economist Europa \u015arodkowa w najbardziej \u015bcis\u0142ym znaczeniu to w\u0142a\u015bnie kraje konstytuuj\u0105ce t\u0105 grup\u0119: \n*  22x Czechy \n*  22x Polska \n*  22x S\u0142owacja \n*  22x W\u0119gry Bank \u015awiatowy i OECD do Europy \u015arodkowej tak\u017ce zaliczaj\u0105 kraje tworz\u0105ce Grup\u0119 Wyszehradzk\u0105, dodaj\u0105c do nich S\u0142oweni\u0119 ze wzgl\u0119du na podobie\u0144stwa etniczno-kulturowe i gospodarcze. Lonnie R. Johnson w swoich publikacjach na ten temat pisze, \u017ce dwa najbardziej na wsch\u00f3d wysuni\u0119te kraje Europy Zachodniej, czyli Niemcy i Austria, nie s\u0105 krajami stricte \u015brodkowoeuropejskimi, a okre\u015blanie ich w ten spos\u00f3b prowadzi do rozmycia istoty poj\u0119cia Europa \u015arodkowa. \n*  22x Czechy \n*  22x Polska \n*  22x S\u0142owacja \n*  22x S\u0142owenia \n*  22x W\u0119gry Na konferencji Mi\u0119dzynarodowej Unii Geograficznej w Pradze (1994) do pa\u0144stw \u015brodkowoeuropejskich zaliczone zosta\u0142y kraje Grupy Wyszehradzkiej i cz\u0119\u015b\u0107 kraj\u00f3w alpejskich: \n*  22x Austria \n*  22x Czechy \n*  22x Liechtenstein \n*  22x Niemcy \n*  22x Polska \n*  22x S\u0142owacja \n*  22x S\u0142owenia \n*  22x Szwajcaria \n*  22x W\u0119gry Nieco inaczej okre\u015blono obszar regionu w unijnym programie Europa \u015arodkowa. Program ten obejmuje nast\u0119puj\u0105ce kraje: \n*  22x Austria \n*  22x Czechy \n*  wschodni\u0105 i po\u0142udniow\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Niemiec \n*  22x Polska \n*  22x S\u0142owacja \n*  22x S\u0142owenia \n*  zachodni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Ukrainy (Wo\u0142y\u0144, region Lwowa i Stanis\u0142awowa, Bukowin\u0119 i Ru\u015b Zakarpack\u0105) \n*  22x W\u0119gry \n*  p\u00f3\u0142nocn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 W\u0142och. W por\u00f3wnaniu z definicj\u0105 Mi\u0119dzynarodowej Unii Geograficznej z unijnego programu wy\u0142\u0105czona jest p\u00f3\u0142nocno-zachodnia cz\u0119\u015b\u0107 Niemiec, Szwajcaria i Liechtenstein, natomiast w\u0142\u0105czono rejony Ukrainy i W\u0142och, w znacznej cz\u0119\u015bci historycznie powi\u0105zane z monarchi\u0105 habsbursk\u0105. Region obj\u0119ty unijnym programem Europa \u015arodkowa zajmuje powierzchni\u0119 ponad 1 mln km\u00b2 z liczb\u0105 ludno\u015bci wynosz\u0105c\u0105 oko\u0142o 148 mln. Jest to obszar wsp\u00f3lnej historii i kultury, kt\u00f3re odr\u00f3\u017cniaj\u0105 go od s\u0105siednich region\u00f3w. Na wsch\u00f3d i po\u0142udniowy wsch\u00f3d od Europy \u015arodkowej po\u0142o\u017cone s\u0105 terytoria opanowane przez d\u0142ugi okres przez imperium osma\u0144skie lub rosyjskie, z silnym wp\u0142ywem kultury helle\u0144skiej (np. maj\u0105ca swe \u017ar\u00f3d\u0142a w alfabecie greckim cyrylica). S\u0105 to obszary, na kt\u00f3rych dominuje prawos\u0142awie, ko\u015bci\u00f3\u0142 unicki oraz islam, natomiast Europa \u015arodkowa pozostaje regionem zdominowanym przez katolicyzm. Staro\u017cytne cesarstwo rzymskie nie si\u0119ga\u0142o do tej cz\u0119\u015bci kontynentu i dopiero od X wieku Europa \u015arodkowa znalaz\u0142a si\u0119 w zasi\u0119gu cywilizacji zachodniej.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u4e2d\u6b27\uff0c\u6b27\u6d32\u4e2d\u90e8\uff0c\u5305\u62ec\u5965\u5730\u5229\u3001\u6377\u514b\u3001\u5fb7\u56fd\u3001\u5308\u7259\u5229\u3001\u5217\u652f\u6566\u58eb\u767b\u3001\u6ce2\u5170\u3001\u65af\u6d1b\u6587\u5c3c\u4e9e\u3001\u65af\u6d1b\u4f10\u514b\u3001\u745e\u58eb\u3002 \u4f46\u53d7\u4e8c\u6230\u5f8c\u51b7\u6230\u6c1b\u570d\u7684\u5f71\u97ff\uff0c\u5965\u5730\u5229\u3001\u745e\u58eb\u3001\u5217\u652f\u6566\u58eb\u767b\u3001\u5fb7\u56fd\u6709\u6642\u6703\u88ab\u4eba\u5011\u8a8d\u70ba\u4e5f\u662f\u897f\u6b50\u570b\u5bb6\u7684\u4e00\u90e8\u4efd\uff0c\u800c\u6377\u514b\u3001\u65af\u6d1b\u4f10\u514b\u3001\u6ce2\u5170\u3001\u5308\u7259\u5229\u548c\u65af\u6d1b\u6587\u5c3c\u4e9a\u5247\u4e5f\u6703\u88ab\u4eba\u666e\u904d\u8a8d\u70ba\u662f\u6771\u6b50\u570b\u5bb6\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430 \u2014 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0443\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u043e\u0439 \u0438 \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439. \u0412\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441 \u043e \u0435\u0451 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0451\u0442\u0441\u044f \u0434\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c.",
                "lang": "ru"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Major_geographic_features_of_Central_Europe.PNG?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 745073167,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 5188,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/width": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 264,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 220,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 200,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/direction": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "vertical",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Austrian_Federal_Railways": {
        "http://dbpedia.org/ontology/regionServed": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ukrainian_War_of_Independence": {
        "http://dbpedia.org/ontology/place": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Middle_Europe": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Europe,_Central": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Crime_&_Investigation_Network_(Europe)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/broadcastArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/TOZ_Penkala": {
        "http://dbpedia.org/ontology/regionServed": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Agrokor": {
        "http://dbpedia.org/ontology/regionServed": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bialy_(pastry)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/region": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Avar_Khaganate": {
        "http://dbpedia.org/property/region": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Duchy_of_Croatia": {
        "http://dbpedia.org/property/region": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Main_dolomite": {
        "http://dbpedia.org/property/region": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Linear_Pottery_culture": {
        "http://dbpedia.org/property/region": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Transitions_Online": {
        "http://dbpedia.org/property/areaServed": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/EUHL": {
        "http://dbpedia.org/property/region": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Danubian_Europe": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Central_Europe": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Yiddish": {
        "http://dbpedia.org/ontology/spokenIn": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Central_European_studies": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/War_of_the_Third_Coalition": {
        "http://dbpedia.org/ontology/place": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Polish\u2013Soviet_War": {
        "http://dbpedia.org/ontology/place": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cucumber_soup": {
        "http://dbpedia.org/ontology/region": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Geography_of_Germany": {
        "http://dbpedia.org/property/region": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Eastern_Front_(World_War_II)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/place": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Balto-Slavic_languages": {
        "http://dbpedia.org/property/region": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/War_of_the_Fifth_Coalition": {
        "http://dbpedia.org/ontology/place": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Raibl_Formation": {
        "http://dbpedia.org/property/region": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Partnach_Formation": {
        "http://dbpedia.org/property/region": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Galicia\u2013Volhynia_Wars": {
        "http://dbpedia.org/ontology/place": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Selbstschutz": {
        "http://dbpedia.org/ontology/country": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/393rd_Infantry_Regiment_(United_States)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/battle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/589th_Brigade_Support_Battalion_(United_States)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/battle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Swiss_roll": {
        "http://dbpedia.org/ontology/country": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/West_Slavs": {
        "http://dbpedia.org/ontology/populationPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Eastern_Front_(World_War_I)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/place": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Czech\u2013Slovak_languages": {
        "http://dbpedia.org/property/region": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Czech_Republic\u2013Slovakia_football_rivalry": {
        "http://dbpedia.org/property/cityOrRegion": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kfar_Szold": {
        "http://dbpedia.org/property/foundedBy": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Horace_L._McBride": {
        "http://dbpedia.org/ontology/battle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/German_Confederation": {
        "http://dbpedia.org/property/region": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kn\u00f6del": {
        "http://dbpedia.org/ontology/region": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Berliner_(doughnut)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/country": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nowe_Warpno_Bay": {
        "http://dbpedia.org/ontology/location": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/History_(European_TV_channel)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/broadcastArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mitropa": {
        "http://dbpedia.org/ontology/regionServed": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Wetterstein_Formation": {
        "http://dbpedia.org/property/region": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Wetterstein_limestone": {
        "http://dbpedia.org/property/region": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kossuth_R\u00e1di\u00f3": {
        "http://dbpedia.org/ontology/broadcastArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nickelodeon_(Central_&_Eastern_Europe)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/broadcastArea": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kerensky_Offensive": {
        "http://dbpedia.org/ontology/place": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Old_Church_Slavonic": {
        "http://dbpedia.org/ontology/spokenIn": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Central_European_International_Cup": {
        "http://dbpedia.org/property/region": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Christmas_wafer": {
        "http://dbpedia.org/ontology/country": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Central_European_Blue_Chip_Index": {
        "http://dbpedia.org/property/exchanges": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Old_Polish_language": {
        "http://dbpedia.org/ontology/spokenIn": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Middle_Polish_language": {
        "http://dbpedia.org/ontology/spokenIn": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ku\u010dera": {
        "http://dbpedia.org/property/region": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Tetschner": {
        "http://dbpedia.org/property/region": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/East_Carpathian_Biosphere_Reserve": {
        "http://dbpedia.org/ontology/location": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Rugiland": {
        "http://dbpedia.org/property/region": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Economy_of_Central_Europe": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/EFACEC": {
        "http://dbpedia.org/ontology/regionServed": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Strauss_(company)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/regionServed": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bagel": {
        "http://dbpedia.org/ontology/region": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Czech_Republic\u2013Slovakia_ice_hockey_rivalry": {
        "http://dbpedia.org/property/cityOrRegion": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/South-Central_Europe": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_Europe"
            }
        ]
    }
}