{
    "http://dbpedia.org/resource/Sacred_College_of_Cardinals": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/College_of_Cardinals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cardinalate": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/College_of_Cardinals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Vice-Dean_of_the_Sacred_College_of_Cardinals": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/College_of_Cardinals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sancta_Romana_Ecclesia": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/College_of_Cardinals"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/College_of_Cardinals": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/College_of_Cardinals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Confalonieri": {
        "http://dbpedia.org/property/previousPost": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/College_of_Cardinals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Mar\u00eda_Mej\u00eda": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/College_of_Cardinals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Tauran": {
        "http://dbpedia.org/property/previousPost": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/College_of_Cardinals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ildebrando_Antoniutti": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/College_of_Cardinals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Justin_Francis_Rigali": {
        "http://dbpedia.org/property/previousPost": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/College_of_Cardinals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/College_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/College_of_Cardinals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Giulio_Boschi": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/College_of_Cardinals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Battista_Re": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/College_of_Cardinals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Duraisamy_Simon_Lourdusamy": {
        "http://dbpedia.org/property/previousPost": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/College_of_Cardinals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/College_of_Cardinals": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Cardinal109894143"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Bishop109857200"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Priest110470779"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/SpiritualLeader109505153"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Clergyman109927451"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanCatholicCardinals"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "College of Cardinals",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Coll\u00e8ge des cardinaux",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0438\u044f \u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b\u043e\u0432",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6a1e\u6a5f\u5718",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Col\u00e9gio dos Cardeais",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kolegium Kardyna\u0142\u00f3w",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kardinalskollegium",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Collegio cardinalizio",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Colegio Cardenalicio",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0645\u062c\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0643\u0631\u0627\u062f\u0644\u0629",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "College van Kardinalen",
                "lang": "nl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kolegium Kardyna\u0142\u00f3w, Kolegium Kardyna\u0142\u00f3w \u015awi\u0119tego Ko\u015bcio\u0142a Rzymskiego (Collegium Cardinalium Sanctae Romanae Ecclesiae) \u2013 og\u00f3\u0142 kardyna\u0142\u00f3w Ko\u015bcio\u0142a katolickiego, kt\u00f3rego zadaniem jest wspomaganie papie\u017ca w kierowaniu Ko\u015bcio\u0142em. Kolegium Kardyna\u0142\u00f3w zbiera si\u0119 na konsystorzach zwo\u0142ywanych przez papie\u017ca. Po wyst\u0105pieniu wakatu Stolicy Apostolskiej kolegium to zbiera si\u0119 na konklawe w celu wybrania nowego papie\u017ca. Zgodnie z tradycj\u0105 wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 trzy stopnie kardyna\u0142\u00f3w:",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El Colegio Cardenalicio o Sacro Colegio es un consejo de alta jerarqu\u00eda eclesi\u00e1stica integrado por todos los proclamados cardenales de la Iglesia cat\u00f3lica. Su funci\u00f3n consiste en elegir al sumo pont\u00edfice en caso de fallecimiento o renuncia del anterior, as\u00ed como brindar asesor\u00eda y consejo al papa, tanto sobre el gobierno de la instituci\u00f3n y asuntos relacionados con el sistema de creencias del catolicismo, como sobre cualquier otro tema de su inter\u00e9s.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Als Kardinalskollegium (bis 1983 Heiliges Kardinalskollegium) wird die Gesamtheit aller Kardin\u00e4le der r\u00f6misch-katholischen Kirche bezeichnet.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0438\u044f \u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b\u043e\u0432 \u0438\u043b\u0438 \u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0438\u044f, \u0434\u043e 1983 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043d\u043e\u0441\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0421\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0438\u044f \u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b\u043e\u0432 (\u043b\u0430\u0442. Sacrum Cardinalium Collegium) \u2014 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432\u0441\u0435 \u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b\u044b \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e-\u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0645\u062c\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0643\u0631\u0627\u062f\u0644\u0629\u060c \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0647\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0644\u0643\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0631\u0627\u062f\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062e\u0628\u064a\u0646 - \u0623\u064a \u0623\u0642\u0644 \u0645\u0646 \u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645 - \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0648\u064a\u0634\u0643\u0644 \u0623\u0639\u0644\u0649 \u0647\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0633\u062a\u0634\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u0631\u0633\u064a \u0627\u0644\u0631\u0633\u0648\u0644\u064a. \u0648\u064a\u0634\u063a\u0644 \u0623\u0639\u0636\u0627\u0624\u0647 \u0623\u064a \u0627\u0644\u0643\u0631\u0627\u062f\u0644\u0629\u060c \u0645\u0646\u0627\u0635\u0628 \u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0645\u062c\u0627\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0631\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0623\u0648 \u0631\u0626\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0642\u0641\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0623\u0648 \u0628\u0637\u0627\u0631\u0643\u0629. \u062d\u0633\u0628 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u0639\u062f \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0642\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0628\u0648\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u064a\u0648\u062d\u0646\u0627 \u0628\u0648\u0644\u0633 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u060c \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0639 \u0623\u0644\u0627 \u064a\u062a\u062c\u0627\u0648\u0632\u0648\u0627 \u0639\u062f\u062f 120 \u0643\u0627\u0631\u062f\u064a\u0646\u0627\u0644\u0627\u064b \u0646\u0627\u062e\u0628\u064b\u0627.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u67a2\u673a\u56e2\u662f\u7f57\u9a6c\u516c\u6559\u5168\u4f53\u67a2\u673a\u7684\u603b\u79f0\u3002\u67a2\u673a\u56e2\u7684\u4f5c\u7528\u662f\u5728\u5fa1\u524d\u4f1a\u8bae\u4e0a\u8f85\u4f50\u6559\u5b97\u5904\u7406\u6559\u4f1a\u4e8b\u52a1\uff0c \u4ee5\u53ca\u5728\u6559\u5b97\u85a8\u901d\u6216\u9000\u4f4d\u540e\u96c6\u7ed3\u6559\u5b97\u9009\u4e3e\u79d8\u5bc6\u4f1a\u8bae\u4ee5\u9009\u51fa\u7ee7\u4efb\u6559\u5b97\u3002 \u9664\u5b97\u5ea7\u4ece\u7f3a\u7684\u7279\u6b8a\u60c5\u51b5\uff0c\u67a2\u673a\u56e2\u5e76\u65e0\u7279\u6b8a\u7684\u884c\u653f\u6743\u529b\u3002\u5373\u4f7f\u5728\u5b97\u5ea7\u4ece\u7f3a\u65f6\uff0c\u5b83\u7684\u6743\u529b\u4e5f\u53d7\u5230\u73b0\u884c\u5b97\u5ea7\u5baa\u6cd5\u3001\u300a\u4e3b\u7684\u666e\u4e16\u7f8a\u7fa4\u300b\u3001\u6559\u4f1a\u6cd5\u548c\u68b5\u8482\u5188\u57ce\u56fd\u57fa\u672c\u6cd5\u7b49\u7684\u8bf8\u591a\u9650\u5236\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Het College van Kardinalen (Collegium Cardinalium) bestaat uit alle kardinalen van de Rooms-katholieke Kerk. Dat college speelt twee rollen voor de Kerk: \n*  deelname aan het conclaaf als de Heilige Stoel vacant is (voor alle leden die niet minstens 80 jaar oud zijn); \n*  het adviseren van de paus over kerkzaken als hij het college oproept tot een consistorie.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le Coll\u00e8ge des cardinaux ou Coll\u00e8ge cardinalice, appel\u00e9 autrefois \u00ab Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge \u00bb, est l'ensemble des cardinaux de l'\u00c9glise catholique romaine. C'est sous le pontificat du pape Eug\u00e8ne III que les cardinaux form\u00e8rent en 1150 le Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge. Au fil des si\u00e8cles, leur nombre a augment\u00e9 passant d'une dizaine \u00e0 un peu plus de deux cents et leur origine s'est diversifi\u00e9e avec l'expansion du catholicisme. Les \u00e9v\u00e9nements qui r\u00e9unissent le Coll\u00e8ge cardinalice sont le conclave ou un consistoire.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il Collegio cardinalizio, definito anche Sacro collegio cardinalizio, o pi\u00f9 semplicemente Sacro collegio, \u00e8 l'insieme dei cardinali della Chiesa cattolica. Assolve a tre compiti principali: 1.  \n*  Provvede all'elezione del Papa. In conclave per\u00f2 non entrano tutti i membri del Collegio ma solo quei cardinali che non hanno ancora compiuto l'ottantesimo anno di et\u00e0 il giorno precedente l'inizio della Sede vacante. 2.  \n*  Si riunisce collegialmente quando il Papa lo convoca per valutare aspetti generali o specifici del governo della Chiesa universale. 3.  \n*  Ogni cardinale assiste personalmente il Papa nel suo impegno pastorale attraverso gli uffici e gli incarichi a cui \u00e8 deputato.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "O Col\u00e9gio dos Cardeais, Col\u00e9gio Cardinal\u00edcio ou Sacro Col\u00e9gio Pontif\u00edcio \u00e9 o nome dado ao grupo colegial constitu\u00eddo por todos os cardeais da Igreja Cat\u00f3lica, que s\u00e3o respons\u00e1veis por assistir e aconselhar o Papa nas suas tarefas administrativas e religiosas. O t\u00edtulo de Cardeal foi reconhecido pela primeira vez durante o pontificado do Papa Silvestre I, de 314 a 335.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The College of Cardinals, formerly styled Sacred College of Cardinals, is the body of all cardinals of the Catholic Church.",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Kardinalskollegium"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/College_of_Cardinals"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\ucd94\uae30\uacbd\ub2e8"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Kolegium_Kardyna\u0142\u00f3w"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Col\u00e9gio_dos_Cardeais"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q852242"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Dewan_Kardinal"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Colegio_Cardenalicio"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q852242"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u039a\u03bf\u03bb\u03bb\u03ad\u03b3\u03b9\u03bf_\u03c4\u03c9\u03bd_\u039a\u03b1\u03c1\u03b4\u03b9\u03bd\u03b1\u03bb\u03af\u03c9\u03bd"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/4163316-7"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Kolegium_kardin\u00e1l\u016f"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Kolegio_Kardenalizio"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://sw.cyc.com/concept/Mx4rwTqhZ5wpEbGdrcN5Y29ycA"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Coll\u00e8ge_des_cardinaux"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.01sx4r"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Collegio_cardinalizio"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/College_van_Kardinalen"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/College_of_Cardinals"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:College_of_Cardinals"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/College_of_Cardinals"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/College_of_Cardinals?oldid=745293277"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.vatican.va/news_services/press/documentazione/documents/cardinali_index_en.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.catholic-pages.com/hierarchy/cardinals_list.asp"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.catholic-hierarchy.org/event/consist.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.gcatholic.org/hierarchy/cardinals-consistory.htm"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Als Kardinalskollegium (bis 1983 Heiliges Kardinalskollegium) wird die Gesamtheit aller Kardin\u00e4le der r\u00f6misch-katholischen Kirche bezeichnet.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0438\u044f \u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b\u043e\u0432 \u0438\u043b\u0438 \u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0438\u044f, \u0434\u043e 1983 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043d\u043e\u0441\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0421\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0438\u044f \u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b\u043e\u0432 (\u043b\u0430\u0442. Sacrum Cardinalium Collegium) \u2014 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432\u0441\u0435 \u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b\u044b \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e-\u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0645\u062c\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0643\u0631\u0627\u062f\u0644\u0629\u060c \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0647\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0644\u0643\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0631\u0627\u062f\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062e\u0628\u064a\u0646 - \u0623\u064a \u0623\u0642\u0644 \u0645\u0646 \u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645 - \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0648\u064a\u0634\u0643\u0644 \u0623\u0639\u0644\u0649 \u0647\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0633\u062a\u0634\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u0631\u0633\u064a \u0627\u0644\u0631\u0633\u0648\u0644\u064a. \u0648\u064a\u0634\u063a\u0644 \u0623\u0639\u0636\u0627\u0624\u0647 \u0623\u064a \u0627\u0644\u0643\u0631\u0627\u062f\u0644\u0629\u060c \u0645\u0646\u0627\u0635\u0628 \u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0645\u062c\u0627\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0631\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0623\u0648 \u0631\u0626\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0642\u0641\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0623\u0648 \u0628\u0637\u0627\u0631\u0643\u0629. \u062d\u0633\u0628 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u0639\u062f \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0642\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0628\u0648\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u064a\u0648\u062d\u0646\u0627 \u0628\u0648\u0644\u0633 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u060c \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0639 \u0623\u0644\u0627 \u064a\u062a\u062c\u0627\u0648\u0632\u0648\u0627 \u0639\u062f\u062f 120 \u0643\u0627\u0631\u062f\u064a\u0646\u0627\u0644\u0627\u064b \u0646\u0627\u062e\u0628\u064b\u0627.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Het College van Kardinalen (Collegium Cardinalium) bestaat uit alle kardinalen van de Rooms-katholieke Kerk. Dat college speelt twee rollen voor de Kerk: \n*  deelname aan het conclaaf als de Heilige Stoel vacant is (voor alle leden die niet minstens 80 jaar oud zijn); \n*  het adviseren van de paus over kerkzaken als hij het college oproept tot een consistorie.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "O Col\u00e9gio dos Cardeais, Col\u00e9gio Cardinal\u00edcio ou Sacro Col\u00e9gio Pontif\u00edcio \u00e9 o nome dado ao grupo colegial constitu\u00eddo por todos os cardeais da Igreja Cat\u00f3lica, que s\u00e3o respons\u00e1veis por assistir e aconselhar o Papa nas suas tarefas administrativas e religiosas. O t\u00edtulo de Cardeal foi reconhecido pela primeira vez durante o pontificado do Papa Silvestre I, de 314 a 335.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il Collegio cardinalizio, definito anche Sacro collegio cardinalizio, o pi\u00f9 semplicemente Sacro collegio, \u00e8 l'insieme dei cardinali della Chiesa cattolica. Assolve a tre compiti principali: 1.  \n*  Provvede all'elezione del Papa. In conclave per\u00f2 non entrano tutti i membri del Collegio ma solo quei cardinali che non hanno ancora compiuto l'ottantesimo anno di et\u00e0 il giorno precedente l'inizio della Sede vacante. 2.  \n*  Si riunisce collegialmente quando il Papa lo convoca per valutare aspetti generali o specifici del governo della Chiesa universale. 3.  \n*  Ogni cardinale assiste personalmente il Papa nel suo impegno pastorale attraverso gli uffici e gli incarichi a cui \u00e8 deputato. Il collegio cardinalizio ha al suo interno un decano, eletto dai sei cardinali vescovi e confermato dal papa.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le Coll\u00e8ge des cardinaux ou Coll\u00e8ge cardinalice, appel\u00e9 autrefois \u00ab Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge \u00bb, est l'ensemble des cardinaux de l'\u00c9glise catholique romaine. C'est sous le pontificat du pape Eug\u00e8ne III que les cardinaux form\u00e8rent en 1150 le Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge. Au fil des si\u00e8cles, leur nombre a augment\u00e9 passant d'une dizaine \u00e0 un peu plus de deux cents et leur origine s'est diversifi\u00e9e avec l'expansion du catholicisme. Certains cardinaux occupent des positions particuli\u00e8res au sein du Coll\u00e8ge cardinalice : son doyen porte le titre honorifique d'\u00e9v\u00eaque d'Ostie ; le camerlingue assure la gestion temporelle du Saint-Si\u00e8ge lors des vacances pontificales ; le protodiacre assure des fonctions c\u00e9r\u00e9monielles comme l'annonce des r\u00e9sultats de l'\u00e9lection pontificale. Les \u00e9v\u00e9nements qui r\u00e9unissent le Coll\u00e8ge cardinalice sont le conclave ou un consistoire. Depuis le Code de droit canonique de 1983, on ne parle plus de Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge mais uniquement de Coll\u00e8ge des cardinaux (canon 349 et suivants). Les \u00e9quilibres entre cardinaux de curie (principalement les cardinaux cr\u00e9\u00e9s dans l'ordre des cardinaux-diacres) et les cardinaux exer\u00e7ant des charges d'\u00e9v\u00eaques ou d'archev\u00eaques partout dans le monde (cardinaux cr\u00e9\u00e9s dans l'ordre des cardinaux-pr\u00eatres), entre les groupes g\u00e9ographiques ou linguistiques de cardinaux, entre les cardinaux nomm\u00e9s par des papes aux sensibilit\u00e9s diff\u00e9rentes, dessinent le visage d'un coll\u00e8ge en perp\u00e9tuelle \u00e9volution, au gr\u00e9 des consistoires, des d\u00e9c\u00e8s et des anniversaires des cardinaux qui, \u00e0 80 ans, quittent le coll\u00e8ge des \u00e9lecteurs.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El Colegio Cardenalicio o Sacro Colegio es un consejo de alta jerarqu\u00eda eclesi\u00e1stica integrado por todos los proclamados cardenales de la Iglesia cat\u00f3lica. Su funci\u00f3n consiste en elegir al sumo pont\u00edfice en caso de fallecimiento o renuncia del anterior, as\u00ed como brindar asesor\u00eda y consejo al papa, tanto sobre el gobierno de la instituci\u00f3n y asuntos relacionados con el sistema de creencias del catolicismo, como sobre cualquier otro tema de su inter\u00e9s. A la fecha, y tras el consistorio celebrado por el Papa Francisco el 14 de febrero de 2015, el Colegio est\u00e1 constituido por 213 cardenales, de los cuales solo 112 (quienes tienen menos de 80 a\u00f1os) ser\u00edan electores en caso de un eventual c\u00f3nclave.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u67a2\u673a\u56e2\u662f\u7f57\u9a6c\u516c\u6559\u5168\u4f53\u67a2\u673a\u7684\u603b\u79f0\u3002\u67a2\u673a\u56e2\u7684\u4f5c\u7528\u662f\u5728\u5fa1\u524d\u4f1a\u8bae\u4e0a\u8f85\u4f50\u6559\u5b97\u5904\u7406\u6559\u4f1a\u4e8b\u52a1\uff0c \u4ee5\u53ca\u5728\u6559\u5b97\u85a8\u901d\u6216\u9000\u4f4d\u540e\u96c6\u7ed3\u6559\u5b97\u9009\u4e3e\u79d8\u5bc6\u4f1a\u8bae\u4ee5\u9009\u51fa\u7ee7\u4efb\u6559\u5b97\u3002 \u9664\u5b97\u5ea7\u4ece\u7f3a\u7684\u7279\u6b8a\u60c5\u51b5\uff0c\u67a2\u673a\u56e2\u5e76\u65e0\u7279\u6b8a\u7684\u884c\u653f\u6743\u529b\u3002\u5373\u4f7f\u5728\u5b97\u5ea7\u4ece\u7f3a\u65f6\uff0c\u5b83\u7684\u6743\u529b\u4e5f\u53d7\u5230\u73b0\u884c\u5b97\u5ea7\u5baa\u6cd5\u3001\u300a\u4e3b\u7684\u666e\u4e16\u7f8a\u7fa4\u300b\u3001\u6559\u4f1a\u6cd5\u548c\u68b5\u8482\u5188\u57ce\u56fd\u57fa\u672c\u6cd5\u7b49\u7684\u8bf8\u591a\u9650\u5236\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The College of Cardinals, formerly styled Sacred College of Cardinals, is the body of all cardinals of the Catholic Church.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kolegium Kardyna\u0142\u00f3w, Kolegium Kardyna\u0142\u00f3w \u015awi\u0119tego Ko\u015bcio\u0142a Rzymskiego (Collegium Cardinalium Sanctae Romanae Ecclesiae) \u2013 og\u00f3\u0142 kardyna\u0142\u00f3w Ko\u015bcio\u0142a katolickiego, kt\u00f3rego zadaniem jest wspomaganie papie\u017ca w kierowaniu Ko\u015bcio\u0142em. Kolegium Kardyna\u0142\u00f3w zbiera si\u0119 na konsystorzach zwo\u0142ywanych przez papie\u017ca. Po wyst\u0105pieniu wakatu Stolicy Apostolskiej kolegium to zbiera si\u0119 na konklawe w celu wybrania nowego papie\u017ca. Kolegium Kardynalskie wywodzi si\u0119 ze staro\u017cytnej rady starszych (prezbiterium) kieruj\u0105cej diecezj\u0105 rzymsk\u0105 (ko\u015bcio\u0142em partykularnym w Rzymie) pod przewodnictwem biskupa rzymskiego. Proboszczowie 25 (p\u00f3\u017aniej 28) najwa\u017cniejszych ko\u015bcio\u0142\u00f3w Rzymu powo\u0142ani byli do pe\u0142nienia s\u0142u\u017cby liturgicznej w g\u0142\u00f3wnych bazylikach (\u015bw. Jana na Lateranie, \u015bw. Piotra w Watykanie, Matki Bo\u017cej Wi\u0119kszej, \u015bw. Paw\u0142a za Murami i \u015bw. Wawrzy\u0144ca), kt\u00f3rych od V wieku obdarzano przymiotnikiem cardinales, czyli \u201eg\u0142\u00f3wni\u201d. Z czas\u00f3w papie\u017ca Symmachusa (498\u2013514) pochodzi pierwsza zachowana lista 28 kardyna\u0142\u00f3w prezbiter\u00f3w (kardynalnych prezbiter\u00f3w) i 7 kardyna\u0142\u00f3w diakon\u00f3w (kardynalnych diakon\u00f3w). W VIII wieku do s\u0142u\u017cby liturgicznej w g\u0142\u00f3wnych bazylikach do\u0142\u0105czyli biskupi diecezji podmiejskich Rzymu, kt\u00f3rzy zacz\u0119li by\u0107 w\u00f3wczas tytu\u0142owani jako kardyna\u0142owie biskupi (kardynalni biskupi). Wreszcie pod koniec XI wieku mianem kardyna\u0142\u00f3w zacz\u0119to okre\u015bla\u0107 tak\u017ce cz\u0142onk\u00f3w 18-osobowego rzymskiego kolegium diakon\u00f3w (kardyna\u0142owie diakoni). Nazwa \u201e\u015awi\u0119te Kolegium Kardyna\u0142\u00f3w\u201d jest udokumentowana od pontyfikatu Eugeniusza III (1145\u20131153), jednak w owym czasie by\u0142o ono ju\u017c dobrze ugruntowan\u0105 w strukturach Ko\u015bcio\u0142a instytucj\u0105. Proces jej kszta\u0142towania trwa\u0142 wiele stuleci, a pocz\u0105wszy od pontyfikatu Leona IX (1049\u20131054) nabra\u0142 szczeg\u00f3lnej dynamiki. Proces historyczny doprowadzi\u0142 do tego, \u017ce kolegium przekszta\u0142ci\u0142o si\u0119 z reprezentacji duchowie\u0144stwa diecezjalnego Rzymu w mi\u0119dzynarodow\u0105 reprezentacj\u0119 Ko\u015bcio\u0142a Powszechnego, przy czym rzeczywiste funkcje biskupie, prezbiterialne i diako\u0144skie kardyna\u0142\u00f3w przekszta\u0142ci\u0142y si\u0119 w tytu\u0142y honorowe. Obecnie niemal wszyscy kardyna\u0142owie s\u0105 biskupami. Je\u015bli nowo mianowany kardyna\u0142 nie posiada\u0142by \u015bwi\u0119ce\u0144 biskupich, powinien przyj\u0105\u0107 sakr\u0119 biskupi\u0105; nominowani w podesz\u0142ym wieku kardyna\u0142owie s\u0105 niekiedy zwalniani od obowi\u0105zku przyj\u0119cia sakry (np. w 2001 o. Avery Dulles, w 2003 o. Tom\u00e1\u0161 \u0160pidl\u00edk i w 2006 o. Albert Vanhoye). Zgodnie z tradycj\u0105 wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 trzy stopnie kardyna\u0142\u00f3w: \n*  kardyna\u0142owie biskupi (tytularni zwierzchnicy podmiejskich diecezji Rzymu \u2013 Ostia, Albano, Frascati, Palestrina, Porto-Santa Rufina, Sabina-Poggio Mirteto i Velletri-Segni oraz zaliczeni do kolegium kardynalskiego patriarchowie ko\u015bcio\u0142\u00f3w wschodnich); honorowe pierwsze\u0144stwo w\u015br\u00f3d kardyna\u0142\u00f3w tego stopnia sprawuje tytularny biskup Ostii, \n*  kardyna\u0142owie prezbiterzy (obecnie s\u0105 to na og\u00f3\u0142 biskupi diecezjalni podniesieni do godno\u015bci kardyna\u0142a, jako tytu\u0142 otrzymuj\u0105 od papie\u017ca jeden z ko\u015bcio\u0142\u00f3w rzymskich); pierwszy z kardyna\u0142\u00f3w tego stopnia nosi tytu\u0142 kardyna\u0142a protoprezbitera (czyli pierwszego prezbitera), \n*  kardyna\u0142owie diakoni (jako tytu\u0142 otrzymuj\u0105 jedn\u0105 z diakonii rzymskich, s\u0105 to przewa\u017cnie urz\u0119dnicy kurii rzymskiej); pierwszy z kardyna\u0142\u00f3w tego stopnia nosi tytu\u0142 kardyna\u0142a protodiakona (czyli pierwszego diakona); kardyna\u0142owie diakoni podczas liturgii papieskich nie koncelebruj\u0105 w ornatach lecz asystuj\u0105 papie\u017cowi w dalmatykach diako\u0144skich, r\u00f3\u017cni\u0105c si\u0119 od zwyk\u0142ych diakon\u00f3w jedynie prawem noszenia mitry biskupiej. Na czele Kolegium Kardynalskiego jako pierwszy w\u015br\u00f3d r\u00f3wnych stoi jego dziekan. Funkcja dziekana Kolegium Kardynalskiego jest zwi\u0105zana z godno\u015bci\u0105 kardyna\u0142a biskupa Ostii (obecnie kardyna\u0142 Angelo Sodano). Z chwil\u0105 wakansu dziekan wybierany jest przez kardyna\u0142\u00f3w biskup\u00f3w (maj\u0105cych tytu\u0142y diecezji podmiejskich), zebranych pod przewodnictwem subdziekana (lub \u2013 gdy go nie ma \u2013 najstarszego z kardyna\u0142\u00f3w biskup\u00f3w) i przedstawiany do zatwierdzenia papie\u017cowi. Podobnie dokonuje si\u0119, pod przewodnictwem dziekana, wyboru subdziekana. Wa\u017cn\u0105 rol\u0119 w Kolegium Kardynalskim obok dziekana odgrywaj\u0105: kamerling, protoprezbiter oraz protodiakon.",
                "lang": "pl"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 745293277,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 308790,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Body"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Basilio_Pompilj": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/College_of_Cardinals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Serafino_Vannutelli": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/College_of_Cardinals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/College_of_cardinals": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/College_of_Cardinals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_Vice-Dean": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/College_of_Cardinals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sub-dean_of_the_Sacred_College_of_Cardinals": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/College_of_Cardinals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sacred_College": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/College_of_Cardinals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sancta_Romana_Ecclesia,_S.R.E.": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/College_of_Cardinals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Roger_Etchegaray": {
        "http://dbpedia.org/property/otherPost": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/College_of_Cardinals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Ferretto": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/College_of_Cardinals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ingravescentem_aetatem": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/College_of_Cardinals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ingravescentem_Aetatem": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/College_of_Cardinals"
            }
        ]
    }
}