{
    "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_Council_(France)": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGovernmentAgenciesEstablishedIn1958"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/AdministrativeUnit108077292"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Agency108337324"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatElectionCommissions"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/ElectionCommission108325124"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Unit108189659"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/SocialGroup107950920"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Group100031264"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organization108008335"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Committee108324514"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u062f\u0633\u062a\u0648\u0631\u064a (\u0641\u0631\u0646\u0633\u0627)",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Grondwettelijke Raad",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Consejo Constitucional de la Rep\u00fablica Francesa",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Conseil constitutionnel (France)",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Consiglio costituzionale (Francia)",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6cd5\u56fd\u5baa\u6cd5\u59d4\u5458\u4f1a",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u61b2\u6cd5\u8a55\u8b70\u4f1a",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Constitutional Council (France)",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Rada Konstytucyjna",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Conselho Constitucional da Fran\u00e7a",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Conseil constitutionnel (Frankreich)",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Constitutional Council (French: Conseil constitutionnel; French pronunciation: \u200b[k\u0254\u0303s\u025bj k\u0254\u0303stitysj\u0254\u02c8n\u025bl]) is the highest constitutional authority in France. It was established by the Constitution of the Fifth Republic on 4 October 1958, and its duty is to ensure that the principles and rules of the constitution are upheld.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5baa\u6cd5\u59d4\u5458\u4f1a\uff08Conseil Constitutionnel\uff09\u662f\u6cd5\u56fd\u6700\u9ad8\u5baa\u6cd5\u6743\u529b\u673a\u6784\u3002\u5b83\u57281958\u5e7410\u67084\u65e5\u7531\u6cd5\u862d\u897f\u7b2c\u4e94\u5171\u548c\u56fd\u5efa\u7acb\uff0c\u5b83\u7684\u804c\u8d23\u662f\u786e\u4fdd\u5baa\u6cd5\u7684\u539f\u5219\u548c\u89c4\u5219\u88ab\u7ef4\u6301\u3002 \u5b83\u7684\u4e3b\u8981\u4f5c\u7528\u662f\u5728\u88ab\u63d0\u51fa\u7684\u6cd5\u89c4\u7531\u56fd\u4f1a\u8868\u51b3\u524d\u5e76\u5728\u5b83\u4eec\u88ab\u5171\u548c\u56fd\u603b\u7edf\u7b7e\u7f72\u6210\u4e3a\u6cd5\u5f8b\u524d\u5c31\u5176\u662f\u5426\u7b26\u5408\u5baa\u6cd5\u4f5c\u51fa\u88c1\u51b3\u3002\u57281971\u5e74\uff0c\u59d4\u5458\u4f1a\u88c1\u51b3\uff0c\u4e0e\u5baa\u6cd5\u4e00\u81f4\u610f\u5473\u7740\u4e0e\u88ab\u5baa\u6cd5\u524d\u8a00\u63d0\u5230\u7684\u4e24\u4e2a\u6587\u672c\u2014\u2014\u4eba\u6743\u548c\u516c\u6c11\u6743\u5ba3\u8a00\u548c\u6cd5\u862d\u897f\u7b2c\u4e94\u5171\u548c\u56fd\u5baa\u6cd5\u524d\u8a00\u2014\u2014\u4e00\u81f4\uff0c\u4e24\u8005\u90fd\u5217\u51fa\u5baa\u6cd5\u6743\u5229\uff08\u5982\u8a00\u8bba\u81ea\u7531\uff09\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "O Conselho Constitucional (Conseil Constitutionnel, em franc\u00eas) \u00e9 a mais alta autoridade constitucional da Fran\u00e7a e tem como fun\u00e7\u00e3o fiscalizar a aplica\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o. Foi estabelecido oficialmente em 4 de outubro de 1958 pela Constitui\u00e7\u00e3o da Quinta Rep\u00fablica. Se baseia tamb\u00e9m na Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos do Homem e do Cidad\u00e3o.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) 25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0639\u0642\u062f 1950 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0629\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0627\u0644\u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u062f\u0633\u062a\u0648\u0631\u064a 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u61b2\u6cd5\u8a55\u8b70\u4f1a\uff08\u3051\u3093\u307d\u3046\u3072\u3087\u3046\u304e\u304b\u3044\uff09\u306f\u3001\u5404\u56fd\u306b\u7f6e\u304b\u308c\u3066\u3044\u308b\u5408\u61b2\u6027\u3092\u5be9\u67fb\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u76ee\u7684\u3068\u3059\u308b\u6a5f\u95a2\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5171\u548c\u56fd\u61b2\u6cd5\u306e\u4e0b\u3067\u3053\u308c\u304c\u8a2d\u3051\u3089\u308c\u305f\u3002\u61b2\u6cd5\u8a55\u8b70\u4f1a\u306e\u4e3b\u306a\u6a29\u9650\u306f\u3001\u9078\u6319\u3092\u76e3\u8996\u3057\u3001\u7570\u8b70\u3092\u88c1\u5b9a\u3057\u3001\u6cd5\u306e\u516c\u5e03\u524d\u30fb\u898f\u5247\u306e\u65bd\u884c\u524d\u306b\u5408\u61b2\u6027\u306e\u5be9\u67fb\u3092\u3059\u308b\u3053\u3068\u306a\u3069\u3067\u3042\u308b\u3002\u61b2\u6cd5\u8a55\u8b70\u4f1a\u304c\u9055\u61b2\u3092\u5ba3\u544a\u3059\u308c\u3070\u3001\u6cd5\u5f8b\u306f\u516c\u5e03\u3055\u308c\u305a\u65bd\u884c\u3055\u308c\u306a\u3044\u3002\u307e\u305f\u3001\u61b2\u6cd5\u8a55\u8b70\u4f1a\u306e\u88c1\u6c7a\u306b\u306f\u4e0a\u8a34\u3067\u304d\u306a\u3044\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \n* \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9 \n* \u30ab\u30b6\u30d5\u30b9\u30bf\u30f3 \n* \u30c1\u30e5\u30cb\u30b8\u30a2 \n* \u30b3\u30fc\u30c8\u30b8\u30dc\u30ef\u30fc\u30eb \u306a\u3069",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El Consejo Constitucional fue instituido por la Constituci\u00f3n de la Quinta Rep\u00fablica de 4 de octubre de 1958. Por ser una instituci\u00f3n reciente, no puede relacionarse con ning\u00fan precedente institucional inmediato, pero en lo relativo a sus funciones, en M\u00e9xico existi\u00f3 brevemente una entidad con atribuciones parecidas; el Supremo Poder Conservador. El Consejo Constitucional no se sit\u00faa en la c\u00faspide de ninguna jerarqu\u00eda de los tribunales judiciales o administrativos. En este sentido, no es un tribunal supremo.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De Grondwettelijke Raad, Frans: Conseil constitutionnel, is in Frankrijk een rechterlijke instelling, die controleert dat verkiezingen en referenda correct verlopen en dat wetten, waarover al is gestemd, in overeenstemming zijn met de grondwet. De Raad is in 1958 door Charles de Gaulle opgericht, toen Frankrijk met de Vijfde Republiek een nieuwe grondwet kreeg. De zetel bevindt zich in het Palais-Royal in Parijs. \n*  (fr)  Conseil constitutionnel. Liste des membres du Conseil constitutionnel. leden van de Grondwettelijke Raad.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u0301\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0301\u0442 \u0424\u0440\u0430\u0301\u043d\u0446\u0438\u0438 (\u0444\u0440. Conseil constitutionnel) \u2014 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0432\u0430\u0437\u0438\u0441\u0443\u0434\u0435\u0431\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u043c.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il Consiglio costituzionale (Conseil constitutionnel) \u00e8 un'istituzione francese prevista nella Costituzione del 1958 (che ha segnato l'inizio della Quinta Repubblica). Tale organo svolge, tra l'altro, la funzione di controllo di legittimit\u00e0 costituzionale (che \u00e8 quindi accentrato) ed \u00e8 regolato in Costituzione nel Titolo VII (artt. 56-63). Il parametro di costituzionalit\u00e0 si \u00e8 cos\u00ec esteso, identificandosi in quello che Louis Favoreu ha definito il \"bloc de constitutionnalit\u00e9\".",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Rada Konstytucyjna (fr. Conseil Constitutionnel; [k\u0254\u0303s\u025bj k\u0254\u0303stitysj\u0254\u02c8n\u025bl]) \u2013 najwy\u017csza instytucja s\u0105downictwa konstytucyjnego we Francji. Powo\u0142ana do \u017cycia 4 pa\u017adziernika 1958 zgodnie z Konstytucj\u0105 Pi\u0105tej Republiki, rada stoi na stra\u017cy przestrzegania konstytucji przez parlament, prezydenta i obywateli Republiki Francuskiej[potrzebny przypis].",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Der Conseil constitutionnel (frz. \u201aVerfassungsrat\u2018) ist das franz\u00f6sische Verfassungsgericht.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le Conseil constitutionnel est une institution fran\u00e7aise cr\u00e9\u00e9e par la Constitution de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique du 4 octobre 1958. Il veille \u00e0 la r\u00e9gularit\u00e9 des \u00e9lections nationales et r\u00e9f\u00e9rendums. Il se prononce sur la conformit\u00e9 \u00e0 la Constitution des lois et de certains r\u00e8glements dont il est saisi. Il intervient \u00e9galement dans certaines circonstances de la vie parlementaire et publique.",
                "lang": "fr"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u0393\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc_\u03a3\u03c5\u03bd\u03c4\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc_\u03a3\u03c5\u03bc\u03b2\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9\u03bf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Conseil_constitutionnel_(France)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u61b2\u6cd5\u8a55\u8b70\u4f1a"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_Council_(France)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Conseil_constitutionnel_(Frankreich)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Rada_Konstytucyjna"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Conselho_Constitucional_da_Fran\u00e7a"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Grondwettelijke_Raad"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Consejo_Constitucional_de_la_Rep\u00fablica_Francesa"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Consiglio_costituzionale_(Francia)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q1127218"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q1127218"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.049wv1"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Constitutional_Council_of_France"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_of_France"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_agencies_established_in_1958"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Election_commissions"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Judiciary_of_France"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:National_supreme_courts"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1958_establishments_in_France"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Constitutional_courts"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Constitutional_law"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.conseil-constitutionnel.fr/"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Declaration_of_Human_Rights.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Constitutional_Council_(France)"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Constitutional_Council_(France)?oldid=740159823"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.conseil-constitutionnel.fr/decision/1998/98408/98408dc.htm?CCONSTIT1=0310025720814089"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.cairn.info/le-conseil-constitutionnel--9782130530794.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.jstor.org/stable/840185"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.cap-press.com/books/isbn/9781594606540/French+Constitutional+Law"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.jstor.org/stable/840292"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.conseil-constitutionnel.fr/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.jstor.org/stable/3108812"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.assemblee-nationale.fr/english/8ab.asp"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.conseil-constitutionnel.fr/conseil-constitutionnel/english/presentation/presentation.25739.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.dalloz-bibliotheque.fr/bibliotheque/Les_grandes_decisions_du_Conseil_constitutionnel-6327.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.conseil-constitutionnel.fr/decision/1971/7144dc.htm"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) 25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0627\u0644\u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u062f\u0633\u062a\u0648\u0631\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \u062a\u0645 \u0625\u0646\u0634\u0627\u0624\u0647\u0627 \u0628\u0645\u0648\u062c\u0628 \u062f\u0633\u062a\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633\u0629 \u0641\u064a 4 \u062a\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 1958\u060c \u0648\u064a\u0639\u0645\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0636\u0645\u0627\u0646 \u0646\u0632\u0627\u0647\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0641\u062a\u0627\u0621\u0627\u062a \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0639\u0644\u0649 \u0639\u062f\u0645 \u0645\u062e\u0627\u0644\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0644\u0648\u0627\u0626\u062d \u0644\u0644\u062f\u0633\u062a\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u0643\u0645\u0627 \u064a\u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0638\u0631\u0648\u0641 \u0645\u0639\u064a\u0646\u0629 \u064a\u0646\u0635 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062f\u0633\u062a\u0648\u0631. \u0648\u0639\u0644\u0649 \u0639\u0643\u0633 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0643\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0644\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0643\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631\u0643\u064a\u0629 \u0641\u0627\u0644\u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u062f\u0633\u062a\u0648\u0631\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0644\u064a\u0633 \u0641\u064a \u0623\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0627\u0644\u0647\u0631\u0645\u064a \u0644\u0644\u0645\u062d\u0627\u0643\u0645 \u0627\u0644\u0642\u0636\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u064a\u0629. \u0648\u062a\u0643\u0648\u0646 \u0642\u0631\u0627\u0631\u0627\u062a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0644\u0633 \u0645\u0644\u0632\u0645\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0643\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646 \u062d\u062a\u0649 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0645\u062d\u062f\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0646\u0637\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0636\u0627\u0626\u064a\u0629. \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0639\u0642\u062f 1950 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0629\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0627\u0644\u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u062f\u0633\u062a\u0648\u0631\u064a 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il Consiglio costituzionale (Conseil constitutionnel) \u00e8 un'istituzione francese prevista nella Costituzione del 1958 (che ha segnato l'inizio della Quinta Repubblica). Tale organo svolge, tra l'altro, la funzione di controllo di legittimit\u00e0 costituzionale (che \u00e8 quindi accentrato) ed \u00e8 regolato in Costituzione nel Titolo VII (artt. 56-63). Inizialmente il suo ruolo di controllo di costituzionalit\u00e0 era limitato al rispetto da parte del Parlamento della propria limitata competenza legislativa. Il Consiglio stesso per\u00f2, con propria decisione del 16 luglio 1971 (decisione n. 71-44 DC), ha introdotto riconosciuto valore normativo al preambolo della Costituzione vigente, con ci\u00f2 attribuendo il medesimo valore anche alle fonti da esso richiamate: \n*  il preambolo della Costituzione del 1946, che elenca una serie di \"principi politici, economici e sociali particolarmente necessari al nostro tempo\" e che fa riferimento a \"principi fondamentali riconosciuti dalle leggi della Repubblica\" (cio\u00e8 da leggi adottate in periodi repubblicani anteriori al 1946) \n*  la Dichiarazione dei diritti dell'uomo e del cittadino (a sua volta richiamata) Il parametro di costituzionalit\u00e0 si \u00e8 cos\u00ec esteso, identificandosi in quello che Louis Favoreu ha definito il \"bloc de constitutionnalit\u00e9\". Il Consiglio costituzionale controlla sempre le leggi organiche e i regolamenti parlamentari rispettivamente prima della promulgazione e dell'entrata in vigore. Le altre leggi possono essere ad esso deferite, prima della promulgazione, dal Presidente della Repubblica, dal Primo Ministro, dal Presidente dell'Assemblea Nazionale, del Presidente del Senato, o da 60 deputati o 60 senatori. La riforma costituzionale del 1\u00ba luglio 2008 ha esteso la possibilit\u00e0 di ricorso successivo al Consiglio costituzionale, introducendo un sistema simile all'accesso incidentale in Italia. Il nuovo sistema, la cosiddetta \"questione prioritaria di costituzionalit\u00e0\", \u00e8 entrato in vigore dal primo marzo 2010, come stabilito dall'articolo 5 della \"LOI organique n\u00b0 2009-1523 du 10 d\u00e9cembre 2009 relative \u00e0 l'application de l'article 61-1 de la Constitution\". Ha inoltre la funzione di controllare la regolarit\u00e0 delle elezioni di deputati e senatori, del Presidente della Repubblica e delle operazioni di referendum.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5baa\u6cd5\u59d4\u5458\u4f1a\uff08Conseil Constitutionnel\uff09\u662f\u6cd5\u56fd\u6700\u9ad8\u5baa\u6cd5\u6743\u529b\u673a\u6784\u3002\u5b83\u57281958\u5e7410\u67084\u65e5\u7531\u6cd5\u862d\u897f\u7b2c\u4e94\u5171\u548c\u56fd\u5efa\u7acb\uff0c\u5b83\u7684\u804c\u8d23\u662f\u786e\u4fdd\u5baa\u6cd5\u7684\u539f\u5219\u548c\u89c4\u5219\u88ab\u7ef4\u6301\u3002 \u5b83\u7684\u4e3b\u8981\u4f5c\u7528\u662f\u5728\u88ab\u63d0\u51fa\u7684\u6cd5\u89c4\u7531\u56fd\u4f1a\u8868\u51b3\u524d\u5e76\u5728\u5b83\u4eec\u88ab\u5171\u548c\u56fd\u603b\u7edf\u7b7e\u7f72\u6210\u4e3a\u6cd5\u5f8b\u524d\u5c31\u5176\u662f\u5426\u7b26\u5408\u5baa\u6cd5\u4f5c\u51fa\u88c1\u51b3\u3002\u57281971\u5e74\uff0c\u59d4\u5458\u4f1a\u88c1\u51b3\uff0c\u4e0e\u5baa\u6cd5\u4e00\u81f4\u610f\u5473\u7740\u4e0e\u88ab\u5baa\u6cd5\u524d\u8a00\u63d0\u5230\u7684\u4e24\u4e2a\u6587\u672c\u2014\u2014\u4eba\u6743\u548c\u516c\u6c11\u6743\u5ba3\u8a00\u548c\u6cd5\u862d\u897f\u7b2c\u4e94\u5171\u548c\u56fd\u5baa\u6cd5\u524d\u8a00\u2014\u2014\u4e00\u81f4\uff0c\u4e24\u8005\u90fd\u5217\u51fa\u5baa\u6cd5\u6743\u5229\uff08\u5982\u8a00\u8bba\u81ea\u7531\uff09\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Constitutional Council (French: Conseil constitutionnel; French pronunciation: \u200b[k\u0254\u0303s\u025bj k\u0254\u0303stitysj\u0254\u02c8n\u025bl]) is the highest constitutional authority in France. It was established by the Constitution of the Fifth Republic on 4 October 1958, and its duty is to ensure that the principles and rules of the constitution are upheld. Its main activity is to rule on whether proposed statutes conform with the Constitution, after they have been voted by Parliament and before they are signed into law by the President of the Republic (a priori review); since 1 March 2010, individual citizens party to a trial or lawsuit can also ask for the Council to review whether the law applied in the case is constitutional. In 1971, the Council ruled that conformity with the Constitution entails conformity with two texts referred to by the preamble of that constitution: the Declaration of the Rights of Man and of the Citizen and the preamble of the constitution of the Fourth Republic, both of which list constitutional rights (e.g., freedom of speech).",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Der Conseil constitutionnel (frz. \u201aVerfassungsrat\u2018) ist das franz\u00f6sische Verfassungsgericht.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De Grondwettelijke Raad, Frans: Conseil constitutionnel, is in Frankrijk een rechterlijke instelling, die controleert dat verkiezingen en referenda correct verlopen en dat wetten, waarover al is gestemd, in overeenstemming zijn met de grondwet. De Raad is in 1958 door Charles de Gaulle opgericht, toen Frankrijk met de Vijfde Republiek een nieuwe grondwet kreeg. De Raad telt negen leden, waarvan er drie door de President van Frankrijk worden benoemd, drie door de voorzitter van de Assembl\u00e9e nationale en drie door de voorzitter van de Sen\u00e1t. De voormalige presidenten zijn van rechtswege ook lid van de Raad. De voorzitter van de Raad is sinds 2016 Laurent Fabius. De zetel bevindt zich in het Palais-Royal in Parijs. \n*  (fr)  Conseil constitutionnel. Liste des membres du Conseil constitutionnel. leden van de Grondwettelijke Raad.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "O Conselho Constitucional (Conseil Constitutionnel, em franc\u00eas) \u00e9 a mais alta autoridade constitucional da Fran\u00e7a e tem como fun\u00e7\u00e3o fiscalizar a aplica\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o. Foi estabelecido oficialmente em 4 de outubro de 1958 pela Constitui\u00e7\u00e3o da Quinta Rep\u00fablica. Se baseia tamb\u00e9m na Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos do Homem e do Cidad\u00e3o.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le Conseil constitutionnel est une institution fran\u00e7aise cr\u00e9\u00e9e par la Constitution de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique du 4 octobre 1958. Il veille \u00e0 la r\u00e9gularit\u00e9 des \u00e9lections nationales et r\u00e9f\u00e9rendums. Il se prononce sur la conformit\u00e9 \u00e0 la Constitution des lois et de certains r\u00e8glements dont il est saisi. Il intervient \u00e9galement dans certaines circonstances de la vie parlementaire et publique. Contrairement \u00e0 d'autres tribunaux comp\u00e9tents en mati\u00e8re constitutionnelle tels que la Cour supr\u00eame des \u00c9tats-Unis, le Conseil constitutionnel fran\u00e7ais ne se situe au sommet d'aucune hi\u00e9rarchie de tribunaux, ni judiciaires ni administratifs. Ces deux hi\u00e9rarchies sont domin\u00e9es respectivement par la Cour de cassation (droit priv\u00e9) et le Conseil d'\u00c9tat (droit administratif). Ses d\u00e9cisions s'imposent toutefois \u00ab aux pouvoirs publics et \u00e0 toutes les autorit\u00e9s administratives et juridictionnelles \u00bb. Le Conseil constitutionnel fran\u00e7ais a donc une grande autorit\u00e9 sur l'ensemble des institutions fran\u00e7aises, mais cette autorit\u00e9 est limit\u00e9e au champ du contr\u00f4le de constitutionnalit\u00e9. Le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle avait pour souci d'\u00e9viter ce qu'il consid\u00e9rait comme une d\u00e9rive am\u00e9ricaine aboutissant \u00e0 une forme de \u00ab gouvernement des juges \u00bb : pour lui, \u00ab la [seule] cour supr\u00eame, c'est le peuple \u00bb. Michel Debr\u00e9 pr\u00e9cise l'autre but : \u00ab Ce qu'il nous faut, c'est une arme contre la d\u00e9viation du r\u00e9gime parlementaire \u00bb. Le recours au Conseil \u00e9tait alors restreint dans sa conception initiale aux plus hautes autorit\u00e9s de l'\u00c9tat et ses comp\u00e9tences se trouvaient de fait tr\u00e8s limit\u00e9es. Au fil des ann\u00e9es, le Conseil a cependant d\u00e9velopp\u00e9 une jurisprudence extensive, b\u00e9n\u00e9ficiant simultan\u00e9ment d'un \u00e9largissement de sa saisine. Le Conseil constitutionnel a n\u00e9cessairement d\u00fb s'adapter aux alternances politiques, \u00e0 la construction europ\u00e9enne, mais aussi en revendiquant progressivement une v\u00e9ritable place de juridiction, \u00e9tant notamment inspir\u00e9 par la jurisprudence administrative.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u0301\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0301\u0442 \u0424\u0440\u0430\u0301\u043d\u0446\u0438\u0438 (\u0444\u0440. Conseil constitutionnel) \u2014 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0432\u0430\u0437\u0438\u0441\u0443\u0434\u0435\u0431\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u043c.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El Consejo Constitucional fue instituido por la Constituci\u00f3n de la Quinta Rep\u00fablica de 4 de octubre de 1958. Por ser una instituci\u00f3n reciente, no puede relacionarse con ning\u00fan precedente institucional inmediato, pero en lo relativo a sus funciones, en M\u00e9xico existi\u00f3 brevemente una entidad con atribuciones parecidas; el Supremo Poder Conservador. El Consejo Constitucional no se sit\u00faa en la c\u00faspide de ninguna jerarqu\u00eda de los tribunales judiciales o administrativos. En este sentido, no es un tribunal supremo.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u61b2\u6cd5\u8a55\u8b70\u4f1a\uff08\u3051\u3093\u307d\u3046\u3072\u3087\u3046\u304e\u304b\u3044\uff09\u306f\u3001\u5404\u56fd\u306b\u7f6e\u304b\u308c\u3066\u3044\u308b\u5408\u61b2\u6027\u3092\u5be9\u67fb\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u76ee\u7684\u3068\u3059\u308b\u6a5f\u95a2\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5171\u548c\u56fd\u61b2\u6cd5\u306e\u4e0b\u3067\u3053\u308c\u304c\u8a2d\u3051\u3089\u308c\u305f\u3002\u61b2\u6cd5\u8a55\u8b70\u4f1a\u306e\u4e3b\u306a\u6a29\u9650\u306f\u3001\u9078\u6319\u3092\u76e3\u8996\u3057\u3001\u7570\u8b70\u3092\u88c1\u5b9a\u3057\u3001\u6cd5\u306e\u516c\u5e03\u524d\u30fb\u898f\u5247\u306e\u65bd\u884c\u524d\u306b\u5408\u61b2\u6027\u306e\u5be9\u67fb\u3092\u3059\u308b\u3053\u3068\u306a\u3069\u3067\u3042\u308b\u3002\u61b2\u6cd5\u8a55\u8b70\u4f1a\u304c\u9055\u61b2\u3092\u5ba3\u544a\u3059\u308c\u3070\u3001\u6cd5\u5f8b\u306f\u516c\u5e03\u3055\u308c\u305a\u65bd\u884c\u3055\u308c\u306a\u3044\u3002\u307e\u305f\u3001\u61b2\u6cd5\u8a55\u8b70\u4f1a\u306e\u88c1\u6c7a\u306b\u306f\u4e0a\u8a34\u3067\u304d\u306a\u3044\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \n* \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9 \n* \u30ab\u30b6\u30d5\u30b9\u30bf\u30f3 \n* \u30c1\u30e5\u30cb\u30b8\u30a2 \n* \u30b3\u30fc\u30c8\u30b8\u30dc\u30ef\u30fc\u30eb \u306a\u3069",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Rada Konstytucyjna (fr. Conseil Constitutionnel; [k\u0254\u0303s\u025bj k\u0254\u0303stitysj\u0254\u02c8n\u025bl]) \u2013 najwy\u017csza instytucja s\u0105downictwa konstytucyjnego we Francji. Powo\u0142ana do \u017cycia 4 pa\u017adziernika 1958 zgodnie z Konstytucj\u0105 Pi\u0105tej Republiki, rada stoi na stra\u017cy przestrzegania konstytucji przez parlament, prezydenta i obywateli Republiki Francuskiej[potrzebny przypis]. Rada zajmuje si\u0119 sprawdzaniem nowych praw pod k\u0105tem zgodno\u015bci z Konstytucj\u0105 i Deklaracj\u0105 praw cz\u0142owieka i obywatela. Zgodnie z prawem Rada wydaje opinie na temat ustaw po ich przeg\u0142osowaniu przez parlament, a przed podpisaniem przez prezydenta. Rada orzeka tak\u017ce zgodno\u015b\u0107 wybor\u00f3w i referend\u00f3w z ustaw\u0105 zasadnicz\u0105, nadzoruje tak\u017ce funkcjonowanie parlamentu[potrzebny przypis]. Cz\u0142onkami rady jest dziewi\u0119ciu s\u0119dzi\u00f3w wybieranych przez Prezydenta Republiki i przewodnicz\u0105cych izb parlamentu na dziewi\u0119cioletnie kadencje (ka\u017cdy z nich mianuje trzy osoby). Z urz\u0119du w pracach rady uczestnicz\u0105 te\u017c do\u017cywotnio byli prezydenci Francji[potrzebny przypis].",
                "lang": "pl"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Declaration_of_Human_Rights.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 740159823,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 1141259,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Authority"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Constitutional_Council_(France)": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_Council_(France)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/French_Constitutional_Counsil": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_Council_(France)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_council_of_france": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_Council_(France)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/French_Constitutional_Council": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_Council_(France)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Constitutional_Council_of_France": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_Council_(France)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Conseil_constitutionnel": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_Council_(France)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/France's_constitutional_council": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_Council_(France)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Constitutional_Council_of_France": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_Council_(France)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Conseil_constitutionnel_(France)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_Council_(France)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Priority_question_of_constitutionality": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_Council_(France)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Question_prioritaire_de_constitutionnalit\u00e9": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_Council_(France)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_Council_of_France": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_Council_(France)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_Council": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_Council_(France)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Conseil_Constitutionnel": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_Council_(France)"
            }
        ]
    }
}