{
    "http://dbpedia.org/resource/Robert_II,_Count_of_Artois": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Count_of_Artois"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Robert_I,_Count_of_Artois": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Count_of_Artois"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Counts_of_artois": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Count_of_Artois"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/List_of_counts_of_Artois": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Count_of_Artois"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Counts_of_Artois": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Count_of_Artois"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Count_of_Artois": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Count_of_Artois"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Charles_V,_Holy_Roman_Emperor": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Count_of_Artois"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Philip_I_of_Castile": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Count_of_Artois"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Count_of_Artois": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Liste der Grafen von Artois",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Lijst van graven van Artesi\u00eb",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Conti d'Artois",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Liste des comtes d'Artois",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Lista dos condes de Artois",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "W\u0142adcy Artois",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Count of Artois",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "In der Liste der Grafen von Artois sind die Inhaber der Herrschaft \u00fcber das mittelalterliche franz\u00f6sische Feudalterritorium Artois aufgef\u00fchrt. Die historische Provinz Artois ging aus dem alten r\u00f6mischen pagus Atrebatensis hervor, benannt nach dem belgischen Volksstamm der Atrebaten, welches seit der fr\u00e4nkischen Reichsteilung von Verdun 843 dem westfr\u00e4nkischen Reich angeh\u00f6rte. Im fr\u00fchen 10. Jahrhundert war das Artois zwischen den m\u00e4chtigen Grafen von Flandern und Vermandois umk\u00e4mpft, wobei sich allerdings Flandern 932 dauerhaft in der Region festsetzen konnte.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "W 1659 r. Artois wr\u00f3ci\u0142o do Francji.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Het graafschap Artesi\u00eb ontstond in de 9e - 10e eeuw en was een toen een karolingse provincie en kwam onder gezag van graafschap Vlaanderen vanaf 10e tot 12e eeuw. Later werd het in de 13e eeuw een Frans leen. Vervolgens vanaf de 14e eeuw tot de 17e eeuw een onderdeel van de Zeventien Provinci\u00ebn en uiteindelijk ingelijfd bij de kroon van Frankrijk",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le comt\u00e9 d'Artois revient \u00e0 la France par le trait\u00e9 des Pyr\u00e9n\u00e9es en 1659 mais n'est plus vassal car il est int\u00e9gr\u00e9 au domaine royal. \n*  1757-1791 : Charles de Bourbon, futur Charles X de France re\u00e7oit le comt\u00e9 d'Artois en apanage. Il continue \u00e0 \u00eatre connu sous ce titre apr\u00e8s la R\u00e9volution.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Os condes de Artois governaram o Condado de Artois desde o s\u00e9culo IX at\u00e9 a aboli\u00e7\u00e3o do condado em 1790 pela Revolu\u00e7\u00e3o Francesa.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Count of Artois (French: Comtes d'Artois, Dutch: Graven van Artesi\u00eb) was the ruler over the County of Artois from the 9th century until the abolition of the countship by the French revolutionaries in 1790.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Questo \u00e8 un elenco di Conti d'Artois: \n* Odalric (c. 850) \n* Altmar (c. 890) \n* Adelelm (?-932) \n* direttamente alle Fiandre, 932-1180 \n* Filippo II di Francia (1180-1189) \n* Luigi VIII di Francia (1189-1226) \n* Luigi IX di Francia (1226-1237) \n* Roberto I (1237-1249) \n* Roberto II (1250-1302) \n* Roberto III (1287-1342) \n* Mahaut d'Artois (rivale, 1302-1329) \n* Giovanna II di Borgogna (1329-1330) \n* Giovanna III di Borgogna (1330-1347) \n* Oddone IV di Borgogna (1330-1347) \n* Filippo I di Borgogna (1347-1361) \n* Margherita I di Borgogna (1361-1382) \n* Luigi II di Fiandra (1382-1383) \n* Margherita III delle Fiandre (1383-1405) \n* Filippo II di Borgogna detto Filippo II l'Ardito (1383-1404) \n* Giovanni di Borgogna (1405-1419) \n* Filippo III di Borgogna (1419-1467) \n* Carlo I di Borgogna detto",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Lijst_van_graven_van_Artesi\u00eb"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Liste_der_Grafen_von_Artois"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q135302"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Liste_des_comtes_d'Artois"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Conti_d'Artois"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.02p4843"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/W\u0142adcy_Artois"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Seznam_hrabat_z_Artois"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q135302"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Count_of_Artois"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Lista_dos_condes_de_Artois"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:County_of_Artois"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:9th-century_establishments"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Lists_of_counts"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Counts_of_Artois"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Artois_flag.svg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Count_of_Artois"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Count_of_Artois?oldid=714612851"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le comt\u00e9 d'Artois revient \u00e0 la France par le trait\u00e9 des Pyr\u00e9n\u00e9es en 1659 mais n'est plus vassal car il est int\u00e9gr\u00e9 au domaine royal. \n*  1757-1791 : Charles de Bourbon, futur Charles X de France re\u00e7oit le comt\u00e9 d'Artois en apanage. Il continue \u00e0 \u00eatre connu sous ce titre apr\u00e8s la R\u00e9volution.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Questo \u00e8 un elenco di Conti d'Artois: \n* Odalric (c. 850) \n* Altmar (c. 890) \n* Adelelm (?-932) \n* direttamente alle Fiandre, 932-1180 \n* Filippo II di Francia (1180-1189) \n* Luigi VIII di Francia (1189-1226) \n* Luigi IX di Francia (1226-1237) \n* Roberto I (1237-1249) \n* Roberto II (1250-1302) \n* Roberto III (1287-1342) \n* Mahaut d'Artois (rivale, 1302-1329) \n* Giovanna II di Borgogna (1329-1330) \n* Giovanna III di Borgogna (1330-1347) \n* Oddone IV di Borgogna (1330-1347) \n* Filippo I di Borgogna (1347-1361) \n* Margherita I di Borgogna (1361-1382) \n* Luigi II di Fiandra (1382-1383) \n* Margherita III delle Fiandre (1383-1405) \n* Filippo II di Borgogna detto Filippo II l'Ardito (1383-1404) \n* Giovanni di Borgogna (1405-1419) \n* Filippo III di Borgogna (1419-1467) \n* Carlo I di Borgogna detto Carlo il Temerario (1467-1477) \n* Maria di Borgogna (1477-1482) \n* Massimiliano I d'Asburgo (1477-1482) \n* Filippo I di Castiglia (1482-1506) \n* Carlo V d'Asburgo (1506-1556) \n* Filippo II di Spagna (1556-1598) \n* Filippo III di Spagna (1598-1621) \n* Filippo IV di Spagna (1621-1659)",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Count of Artois (French: Comtes d'Artois, Dutch: Graven van Artesi\u00eb) was the ruler over the County of Artois from the 9th century until the abolition of the countship by the French revolutionaries in 1790.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "In der Liste der Grafen von Artois sind die Inhaber der Herrschaft \u00fcber das mittelalterliche franz\u00f6sische Feudalterritorium Artois aufgef\u00fchrt. Die historische Provinz Artois ging aus dem alten r\u00f6mischen pagus Atrebatensis hervor, benannt nach dem belgischen Volksstamm der Atrebaten, welches seit der fr\u00e4nkischen Reichsteilung von Verdun 843 dem westfr\u00e4nkischen Reich angeh\u00f6rte. Im fr\u00fchen 10. Jahrhundert war das Artois zwischen den m\u00e4chtigen Grafen von Flandern und Vermandois umk\u00e4mpft, wobei sich allerdings Flandern 932 dauerhaft in der Region festsetzen konnte. Anl\u00e4sslich ihrer Hochzeit mit K\u00f6nig Philipp II. August im Jahr 1180 erhielt Isabella von Hennegau das Artois von ihrem Onkel, Graf Philipp I. von Flandern, als Mitgift \u00fcberreicht. Nach Isabellas Tod 1190 ging ihr Erbe auf ihren Sohn, dem unm\u00fcndigen Kronprinzen Ludwig VIII. den L\u00f6wen \u00fcber. Dessen Vater geriet gegen die Grafen von Flandern in langwierige Streitereien um die Besitzrechte auf das Artois, im Vertrag von P\u00e9ronne (1200) trat der K\u00f6nig den Norden des Artois schlie\u00dflich an Flandern ab. Prinz Ludwig erzwang allerdings 1212 von Gr\u00e4fin Johanna die Herausgabe des betroffenen Gebiets, aber erst nach der Schlacht bei Bouvines 1214 konnte er das Erbe seiner Mutter endg\u00fcltig f\u00fcr sich sichern. Mit der Thronbesteigung Ludwigs VIII. im Jahr 1223 wurde das Artois mit der Krondom\u00e4ne vereint. Aber in seinem Testament aus dem Jahr 1226 verf\u00fcgte Ludwig VIII. die Belehnung seines j\u00fcngeren Sohnes Robert mit dem Artois, die 1237 erfolgte.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "W 1659 r. Artois wr\u00f3ci\u0142o do Francji.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Os condes de Artois governaram o Condado de Artois desde o s\u00e9culo IX at\u00e9 a aboli\u00e7\u00e3o do condado em 1790 pela Revolu\u00e7\u00e3o Francesa.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Het graafschap Artesi\u00eb ontstond in de 9e - 10e eeuw en was een toen een karolingse provincie en kwam onder gezag van graafschap Vlaanderen vanaf 10e tot 12e eeuw. Later werd het in de 13e eeuw een Frans leen. Vervolgens vanaf de 14e eeuw tot de 17e eeuw een onderdeel van de Zeventien Provinci\u00ebn en uiteindelijk ingelijfd bij de kroon van Frankrijk",
                "lang": "nl"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Artois_flag.svg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 714612851,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 1397220,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ruler"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/County_of_Artois": {
        "http://dbpedia.org/property/titleLeader": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Count_of_Artois"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Isabella_of_Hainault": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Count_of_Artois"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mahaut,_Countess_of_Artois": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Count_of_Artois"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Joan_II,_Countess_of_Burgundy": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Count_of_Artois"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Countess_of_Artois": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Count_of_Artois"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Margaret_I,_Countess_of_Burgundy": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Count_of_Artois"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Philip_IV_of_Spain": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Count_of_Artois"
            }
        ]
    }
}