{
    "http://dbpedia.org/resource/Eduard_Ole": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Livio_Masciarelli": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Moses_Kottler": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cubismo": {
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#differentFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Roy_De_Maistre": {
        "http://dbpedia.org/property/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Theodore_Haupt": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anita_Malfatti": {
        "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Dorothy_Annan": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/David_Bomberg": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ion_Theodorescu-Sion": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pablo_Picasso": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bertalan_P\u00f3r": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/\u00d6d\u00f6n_M\u00e1rffy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gustave_Miklos": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Francis_de_Erdely": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Lito_Mayo": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ali_Divandari": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ken_Macklin": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Vjekoslav_Vojo_Radoi\u010di\u0107": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Analytic_Cubism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Synthetic_Cubism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Analytic_cubism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Analytical_Cubism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cubist": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Synthetic_cubism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cubist_artist": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cubist_painting": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cubistic": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Analytical_cubism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Multiple_perspective": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cubists": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Cubism": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mataz\u014d_Kayama": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Robert_Delaunay": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cubism": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Cubismo",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041a\u0443\u0431\u0438\u0437\u043c",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Cubisme",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Cubism",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kubisme",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u062a\u0643\u0639\u064a\u0628\u064a\u0629 (\u0639\u0645\u0627\u0631\u0629)",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30ad\u30e5\u30d3\u30b9\u30e0",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Cubismo",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Cubismo",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u7acb\u4f53\u4e3b\u4e49",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kubismus",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kubizm",
                "lang": "pl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kubismus ist eine Stilrichtung in der Kunstgeschichte. Er entstand aus einer Bewegung der Avantgarde in der Malerei ab 1907 in Frankreich. Seine ma\u00dfgebenden Begr\u00fcnder sind Pablo Picasso und Georges Braque. Weitere Vertreter sind Juan Gris und die Puteaux-Gruppe, im Besonderen Fernand L\u00e9ger, Marcel Duchamp und Robert Delaunay, auf den der Orphismus zur\u00fcckgeht. Der Kubismus griff auch auf die Bildhauerei \u00fcber, so entstand die kubistische Plastik. Weitere Bet\u00e4tigungsfelder fanden die K\u00fcnstler in der Architektur und der Musik sowie im Film.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0643\u0639\u064a\u0628\u064a\u0629 \u0647\u064a \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647 \u0641\u0646\u064a \u0638\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0641\u064a \u0628\u062f\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u062a\u062e\u0630 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0634\u0643\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u0633\u064a\u0629 \u0623\u0633\u0627\u0633\u0627 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0625\u0630\u0627 \u0642\u0627\u0645\u062a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0639\u062a\u0642\u0627\u062f \u0628\u0646\u0638\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0628\u0644\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0639\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u0633\u0629 \u0623\u0635\u0648\u0644\u0627 \u0644\u0644\u0623\u062c\u0633\u0627\u0645. \u0627\u0646\u062a\u0634\u0631\u062a \u0628\u064a\u0646 1907 \u0648 1914\u060c \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u0628\u0627\u0628\u0644\u0648 \u0628\u064a\u0643\u0627\u0633\u0648\u060c \u062c\u0648\u0631\u062c \u0628\u0631\u0627\u0643 \u0648\u062e\u0648\u0627\u0646 \u062c\u0631\u064a\u0633. \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u062a\u06a9\u0639\u064a\u0628\u064a\u0629 Cubism \u0628\u062f\u0623\u062a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0627 \u0641\u06cc \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0642\u0628\u0644 \u062d\u0648\u0627\u0644\u06cc 6 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u06cc. \u0648\u0642\u062f \u06a9\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0642\u062f Louis_Vauxcelles \u0647\u0648 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0646\u062d\u062a \u0645\u0635\u0637\u0644\u062d \u0627\u0644\u062a\u06a9\u0639\u064a\u0628\u064a\u0640\u0629. \u062d\u064a\u062b \u0631\u06a9\u0632\u062a \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0639\u0644\u06cc \u0645\u0638\u0647\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0635\u062e\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0632\u0644 \u0627\u0644\u062a\u06cc \u062a\u0634\u0628\u0647 \u0627\u0644\u0645\u06a9\u0639\u0628\u0627\u062a.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El cubismo fue un movimiento art\u00edstico desarrollado entre 1907 y 1914, nacido en Francia y encabezado por Pablo Picasso, Georges Braque, Jean Metzinger, Albert Gleizes, Robert Delaunay y Juan Gris. Es una tendencia esencial, pues da pie al resto de las vanguardias europeas del siglo XX. No se trata de un ismo m\u00e1s, sino de la ruptura definitiva con la pintura tradicional.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kubizm \u2013 kierunek w sztukach plastycznych, g\u0142\u00f3wnie malarstwie i rze\u017abiarstwie, kt\u00f3ry rozwin\u0105\u0142 si\u0119 we Francji na pocz\u0105tku XX wieku ok. 1907 roku, poszukuj\u0105cy nowych zasad budowy przestrzennej dzie\u0142a przez odrzucenie regu\u0142 perspektywy i geometryczne uproszczenie element\u00f3w kompozycji. P\u00f3\u017aniej Picasso i Braque zacz\u0119li pracowa\u0107 razem, tworz\u0105c podstawy kubizmu analitycznego, a nast\u0119pnie kubizmu syntetycznego (od roku 1912). W kubizmie syntetycznym w obrazach pojawia\u0142y si\u0119 wklejane kawa\u0142ki gazet, tapet czy kolorowych kawa\u0142k\u00f3w papieru, a tak\u017ce tr\u00f3jwymiarowe formy wbudowywane w p\u0142aszczyzn\u0119 obrazu.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le cubisme est un mouvement artistique qui s'est d\u00e9velopp\u00e9 principalement de 1907 \u00e0 1914, \u00e0 l'initiative des peintres Pablo Picasso et Georges Braque, suivis par Juan Gris, Jean Metzinger, Albert Gleizes, Robert Delaunay, Henri Le Fauconnier et Fernand L\u00e9ger. La p\u00e9riode la plus f\u00e9conde du cubisme analytique se situe entre 1910 et 1912. Elle est suivie par le cubisme synth\u00e9tique de 1912 avec notamment les papiers coll\u00e9s de Braque et Picasso, interrompu pendant la Grande Guerre de 1914 \u00e0 1918, et repris par Braque avec Juan Gris, de 1917 \u00e0 1920.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041a\u0443\u0431\u0438\u0301\u0437\u043c (\u0444\u0440. Cubisme) \u2014 \u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438, \u0437\u0430\u0440\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0435\u0435\u0441\u044f \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 XX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u044e\u0449\u0435\u0435\u0441\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u043e\u0434\u0447\u0451\u0440\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e \u0433\u0435\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0444\u043e\u0440\u043c, \u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u00ab\u0440\u0430\u0437\u0434\u0440\u043e\u0431\u0438\u0442\u044c\u00bb \u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u044b \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0435\u0440\u0435\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0438\u0442\u0438\u0432\u044b.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Het kubisme is een stroming binnen de moderne kunst van het begin van de 20e eeuw. Het is een van de vier grote schilderstijlen (naast het dada\u00efsme, het expressionisme en de abstracte kunst) in de Europese schilderkunst van de 20e eeuw. Het kubisme vierde zijn hoogtijdagen als avant-gardekunststroming in de periode van 1906 tot ca. 1920.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u7acb\u9ad4\u4e3b\u7fa9\uff08\u82f1\u8bed\uff1aCubism\uff09\u662f\u524d\u885b\u85dd\u8853\u904b\u52d5\u7684\u4e00\u500b\u6d41\u6d3e\uff0c\u5c0d\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u521d\u671f\u7684\u6b50\u6d32\u7e6a\u756b\u8207\u96d5\u5851\u5e36\u4f86\u9769\u547d\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il Cubismo \u00e8 un'espressione con la quale si \u00e8 soliti rappresentare una corrente artistica ben riconoscibile, distinta e fondativa rispetto a molte altre correnti e movimenti che si sarebbero successivamente sviluppate. Tuttavia il cubismo non \u00e8 un movimento capeggiato da un fondatore e non ha una direzione unitaria.Il termine \"cubismo\" \u00e8 occasionale: nel 1909 Matisse osservando alcune opere di Braque composte da \"piccoli cubi\" le giudic\u00f2 negativamente, e Louis Vauxcelles l'anno dopo le chiam\u00f2 \"bizzarrie cubiste\". Da allora le opere di Picasso, Braque e altri pittori vennero denominate cubiste.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Cubism is an early-20th-century avant-garde art movement that revolutionized European painting and sculpture, and inspired related movements in music, literature and architecture. Cubism has been considered the most influential art movement of the 20th century. The term is broadly used in association with a wide variety of art produced in Paris (Montmartre, Montparnasse and Puteaux) during the 1910s and extending through the 1920s.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30ad\u30e5\u30d3\u30b9\u30e0\uff08\u4ecf: Cubisme; \u82f1: Cubism\u300c\u30ad\u30e5\u30d3\u30ba\u30e0\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d3\u30ba\u30e0\u300d\u3001\u7acb\u4f53\u6d3e\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306b\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30d4\u30ab\u30bd\u3068\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u306b\u3088\u3063\u3066\u5275\u59cb\u3055\u308c\u3001\u591a\u304f\u306e\u8ffd\u968f\u8005\u3092\u751f\u3093\u3060\u73fe\u4ee3\u7f8e\u8853\u306e\u5927\u304d\u306a\u52d5\u5411\u3067\u3042\u308b\u3002\u305d\u308c\u307e\u3067\u306e\u5177\u8c61\u7d75\u753b\u304c\u4e00\u3064\u306e\u8996\u70b9\u306b\u57fa\u3065\u3044\u3066\u63cf\u304b\u308c\u3066\u3044\u305f\u306e\u306b\u5bfe\u3057\u3001\u3044\u308d\u3044\u308d\u306a\u89d2\u5ea6\u304b\u3089\u898b\u305f\u7269\u306e\u5f62\u3092\u4e00\u3064\u306e\u753b\u9762\u306b\u53ce\u3081\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u4ee5\u6765\u306e\u4e00\u70b9\u900f\u8996\u56f3\u6cd5\u3092\u5426\u5b9a\u3057\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "O cubismo \u00e9 um movimento art\u00edstico que surgiu no s\u00e9culo XX, nas artes pl\u00e1sticas, tendo como principais fundadores Pablo Picasso e Georges Braque e tendo se expandido para a literatura e a poesia pela influ\u00eancia de escritores como John dos Passos e Vladimir Maiakovski.O quadro \"Les demoiselles d'Avignon\", de Picasso, 1907 \u00e9 conhecido como marco inicial do cubismo. Nele ficam evidentes as refer\u00eancias a m\u00e1scaras africanas, que inspiraram a fase inicial do cubismo, juntamente com a obra de Paul C\u00e9zanne.",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Kubismo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Kubismus"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Cubisme"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Cubismo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.09ff3"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Kubizm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30ad\u30e5\u30d3\u30b9\u30e0"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Cubismo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Cubismo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Kubisme"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q42934"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Kubismus"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q42934"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/4165855-3"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Kubisme"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u039a\u03c5\u03b2\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc785\uccb4\ud30c"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:High-importance_Aesthetics_articles"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Modern_art"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Art_movements"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:French_artist_groups_and_collectives"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:European_artist_groups_and_collectives"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Cubes"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Cubism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Abstract_art"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Pablo_Picasso,_1910,_Girl_with_a_Mandolin_(Fanny_Tellier),_oil_on_canvas,_100.3_x_73.6_cm,_Museum_of_Modern_Art_New_York..jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cubism"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cubism?oldid=743006728"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/direction": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "horizontal",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/footerAlign": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "center",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/header": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pablo Picasso, 1909\u201310, Head of a Woman",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/headerAlign": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "center",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.youtube.com/watch?v=J0su_tnBI28"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://www.fostinum.org/czech-cubist-architecture.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://picasso.tamu.edu"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.photo.rmn.fr/C.aspx?VP3=SearchResult&VBID=2CO5PC0M5JIS5&SMLS=1&RW=1135&RH=584"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.metmuseum.org/toah/hd/cube/hd_cube.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Juan_Gris_-_Study_for_Man_in_a_Caf%C3%A9.jpg"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/caption": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Side view, bronze sculpture modeled on Fernande Olivier",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Frontal view of the same bronze cast, 40.5 x 23 x 26 cm",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0643\u0639\u064a\u0628\u064a\u0629 \u0647\u064a \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647 \u0641\u0646\u064a \u0638\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0641\u064a \u0628\u062f\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u062a\u062e\u0630 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0634\u0643\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u0633\u064a\u0629 \u0623\u0633\u0627\u0633\u0627 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0625\u0630\u0627 \u0642\u0627\u0645\u062a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0639\u062a\u0642\u0627\u062f \u0628\u0646\u0638\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0628\u0644\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0639\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u0633\u0629 \u0623\u0635\u0648\u0644\u0627 \u0644\u0644\u0623\u062c\u0633\u0627\u0645. \u0627\u0646\u062a\u0634\u0631\u062a \u0628\u064a\u0646 1907 \u0648 1914\u060c \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u0628\u0627\u0628\u0644\u0648 \u0628\u064a\u0643\u0627\u0633\u0648\u060c \u062c\u0648\u0631\u062c \u0628\u0631\u0627\u0643 \u0648\u062e\u0648\u0627\u0646 \u062c\u0631\u064a\u0633. \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u062a\u06a9\u0639\u064a\u0628\u064a\u0629 Cubism \u0628\u062f\u0623\u062a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0627 \u0641\u06cc \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0642\u0628\u0644 \u062d\u0648\u0627\u0644\u06cc 6 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u06cc. \u0648\u0642\u062f \u06a9\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0642\u062f Louis_Vauxcelles \u0647\u0648 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0646\u062d\u062a \u0645\u0635\u0637\u0644\u062d \u0627\u0644\u062a\u06a9\u0639\u064a\u0628\u064a\u0640\u0629. \u062d\u064a\u062b \u0631\u06a9\u0632\u062a \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0639\u0644\u06cc \u0645\u0638\u0647\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0635\u062e\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0632\u0644 \u0627\u0644\u062a\u06cc \u062a\u0634\u0628\u0647 \u0627\u0644\u0645\u06a9\u0639\u0628\u0627\u062a.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il Cubismo \u00e8 un'espressione con la quale si \u00e8 soliti rappresentare una corrente artistica ben riconoscibile, distinta e fondativa rispetto a molte altre correnti e movimenti che si sarebbero successivamente sviluppate. Tuttavia il cubismo non \u00e8 un movimento capeggiato da un fondatore e non ha una direzione unitaria.Il termine \"cubismo\" \u00e8 occasionale: nel 1909 Matisse osservando alcune opere di Braque composte da \"piccoli cubi\" le giudic\u00f2 negativamente, e Louis Vauxcelles l'anno dopo le chiam\u00f2 \"bizzarrie cubiste\". Da allora le opere di Picasso, Braque e altri pittori vennero denominate cubiste. Si pu\u00f2 tuttavia individuare in Paul C\u00e9zanne, un pittore che nelle sue solitarie sperimentazioni \u00e8 stato in grado di prefigurare quelli che saranno lo stile, la visione e le tematiche cubiste. Oltre a loro ne hanno fatto parte: Pablo Picasso, Georges Braque, Guillaume Apollinaire, Robert Delaunay, Marcel Duchamp, suo fratello Raymond Duchamp-Villon, Jacques Villon, Francis Picabia, Gino Severini.Altri importanti autori del periodo furono Albert Gleizes, Jean Metzinger, Marie Laurencin, Louis Marcoussis, Roger de la Fresnaye, Franti\u0161ek Kupka, L\u00e9opold Survage e F\u00e9lix Tobeen.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le cubisme est un mouvement artistique qui s'est d\u00e9velopp\u00e9 principalement de 1907 \u00e0 1914, \u00e0 l'initiative des peintres Pablo Picasso et Georges Braque, suivis par Juan Gris, Jean Metzinger, Albert Gleizes, Robert Delaunay, Henri Le Fauconnier et Fernand L\u00e9ger. La p\u00e9riode la plus f\u00e9conde du cubisme analytique se situe entre 1910 et 1912. Elle est suivie par le cubisme synth\u00e9tique de 1912 avec notamment les papiers coll\u00e9s de Braque et Picasso, interrompu pendant la Grande Guerre de 1914 \u00e0 1918, et repris par Braque avec Juan Gris, de 1917 \u00e0 1920. Apr\u00e8s la Premi\u00e8re Guerre mondiale, avec le soutien apport\u00e9 par L\u00e9once Rosenberg, le cubisme redevient central pour les artistes, et continue en tant que tel jusqu'au milieu des ann\u00e9es 1920 ,lorsque son statut d'avant-garde est rendu douteux par l'av\u00e8nement du mouvement dada, de l'abstraction g\u00e9om\u00e9trique et du surr\u00e9alisme. Picasso, Braque, Gris, L\u00e9ger, Gleizes et Metzinger, tout en d\u00e9veloppant d'autres styles, retournent p\u00e9riodiquement au cubisme, m\u00eame bien apr\u00e8s 1925, Braque se faisant \u00ab v\u00e9rificateur \u00bb de sa propre \u0153uvre en approfondissant ses recherches. Si le cubisme est surtout connu comme mouvement pictural, la sculpture a jou\u00e9 un r\u00f4le important dans le d\u00e9veloppement du mouvement. Apr\u00e8s Pablo Picasso, qui est l'initiateur de la sculpture cubiste d\u00e8s 1909 (T\u00eate de Fernande), les principaux sculpteurs cubistes sont Alexandre Archipenko, Joseph Csaky, Raymond Duchamp-Villon, Jacques Lipchitz, Henri Laurens, Pablo Gargallo et Ossip Zadkine.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041a\u0443\u0431\u0438\u0301\u0437\u043c (\u0444\u0440. Cubisme) \u2014 \u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438, \u0437\u0430\u0440\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0435\u0435\u0441\u044f \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 XX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u044e\u0449\u0435\u0435\u0441\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u043e\u0434\u0447\u0451\u0440\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e \u0433\u0435\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0444\u043e\u0440\u043c, \u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u00ab\u0440\u0430\u0437\u0434\u0440\u043e\u0431\u0438\u0442\u044c\u00bb \u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u044b \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0435\u0440\u0435\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0438\u0442\u0438\u0432\u044b.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El cubismo fue un movimiento art\u00edstico desarrollado entre 1907 y 1914, nacido en Francia y encabezado por Pablo Picasso, Georges Braque, Jean Metzinger, Albert Gleizes, Robert Delaunay y Juan Gris. Es una tendencia esencial, pues da pie al resto de las vanguardias europeas del siglo XX. No se trata de un ismo m\u00e1s, sino de la ruptura definitiva con la pintura tradicional. El t\u00e9rmino cubismo fue acu\u00f1ado por el cr\u00edtico franc\u00e9s Louis Vauxcelles, el mismo que hab\u00eda bautizado a los fauvistas motej\u00e1ndolos de fauves (fieras); en el caso de Braque y sus pinturas de L'Estaque, Vauxcelles dijo, despectivamente, que era una pintura compuesta por \u00abpeque\u00f1os cubos\u00bb. Se origin\u00f3 as\u00ed el concepto de \u00abcubismo\u00bb. El cubismo literario es otra rama que se expresa con poes\u00edas cuya estructura forma figuras o im\u00e1genes que ejemplifican el tema, la rima es opcional y no tienen una m\u00e9trica espec\u00edfica ni se organizan en versos.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "O cubismo \u00e9 um movimento art\u00edstico que surgiu no s\u00e9culo XX, nas artes pl\u00e1sticas, tendo como principais fundadores Pablo Picasso e Georges Braque e tendo se expandido para a literatura e a poesia pela influ\u00eancia de escritores como John dos Passos e Vladimir Maiakovski.O quadro \"Les demoiselles d'Avignon\", de Picasso, 1907 \u00e9 conhecido como marco inicial do cubismo. Nele ficam evidentes as refer\u00eancias a m\u00e1scaras africanas, que inspiraram a fase inicial do cubismo, juntamente com a obra de Paul C\u00e9zanne. O cubismo tratava as formas da natureza por meio de figuras geom\u00e9tricas, representando as partes de um objeto no mesmo plano. A representa\u00e7\u00e3o do mundo passava a n\u00e3o ter nenhum compromisso com a apar\u00eancia real das coisas. Historicamente o cubismo originou-se na obra de C\u00e9zanne, pois para ele a pintura deveria tratar as formas da natureza como se fossem cones, esferas e cilindros. Entretanto, os cubistas foram mais longe do que C\u00e9zanne. Passaram a representar os objetos com todas as suas partes num mesmo plano. \u00c9 como se eles estivessem abertos e apresentassem todos os seus lados no plano frontal em rela\u00e7\u00e3o ao espectador. Na verdade, essa atitude de decompor os objetos n\u00e3o tinha nenhum compromisso de fidelidade com a apar\u00eancia real das coisas. O pintor cubista tenta representar os objetos em tr\u00eas dimens\u00f5es, numa superf\u00edcie plana, sob formas geom\u00e9tricas, com o predom\u00ednio de linhas retas. N\u00e3o representa, mas sugere a estrutura dos corpos ou objetos. Representa-os como se movimentassem em torno deles, vendo-os sob todos os \u00e2ngulos visuais, por cima e por baixo, percebendo todos os planos e volumes.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Het kubisme is een stroming binnen de moderne kunst van het begin van de 20e eeuw. Het is een van de vier grote schilderstijlen (naast het dada\u00efsme, het expressionisme en de abstracte kunst) in de Europese schilderkunst van de 20e eeuw. Het kubisme vierde zijn hoogtijdagen als avant-gardekunststroming in de periode van 1906 tot ca. 1920.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kubismus ist eine Stilrichtung in der Kunstgeschichte. Er entstand aus einer Bewegung der Avantgarde in der Malerei ab 1907 in Frankreich. Seine ma\u00dfgebenden Begr\u00fcnder sind Pablo Picasso und Georges Braque. Weitere Vertreter sind Juan Gris und die Puteaux-Gruppe, im Besonderen Fernand L\u00e9ger, Marcel Duchamp und Robert Delaunay, auf den der Orphismus zur\u00fcckgeht. Vom sogenannten Fr\u00fchkubismus ausgehend entstanden der analytische und der synthetische Kubismus. Der Kubismus l\u00f6ste in Frankreich den Fauvismus ab. Eine eigene Theorie oder ein Manifest besa\u00df der Kubismus nicht. Der Kubismus leitete mit dem Fauvismus die Klassische Moderne ein. Zu Beginn des Ersten Weltkriegs im Jahr 1914 begann sich die Bewegung aufzul\u00f6sen. Aus heutiger Sicht stellt der Kubismus die revolution\u00e4rste Neuerung in der Kunst des 20. Jahrhunderts dar. Der Kubismus schuf eine neue Denkordnung in der Malerei. Die Bibliographie zum Kubismus ist umfangreicher als zu jeder anderen Stilrichtung in der modernen Kunst. Der Einfluss kubistischer Werke auf die nachfolgenden Stilrichtungen war sehr gro\u00df. Der Kubismus griff auch auf die Bildhauerei \u00fcber, so entstand die kubistische Plastik. Weitere Bet\u00e4tigungsfelder fanden die K\u00fcnstler in der Architektur und der Musik sowie im Film.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Cubism is an early-20th-century avant-garde art movement that revolutionized European painting and sculpture, and inspired related movements in music, literature and architecture. Cubism has been considered the most influential art movement of the 20th century. The term is broadly used in association with a wide variety of art produced in Paris (Montmartre, Montparnasse and Puteaux) during the 1910s and extending through the 1920s. The movement was pioneered by Georges Braque and Pablo Picasso, joined by Andre Lhote, Jean Metzinger, Albert Gleizes, Robert Delaunay, Henri Le Fauconnier, Fernand L\u00e9ger and Juan Gris. A primary influence that led to Cubism was the representation of three-dimensional form in the late works of Paul C\u00e9zanne. A retrospective of C\u00e9zanne's paintings had been held at the Salon d'Automne of 1904, current works were displayed at the 1905 and 1906 Salon d'Automne, followed by two commemorative retrospectives after his death in 1907. In Cubist artwork, objects are analyzed, broken up and reassembled in an abstracted form\u2014instead of depicting objects from a single viewpoint, the artist depicts the subject from a multitude of viewpoints to represent the subject in a greater context. The impact of Cubism was far-reaching and wide-ranging. Cubism spread rapidly across the globe and in doing so evolved to a greater or lesser extent. In essence, Cubism was the origin of an evolutionary process that produced diversity; it was the antecedent of diverse art movements. In France, offshoots of Cubism developed, including Orphism, Abstract art and later Purism. In other countries Futurism, Suprematism, Dada, Constructivism, De Stijl and Art Deco developed in response to Cubism. Early Futurist paintings hold in common with Cubism the fusing of the past and the present, the representation of different views of the subject pictured at the same time, also called multiple perspective, simultaneity or multiplicity, while Constructivism was influenced by Picasso's technique of constructing sculpture from separate elements. Other common threads between these disparate movements include the faceting or simplification of geometric forms, and the association of mechanization and modern life.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30ad\u30e5\u30d3\u30b9\u30e0\uff08\u4ecf: Cubisme; \u82f1: Cubism\u300c\u30ad\u30e5\u30d3\u30ba\u30e0\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d3\u30ba\u30e0\u300d\u3001\u7acb\u4f53\u6d3e\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306b\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30d4\u30ab\u30bd\u3068\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u306b\u3088\u3063\u3066\u5275\u59cb\u3055\u308c\u3001\u591a\u304f\u306e\u8ffd\u968f\u8005\u3092\u751f\u3093\u3060\u73fe\u4ee3\u7f8e\u8853\u306e\u5927\u304d\u306a\u52d5\u5411\u3067\u3042\u308b\u3002\u305d\u308c\u307e\u3067\u306e\u5177\u8c61\u7d75\u753b\u304c\u4e00\u3064\u306e\u8996\u70b9\u306b\u57fa\u3065\u3044\u3066\u63cf\u304b\u308c\u3066\u3044\u305f\u306e\u306b\u5bfe\u3057\u3001\u3044\u308d\u3044\u308d\u306a\u89d2\u5ea6\u304b\u3089\u898b\u305f\u7269\u306e\u5f62\u3092\u4e00\u3064\u306e\u753b\u9762\u306b\u53ce\u3081\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u4ee5\u6765\u306e\u4e00\u70b9\u900f\u8996\u56f3\u6cd5\u3092\u5426\u5b9a\u3057\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kubizm \u2013 kierunek w sztukach plastycznych, g\u0142\u00f3wnie malarstwie i rze\u017abiarstwie, kt\u00f3ry rozwin\u0105\u0142 si\u0119 we Francji na pocz\u0105tku XX wieku ok. 1907 roku, poszukuj\u0105cy nowych zasad budowy przestrzennej dzie\u0142a przez odrzucenie regu\u0142 perspektywy i geometryczne uproszczenie element\u00f3w kompozycji. Prekursorem kubizmu by\u0142 Georges Braque. Po raz pierwszy okre\u015blenia kubizm u\u017cy\u0142 krytyk sztuki Louis Vauxcelles. W j\u0119zyku francuskim brzmi ono cubisme i pochodzi od francuskiego s\u0142owa cube (od \u0142aci\u0144skiego cubus), kt\u00f3re oznacza kostk\u0119 lub sze\u015bcian. Ten termin przyj\u0105\u0142 si\u0119 i szybko wszed\u0142 do powszechnego u\u017cytku, jednak tw\u00f3rcy tego kierunku d\u0142ugo unikali jego stosowania. P\u00f3\u017aniej Picasso i Braque zacz\u0119li pracowa\u0107 razem, tworz\u0105c podstawy kubizmu analitycznego, a nast\u0119pnie kubizmu syntetycznego (od roku 1912). W kubizmie syntetycznym w obrazach pojawia\u0142y si\u0119 wklejane kawa\u0142ki gazet, tapet czy kolorowych kawa\u0142k\u00f3w papieru, a tak\u017ce tr\u00f3jwymiarowe formy wbudowywane w p\u0142aszczyzn\u0119 obrazu. W ca\u0142ej historii malarstwa nie by\u0142o innego tak intensywnego zerwania z osi\u0105gni\u0119ciami sztuki, jak to dokonane przez kubist\u00f3w. Przede wszystkim, do tej pory malarstwo mia\u0142o iluzorycznie odzwierciedla\u0107 rzeczywisto\u015b\u0107 \u2013 wywo\u0142ywa\u0107 na p\u0142\u00f3tnie wra\u017cenie \u201cjak \u017cywej\u201d natury. Kubistom za\u015b zale\u017ca\u0142o na zdefiniowaniu rzeczywisto\u015bci, wydobyciu \u201cstereometrycznej struktury przedmiot\u00f3w\u201d. Aby to osi\u0105gn\u0105\u0107, stosowali geometryzacj\u0119, syntez\u0119 i odrzucenie perspektywy. W du\u017cym skr\u00f3cie, mo\u017cna powiedzie\u0107, \u017ce dana, widziana forma zostawa\u0142a najpierw zgeometryzowana (czyli wpisana w kszta\u0142t sze\u015bcianu \u2013 z \u0142ac. cubus), a nast\u0119pnie rozbita na mniejsze elementy walc\u00f3w, sto\u017ck\u00f3w, kul itp. U podstaw kubizmu le\u017cy zasada, \u017ce obiekt malarski zostaje rozbity na szereg osobnych p\u0142aszczyzn, ogl\u0105danych w r\u00f3\u017cnym o\u015bwietleniu, kt\u00f3re nast\u0119pnie s\u0105 przedstawiane obok siebie na p\u0142\u00f3tnie. Dawa\u0142o to pe\u0142niejszy obrazanalizowanego obiektu. Cho\u0107 najs\u0142ynniejsze obrazy kubistyczne (jak \"Panny z Awinionu\") pokazuj\u0105 postacie ludzkie, generalnie g\u0142\u00f3wnym tematem by\u0142y tu martwe natury. Kubizm sta\u0142 si\u0119 popularny i zyska\u0142 wielu zwolennik\u00f3w w \u015brodowisku artystycznym. Cho\u0107 cz\u0119sto bywa identyfikowany z Picassem, nie nale\u017cy zapomina\u0107, \u017ce tworzyli go tak\u017ce inni arty\u015bci oraz \u017ce sam Picasso nie by\u0142 wierny kierunkowi przez ca\u0142e swoje artystyczne \u017cycie. Do artyst\u00f3w, kt\u00f3rzy wnie\u015bli tw\u00f3rczy wk\u0142ad w rozw\u00f3jtego kierunku, zaliczani s\u0105: \n*  Juan Gris \n*  Fernand L\u00e9ger \n*  Francis Picabia \n*  Louis Marcoussis \n*  Jean Metzinger \n*  Albert Gleizes \n*  Pablo Picasso \n*  Georges Braque Najs\u0142awniejsze dzie\u0142a (malarskie i rze\u017abiarskie) zwi\u0105zane z kubizmem: \n*  Panny z Awinionu Pablo Picasso (1907) to jeden z najs\u0142ynniejszych obraz\u00f3w kubistycznych, cho\u0107 nale\u017cy te\u017c do jednego z pierwszych dzie\u0142 tego\u017c ruchu. Nast\u0119puje tu ca\u0142kowite zerwanie z przestrzeni\u0105 czy formami cia\u0142a ludzkiego, a tak\u017ce tak w\u0142a\u015bciw\u0105 dla obraz\u00f3w do tego momentu estetyzacj\u0105 \u2013 malarstwo, jakkolwiek przesz\u0142o ju\u017c spor\u0105 ewolucj\u0119 od czas\u00f3w klasycyzmu, do momentu powstania tego dzie\u0142a mia\u0142o nadal odpowiada\u0107 okre\u015blonemu pi\u0119knu. Na obrazie wida\u0107 te\u017c wyra\u017ane wp\u0142ywy afryka\u0144skie: dwie postacie z prawej strony przypominaj\u0105 bardzo afryka\u0144skie rze\u017aby.Picasso pokaza\u0142 cia\u0142a zdeformowane, z\u0142amane \u2013 a do tego nale\u017c\u0105ce do prostytutek z barcelo\u0144skiej ulicy Calle de Avignon. Jak pisa\u0142 na ten temat Bia\u0142ostocki: \u201cJest to sztuka zaskakuj\u0105ca, ostra, rezygnuj\u0105ca z pi\u0119kna, \u015bwiadomie niszcz\u0105ca natur\u0119 i zast\u0119puj\u0105ca j\u0105 \u0142adem dzie\u0142a sztuki, ale przy zachowaniu jakby \u015blad\u00f3w zniszczenia, jakiemu rzeczywisto\u015b\u0107 podlega\u0142a\u201d (Bia\u0142ostocki, s. 668). \n*  Kompozycja z asem treflowym Georges Braque (1913).",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u7acb\u9ad4\u4e3b\u7fa9\uff08\u82f1\u8bed\uff1aCubism\uff09\u662f\u524d\u885b\u85dd\u8853\u904b\u52d5\u7684\u4e00\u500b\u6d41\u6d3e\uff0c\u5c0d\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u521d\u671f\u7684\u6b50\u6d32\u7e6a\u756b\u8207\u96d5\u5851\u5e36\u4f86\u9769\u547d\u3002",
                "lang": "zh"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Pablo_Picasso,_1910,_Girl_with_a_Mandolin_(Fanny_Tellier),_oil_on_canvas,_100.3_x_73.6_cm,_Museum_of_Modern_Art_New_York..jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 743006728,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 37803,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/image": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pablo Picasso, 1909\u201310, Head of a Woman , modeled on Fernande Olivier.jpg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pablo Picasso, 1909\u201310, Head of a Woman , modeled on Fernande Olivier .jpg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/width": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 160,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/align": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "right",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/footer": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "These photos were published in Um\u011bleck\u00fd M\u0115s\u00ed\u010dn\u00edk, 1913",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Marjorie_Eaton": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Walter_Maurer_(artist)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Lyonel_Feininger": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Lipchitz": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Heydukova_Street_Synagogue": {
        "http://dbpedia.org/property/architectureStyle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ossip_Zadkine": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Boris_Korolyov": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Alexander_Archipenko": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Marc_Chagall": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Alexander_Bogomazov": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Aristarkh_Lentulov": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Aleksandra_Be\u013ccova": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Agnes_Weinrich": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bryce_Hudson": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Alexandra_Nechita": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Robbins_(art_historian)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ilya_Bolotowsky": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Peter_Blume": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Courtney_Adams": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Karl_Knaths": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Pellan": {
        "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Duchamp": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jean_Dufy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Georges_Valmier": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Duchamp-Villon": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/\u0160koda_Palace": {
        "http://dbpedia.org/property/style": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Henri_Poincar\u00e9": {
        "http://dbpedia.org/ontology/influenced": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Francis_Picabia": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Henri_Le_Fauconnier": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gino_Severini": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jean_Marchand_(painter)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Othello_Radou": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Lhote": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Emilio_Pettoruti": {
        "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lambert-Rucki": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Guy_de_Montlaur": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Csaky": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cl\u00e9ment_Serveau": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Marie_Laurencin": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mladen_Josi\u0107": {
        "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Mare": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Alfr\u00e9d_R\u00e9th": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Auguste_Herbin": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jean_Metzinger": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Juliette_Roche": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Andrew_Dasburg": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Louise_Henderson": {
        "http://dbpedia.org/property/style": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jean_Messagier": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Albert_Gleizes": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Michael_Kmit": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Salvador_Dal\u00ed": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Legorreta": {
        "http://dbpedia.org/ontology/significantDesign": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Carlos_M\u00e9rida": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Chen_Wen_Hsi": {
        "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fernand_L\u00e9ger": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fannie_Hillsmith": {
        "http://dbpedia.org/ontology/field": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Roger_de_La_Fresnaye": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Tompkins_(artist)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Rita_Angus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Edoardo_Villa": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Aung_Khin": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Boguslaw_Szwacz": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Janco": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Georges_Braque": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Eduardo_\u00darculo": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Alberto_Giacometti": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Dufy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Vicente_Manansala": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Syed_Thajudeen": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Juan_Mirabal": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Camille_Hilaire": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ang_Kiukok": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sanzi": {
        "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Tomislav_Krizman": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Wilhelmina_Weber_Furlong": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Franciska_Clausen": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Eamon_Everall": {
        "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pablo_Curatella_Manes": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Julio_Barrag\u00e1n": {
        "http://dbpedia.org/ontology/genre": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Juan_Gris": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Olga_Sacharoff": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/\u013dudov\u00edt_Lehen": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Tobeen": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Julio_Gonz\u00e1lez_(sculptor)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Valeriu_Pantazi": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Angela_Gegg": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Caziel": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mary_Cecil_Allen": {
        "http://dbpedia.org/property/style": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Florence_Henri": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jerzy_Mierzejewski": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cesar_Legaspi": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Douglas_Haynes": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Aleksandra_Ekster": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Orloff": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Irving_Fierstein": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cubism"
            }
        ]
    }
}