{
    "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Emigrant110051975"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBelgianOrganists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBelgianClassicalOrganists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Migrant110314952"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBalletComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchClassicalComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatComposersForPiano"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Educator110045713"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBelgianEmigrantsToFrance"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatComposersForPipeOrgan"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAcademicsOfTheConservatoireDeParis"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeopleOfGermanDescent"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCathedralOrganists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Enrollee110059162"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Student110665698"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryClassicalComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Entertainer109616922"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Performer110415638"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110339966"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110340312"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBelgianComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchClassicalOrganists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatClassicalOrganists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanticComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organist110382825"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryBelgianPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromLi\u00e8ge"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Academician109759069"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSacredMusicComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeopleOfBelgianDescent"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchOrganists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWalloonPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromLi\u00e8ge(city)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Composer109947232"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPupilsOfFran\u00e7oisBenoist"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatConservatoireDeParisAlumni"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a, \u0421\u0435\u0437\u0430\u0440",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "C\u00e9sar Franck",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "C\u00e9sar Franck",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u585e\u624e\u5c14\u00b7\u5f17\u5170\u514b",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "C\u00e9sar Franck",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "C\u00e9sar Franck",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "C\u00e9sar Franck",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "C\u00e9sar Franck",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "C\u00e9sar Franck",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "C\u00e9sar Franck",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0633\u064a\u0632\u0627\u0631 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643",
                "lang": "ar"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "C\u00e9sar Auguste Jean Guillaume Hubert Franck, n\u00e9 le 10 d\u00e9cembre 1822 \u00e0 Li\u00e8ge (Royaume-Uni des Pays-Bas), mort le 8 novembre 1890 \u00e0 Paris, professeur, organiste et compositeur belge, naturalis\u00e9 fran\u00e7ais en 1870, est l'une des grandes figures de la vie musicale fran\u00e7aise de la seconde partie du XIXe si\u00e8cle.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "C\u00e9sar-Auguste-Jean-Guillaume-Hubert Franck (Li\u00e8ge, 10 de dezembro de 1822 \u2014 Paris, 8 de novembro de 1890) foi um organista e compositor belga. Com quinze anos, ap\u00f3s os estudos em sua cidade natal, foi para Paris onde passou a frequentar o conservat\u00f3rio. Suas primeiras composi\u00e7\u00f5es datam desta \u00e9poca e incluem quatro trios para piano e cordas (Trio op.1 no.1), al\u00e9m de pe\u00e7as para piano. Rute, uma cantata b\u00edblica, foi composta com sucesso no conservat\u00f3rio em 1846. Deixou inacabada a \u00f3pera Le Valet de Ferme, iniciada em 1851.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\uff1d\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30c8\uff1d\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30ae\u30e8\u30fc\u30e0\uff1d\u30e6\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\uff08C\u00e9sar-Auguste-Jean-Guillaume-Hubert Franck\u30011822\u5e7412\u670810\u65e5 - 1890\u5e7411\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u51fa\u8eab\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30cd\u30fc\u30c7\u30eb\u30e9\u30f3\u30c8\u9023\u5408\u738b\u56fd\u306e\u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u3053\u306e\u753a\u30671834\u5e74\u306b\u306f\u6700\u521d\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u958b\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f1f\u306e\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\uff081825\u5e74 - 1891\u5e74\uff09\u3068\u3068\u3082\u306b\u5e7c\u304f\u3057\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624d\u80fd\u3092\u793a\u3057\u3001\u7236\u306f\u5f7c\u3089\u3092\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u3088\u3046\u306a\u5927\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u3059\u3079\u304f\u82f1\u624d\u6559\u80b2\u3092\u884c\u3063\u305f\u30021834\u5e74\u306b\u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u3057\u30011835\u5e74\u306b\u4e00\u5bb6\u3067\u30d1\u30ea\u306b\u79fb\u4f4f\u3059\u308b\u3068\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fc\u30f3\u30fb\u30ec\u30a4\u30cf\u306a\u3069\u306b\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021837\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u4f5c\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u7b49\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002 1842\u5e74\u306b\u9000\u5b66\u3057\u5e30\u90f7\u3057\u305f\u304c\u30011844\u5e74\u306b\u306f\u518d\u3073\u30d1\u30ea\u306b\u623b\u3063\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5fd7\u671b\u3092\u56fa\u3081\u3001\u307e\u305f\u7236\u306e\u610f\u306b\u6cbf\u308f\u306c\u7d50\u5a5a\u3092\u3057\u305f\u3053\u3068\u306a\u3069\u304b\u3089\u7236\u3068\u306f\u6c7a\u5225\u3057\u305f\u3002\u30ea\u30b9\u30c8\u3084\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306b\u3082\u624d\u80fd\u3092\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3064\u307e\u3057\u3044\u751f\u6d3b\u3092\u9001\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u9593\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u306a\u3069\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u624b\u304c\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u5185\u3092\u5e83\u304f\u65c5\u3057\u3066\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u88fd\u9020\u8005\u306e\u30a2\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30c9\u30fb\u30ab\u30f4\u30a1\u30a4\u30a8\uff1d\u30b3\u30eb\u304c\u8a2d\u7f6e\u3057\u305f\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u7d39\u4ecb\u3057\u3066\u56de\u3063\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "C\u00e9sar Auguste Jean Guillaume Hubert Franck (* 10. Dezember 1822 in L\u00fcttich; \u2020 8. November 1890 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Organist deutsch-belgischer Abstammung. Er gilt heute als einer der bedeutendsten franz\u00f6sischen Komponisten, Lehrer und Organisten der zweiten H\u00e4lfte des 19. Jahrhunderts.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0421\u0435\u0437\u0430\u0301\u0440 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a (\u0444\u0440. C\u00e9sar Franck, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0421\u0435\u0437\u0430\u0301\u0440 \u041e\u0433\u044e\u0301\u0441\u0442 \u0416\u0430\u043d \u0413\u0438\u0439\u043e\u0301\u043c \u042e\u0431\u0435\u0301\u0440 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a (C\u00e9sar-Auguste-Jean-Guillaume-Hubert Franck); 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1822, \u041b\u044c\u0435\u0436 \u2014 8 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1890 \u0433\u043e\u0434, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "C\u00e9sar-Auguste-Jean-Guillaume-Hubert Franck (Luik, 10 december 1822 \u2013 Parijs, 8 november 1890) was een Nederlands/Belgisch/Frans componist, pianist, organist, dirigent en muziekpedagoog die in Luik werd geboren toen deze stad onderdeel was van het Verenigd Koninkrijk der Nederlanden. Hij bracht het grootste deel van zijn leven door in Parijs en werd al in 1837 genaturaliseerd tot Fransman.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u00c8 una delle figure pi\u00f9 importanti della vita musicale francese nella seconda met\u00e0 del XIX secolo.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "C\u00e9sar Franck, cuyo nombre completo era C\u00e9sar-Auguste-Jean-Guillaume-Hubert Franck, (Lieja, 10 de diciembre de 1822 \u2013 Par\u00eds, 8 de noviembre de 1890) fue un compositor y organista franc\u00e9s de origen belga.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0633\u064a\u0632\u0627\u0631 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: C\u00e9sar Franck) (\u0648. 1822 \u2013 1890 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0631\u063a\u0646\u060c \u0648\u0645\u0639\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648\u060c \u0648\u0623\u0633\u062a\u0627\u0630 \u062c\u0627\u0645\u0639\u064a \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0644\u064a\u064a\u062c . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 .",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "C\u00e9sar-Auguste-Jean-Guillaume-Hubert Franck (10 December 1822 \u2013 8 November 1890) was a composer, pianist, organist, and music teacher who worked in Paris during his adult life. He was born at Li\u00e8ge, in what is now Belgium (though at the time of his birth it was part of the United Kingdom of the Netherlands). He gave his first concerts there in 1834 and studied privately in Paris from 1835, where his teachers included Anton Reicha. After a brief return to Belgium, and a disastrous reception to an early oratorio Ruth, he moved to Paris, where he married and embarked on a career as teacher and organist. He gained a reputation as a formidable improviser, and travelled widely in France to demonstrate new instruments built by Aristide Cavaill\u00e9-Coll.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u585e\u624e\u5c14-\u5965\u53e4\u65af\u7279-\u8ba9-\u7eaa\u5c27\u59c6-\u80e1\u4f2f\u7279\u00b7\u5f17\u5170\u514b\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aC\u00e9sar-Auguste-Jean-Guillaume-Hubert Franck\uff0c1822\u5e7412\u670810\u65e5\uff0d1890\u5e7411\u67088\u65e5)\uff0c\u6bd4\u5229\u65f6\u88d4\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7ba1\u98ce\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u548c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002 \u5f17\u5170\u514b1835\u5e74\u8fdb\u5165\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u6bd5\u4e1a\u540e\u4e00\u5ea6\u56de\u5230\u6bd4\u5229\u65f6\u8fdb\u884c\u72ec\u594f\u8868\u6f14\uff0c\u4f46\u5e76\u4e0d\u6210\u529f\u30021844\u5e74\uff0c\u4ed6\u56de\u5230\u5df4\u9ece\uff0c\u81ea\u6b64\u540e\u4e00\u76f4\u5728\u5df4\u9ece\u4ee5\u6388\u8bfe\u4e3a\u751f\u30021872\u5e74\u8d77\uff0c\u4ed6\u88ab\u8058\u4e3a\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u7ba1\u98ce\u7434\u6559\u6388\u3002\u674e\u65af\u7279\u66fe\u7ecf\u8bc4\u4ef7\u4ed6\u7684\u7ba1\u98ce\u7434\u6f14\u594f\u4e3a\u201c\u5df4\u8d6b\u518d\u4e16\u201d\u3002 1890\u5e745\u6708\uff0c\u5f17\u5170\u514b\u906d\u9047\u8f66\u7978\uff0c\u5367\u5e8a\u6570\u6708\u540e\u4e8e11\u67088\u65e5\u901d\u4e16\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "C\u00e9sar Auguste Jean Guillaume Hubert Franck (ur. 10 grudnia 1822 w Li\u00e8ge, zm. 8 listopada 1890 w Pary\u017cu) \u2013 kompozytor i organista pochodzenia belgijskiego. W latach 1830\u20131835 uczy\u0142 si\u0119 gry na fortepianie, kontrapunktu, harmonii i solfe\u017cu w Kr\u00f3lewskim Konserwatorium w Li\u00e8ge. W 1834 roku jako 12-letni ch\u0142opiec mia\u0142 sw\u00f3j pierwszy wyst\u0119p przed kr\u00f3lem Leopoldem I z okazji utworzenia Kr\u00f3lestwa Belgii. W 1835 roku wraz z bratem Josephem (skrzypkiem) wyjecha\u0142 do Pary\u017ca, gdzie obydwaj uczyli si\u0119 prywatnie u profesor\u00f3w Konserwatorium. W latach 1837\u20131842 studiowa\u0142 w Konserwatorium Paryskim fortepian, organy i kontrapunkt. Zdoby\u0142 wiele wyr\u00f3\u017cnie\u0144 jako pianista, a nast\u0119pnie kompozytor. Startowa\u0142 w s\u0142ynnym konkursie Prix de Rome, ale nie zdoby\u0142 nagrody. By\u0142 organist\u0105 ko\u015bcio\u0142a Notre-Dame de Lorette (1848\u20131",
                "lang": "pl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#differentFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Eduard_Franck"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q50187"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.01qs5_"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc138\uc790\ub974_\ud504\ub791\ud06c"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q50187"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/118534645"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/C%C3%A9sar_Franck"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Composers_for_piano"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1822_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Royal_Conservatory_of_Li\u00e8ge_alumni"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Composers_for_pipe_organ"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Li\u00e8ge"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Walloon_people"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Belgian_Roman_Catholics"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Belgian_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Naturalized_citizens_of_France"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Belgian_male_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Belgian_classical_organists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Royal_Conservatory_of_Brussels_faculty"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1890_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:French_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:French_male_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Cathedral_organists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_French_musicians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Chevaliers_of_the_L\u00e9gion_d'honneur"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Belgian_people"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:French_classical_organists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Organ_improvisers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Belgian_people_of_German_descent"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Road_incident_deaths_in_France"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_of_German_descent"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Pupils_of_Fran\u00e7ois_Benoist"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_of_Belgian_descent"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Burials_at_Montparnasse_Cemetery"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Pupils_of_Pierre-Joseph-Guillaume_Zimmermann"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Belgian_emigrants_to_France"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Pupils_of_Anton_Reicha"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Roman_Catholics"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Romantic_composers"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "C\u00e9sar Franck",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://www.myspace.com/cesarfranckcomposer"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/C\u00e9sar_Franck_by_Pierre_Petit.jpg"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Belgian-French composer, organist and music teacher",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "C\u00e9sar",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/C\u00e9sar_Franck"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franck",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/C\u00e9sar_Franck?oldid=742137457"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.logoslibrary.org/classical/franck/index.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.deccaclassics.com/music/composers/franck.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.mutopiaproject.org/cgibin/make-table.cgi?Composer=FranckC"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://www.myspace.com/cesarfranckcomposer"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.cesar-franck.org/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.naxos.com/composerinfo/Cesar_Franck/27179.htm"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/id": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "q2132",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franck, C\u00e9sar",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/format": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ogg"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/class": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "artist",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/soundRecording": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck__1"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck__2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck__3"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck__4"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/header": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sonata in A major for Violin and Piano, arranged for flute and piano",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u585e\u624e\u5c14-\u5965\u53e4\u65af\u7279-\u8ba9-\u7eaa\u5c27\u59c6-\u80e1\u4f2f\u7279\u00b7\u5f17\u5170\u514b\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aC\u00e9sar-Auguste-Jean-Guillaume-Hubert Franck\uff0c1822\u5e7412\u670810\u65e5\uff0d1890\u5e7411\u67088\u65e5)\uff0c\u6bd4\u5229\u65f6\u88d4\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7ba1\u98ce\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u548c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002 \u5f17\u5170\u514b1835\u5e74\u8fdb\u5165\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u6bd5\u4e1a\u540e\u4e00\u5ea6\u56de\u5230\u6bd4\u5229\u65f6\u8fdb\u884c\u72ec\u594f\u8868\u6f14\uff0c\u4f46\u5e76\u4e0d\u6210\u529f\u30021844\u5e74\uff0c\u4ed6\u56de\u5230\u5df4\u9ece\uff0c\u81ea\u6b64\u540e\u4e00\u76f4\u5728\u5df4\u9ece\u4ee5\u6388\u8bfe\u4e3a\u751f\u30021872\u5e74\u8d77\uff0c\u4ed6\u88ab\u8058\u4e3a\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u7ba1\u98ce\u7434\u6559\u6388\u3002\u674e\u65af\u7279\u66fe\u7ecf\u8bc4\u4ef7\u4ed6\u7684\u7ba1\u98ce\u7434\u6f14\u594f\u4e3a\u201c\u5df4\u8d6b\u518d\u4e16\u201d\u3002 1890\u5e745\u6708\uff0c\u5f17\u5170\u514b\u906d\u9047\u8f66\u7978\uff0c\u5367\u5e8a\u6570\u6708\u540e\u4e8e11\u67088\u65e5\u901d\u4e16\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "C\u00e9sar-Auguste-Jean-Guillaume-Hubert Franck (Luik, 10 december 1822 \u2013 Parijs, 8 november 1890) was een Nederlands/Belgisch/Frans componist, pianist, organist, dirigent en muziekpedagoog die in Luik werd geboren toen deze stad onderdeel was van het Verenigd Koninkrijk der Nederlanden. Hij bracht het grootste deel van zijn leven door in Parijs en werd al in 1837 genaturaliseerd tot Fransman.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "C\u00e9sar Franck, cuyo nombre completo era C\u00e9sar-Auguste-Jean-Guillaume-Hubert Franck, (Lieja, 10 de diciembre de 1822 \u2013 Par\u00eds, 8 de noviembre de 1890) fue un compositor y organista franc\u00e9s de origen belga.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "C\u00e9sar Auguste Jean Guillaume Hubert Franck (ur. 10 grudnia 1822 w Li\u00e8ge, zm. 8 listopada 1890 w Pary\u017cu) \u2013 kompozytor i organista pochodzenia belgijskiego. W latach 1830\u20131835 uczy\u0142 si\u0119 gry na fortepianie, kontrapunktu, harmonii i solfe\u017cu w Kr\u00f3lewskim Konserwatorium w Li\u00e8ge. W 1834 roku jako 12-letni ch\u0142opiec mia\u0142 sw\u00f3j pierwszy wyst\u0119p przed kr\u00f3lem Leopoldem I z okazji utworzenia Kr\u00f3lestwa Belgii. W 1835 roku wraz z bratem Josephem (skrzypkiem) wyjecha\u0142 do Pary\u017ca, gdzie obydwaj uczyli si\u0119 prywatnie u profesor\u00f3w Konserwatorium. W latach 1837\u20131842 studiowa\u0142 w Konserwatorium Paryskim fortepian, organy i kontrapunkt. Zdoby\u0142 wiele wyr\u00f3\u017cnie\u0144 jako pianista, a nast\u0119pnie kompozytor. Startowa\u0142 w s\u0142ynnym konkursie Prix de Rome, ale nie zdoby\u0142 nagrody. By\u0142 organist\u0105 ko\u015bcio\u0142a Notre-Dame de Lorette (1848\u20131853), St. Jean i St. Fran\u00e7ois (1851\u20131853) oraz Ste Clotilde (1858\u20131890). Prowadzi\u0142 dzia\u0142alno\u015b\u0107 dydaktyczn\u0105 i wykszta\u0142ci\u0142 wielu znanych muzyk\u00f3w (m.in. Ernesta Chaussona, Louisa Vierne'a i Vincenta d'Indy). Cesar Franck zapocz\u0105tkowa\u0142 tak zwany symfonizm organowy, pisz\u0105c r\u00f3\u017cne utwory organowe (oparte na formach cyklicznych), g\u0142\u00f3wnie \"Trzy chora\u0142y\" (E-dur, h-moll, a-moll). Najbardziej znany: Chora\u0142 a-moll zosta\u0142 napisany przez Cesara Francka w 1890 roku, czyli w ostatnim roku jego \u017cycia. W tym utworze Franck zapisa\u0142 sw\u00f3j testament muzyczny. By\u0142 pierwszym francuskim kompozytorem pisz\u0105cym poematy symfoniczne. Pracowa\u0142 w konserwatorium w Pary\u017cu jako profesor organ\u00f3w i improwizacji. Kontynuatorami symfonizmu organowego byli: Charles-Marie Widor, Alexandre Guilmant, Henri Mulet i Louis Vierne. P\u00f3\u017aniej nurt ten kontynuowa\u0142 Olivier Latry. Tw\u00f3rca utwor\u00f3w symfonicznych (Symfonia d-moll, Wariacje symfoniczne, poematy symfoniczne: Les \u00e9olides, Le chasseur maudit, R\u00e9demption), kameralnych (Sonata A-dur na skrzypce i fortepian, Kwintet smyczkowy f-moll) i organowych (Trois pi\u00e8ces, Trois chorals). Jeden z jego najs\u0142ynniejszych utwor\u00f3w religijnych to Panis Angelicus.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\uff1d\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30c8\uff1d\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30ae\u30e8\u30fc\u30e0\uff1d\u30e6\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\uff08C\u00e9sar-Auguste-Jean-Guillaume-Hubert Franck\u30011822\u5e7412\u670810\u65e5 - 1890\u5e7411\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u51fa\u8eab\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30cd\u30fc\u30c7\u30eb\u30e9\u30f3\u30c8\u9023\u5408\u738b\u56fd\u306e\u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u3053\u306e\u753a\u30671834\u5e74\u306b\u306f\u6700\u521d\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u958b\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f1f\u306e\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\uff081825\u5e74 - 1891\u5e74\uff09\u3068\u3068\u3082\u306b\u5e7c\u304f\u3057\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624d\u80fd\u3092\u793a\u3057\u3001\u7236\u306f\u5f7c\u3089\u3092\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u3088\u3046\u306a\u5927\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u3059\u3079\u304f\u82f1\u624d\u6559\u80b2\u3092\u884c\u3063\u305f\u30021834\u5e74\u306b\u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u3057\u30011835\u5e74\u306b\u4e00\u5bb6\u3067\u30d1\u30ea\u306b\u79fb\u4f4f\u3059\u308b\u3068\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fc\u30f3\u30fb\u30ec\u30a4\u30cf\u306a\u3069\u306b\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021837\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u4f5c\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u7b49\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002 1842\u5e74\u306b\u9000\u5b66\u3057\u5e30\u90f7\u3057\u305f\u304c\u30011844\u5e74\u306b\u306f\u518d\u3073\u30d1\u30ea\u306b\u623b\u3063\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5fd7\u671b\u3092\u56fa\u3081\u3001\u307e\u305f\u7236\u306e\u610f\u306b\u6cbf\u308f\u306c\u7d50\u5a5a\u3092\u3057\u305f\u3053\u3068\u306a\u3069\u304b\u3089\u7236\u3068\u306f\u6c7a\u5225\u3057\u305f\u3002\u30ea\u30b9\u30c8\u3084\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306b\u3082\u624d\u80fd\u3092\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3064\u307e\u3057\u3044\u751f\u6d3b\u3092\u9001\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u9593\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u306a\u3069\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u624b\u304c\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u5185\u3092\u5e83\u304f\u65c5\u3057\u3066\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u88fd\u9020\u8005\u306e\u30a2\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30c9\u30fb\u30ab\u30f4\u30a1\u30a4\u30a8\uff1d\u30b3\u30eb\u304c\u8a2d\u7f6e\u3057\u305f\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u7d39\u4ecb\u3057\u3066\u56de\u3063\u305f\u3002 1858\u5e74\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30b5\u30f3\u30c8\u30fb\u30af\u30ed\u30c1\u30eb\u30c9\u8056\u5802\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u8077\u306b\u306f\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u751f\u6daf\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u3068\u3069\u307e\u3063\u305f\u30021871\u5e74\u306b\u306f\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u3089\u3068\u3068\u3082\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u6c11\u97f3\u697d\u5354\u4f1a\u306e\u8a2d\u7acb\u306b\u52a0\u308f\u308a\u30011872\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u8fce\u3048\u3089\u308c\u305f\u3002\u6700\u6669\u5e74\u306e1885\u5e74\u3054\u308d\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf \u30a4\u9577\u8abf\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u30cb\u77ed\u8abf\u306a\u3069\u3001\u73fe\u5728\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u4ee3\u8868\u4f5c\u3092\u6b21\u3005\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u306b\u308f\u304b\u306b\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u5f1f\u5b50\u306e\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u3001\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u30bd\u30f3\u3001\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30d4\u30a8\u30eb\u30cd\u3001\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30c7\u30e5\u30d1\u30eb\u30af\u3001\u30ae\u30fc\u30fb\u30ed\u30d1\u30eb\u30c4\u3084\u3001\u305d\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30a2\u30eb\u30d9\u30ea\u30af\u30fb\u30de\u30cb\u30e3\u30fc\u30eb\u3089\u306f\u201c\u30d5\u30e9\u30f3\u30ad\u30b9\u30c8\u201d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3001\u306e\u3061\u306b\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3089\u306e\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u3068\u5bfe\u6297\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0633\u064a\u0632\u0627\u0631 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: C\u00e9sar Franck) (\u0648. 1822 \u2013 1890 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0631\u063a\u0646\u060c \u0648\u0645\u0639\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648\u060c \u0648\u0623\u0633\u062a\u0627\u0630 \u062c\u0627\u0645\u0639\u064a \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0644\u064a\u064a\u062c . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 .",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0421\u0435\u0437\u0430\u0301\u0440 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a (\u0444\u0440. C\u00e9sar Franck, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0421\u0435\u0437\u0430\u0301\u0440 \u041e\u0433\u044e\u0301\u0441\u0442 \u0416\u0430\u043d \u0413\u0438\u0439\u043e\u0301\u043c \u042e\u0431\u0435\u0301\u0440 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a (C\u00e9sar-Auguste-Jean-Guillaume-Hubert Franck); 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1822, \u041b\u044c\u0435\u0436 \u2014 8 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1890 \u0433\u043e\u0434, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u00c8 una delle figure pi\u00f9 importanti della vita musicale francese nella seconda met\u00e0 del XIX secolo.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "C\u00e9sar-Auguste-Jean-Guillaume-Hubert Franck (10 December 1822 \u2013 8 November 1890) was a composer, pianist, organist, and music teacher who worked in Paris during his adult life. He was born at Li\u00e8ge, in what is now Belgium (though at the time of his birth it was part of the United Kingdom of the Netherlands). He gave his first concerts there in 1834 and studied privately in Paris from 1835, where his teachers included Anton Reicha. After a brief return to Belgium, and a disastrous reception to an early oratorio Ruth, he moved to Paris, where he married and embarked on a career as teacher and organist. He gained a reputation as a formidable improviser, and travelled widely in France to demonstrate new instruments built by Aristide Cavaill\u00e9-Coll. In 1858 he became organist at Sainte-Clotilde, a position he retained for the rest of his life. He became professor at the Paris Conservatoire in 1872; he took French nationality, a requirement of the appointment. His pupils included Vincent d'Indy, Ernest Chausson, Louis Vierne, Charles Tournemire, Guillaume Lekeu and Henri Duparc. After acquiring the professorship Franck wrote several pieces that have entered the standard classical repertoire, including symphonic, chamber, and keyboard works.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "C\u00e9sar Auguste Jean Guillaume Hubert Franck, n\u00e9 le 10 d\u00e9cembre 1822 \u00e0 Li\u00e8ge (Royaume-Uni des Pays-Bas), mort le 8 novembre 1890 \u00e0 Paris, professeur, organiste et compositeur belge, naturalis\u00e9 fran\u00e7ais en 1870, est l'une des grandes figures de la vie musicale fran\u00e7aise de la seconde partie du XIXe si\u00e8cle.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "C\u00e9sar Auguste Jean Guillaume Hubert Franck (* 10. Dezember 1822 in L\u00fcttich; \u2020 8. November 1890 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Organist deutsch-belgischer Abstammung. Er gilt heute als einer der bedeutendsten franz\u00f6sischen Komponisten, Lehrer und Organisten der zweiten H\u00e4lfte des 19. Jahrhunderts.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "C\u00e9sar-Auguste-Jean-Guillaume-Hubert Franck (Li\u00e8ge, 10 de dezembro de 1822 \u2014 Paris, 8 de novembro de 1890) foi um organista e compositor belga. Com quinze anos, ap\u00f3s os estudos em sua cidade natal, foi para Paris onde passou a frequentar o conservat\u00f3rio. Suas primeiras composi\u00e7\u00f5es datam desta \u00e9poca e incluem quatro trios para piano e cordas (Trio op.1 no.1), al\u00e9m de pe\u00e7as para piano. Rute, uma cantata b\u00edblica, foi composta com sucesso no conservat\u00f3rio em 1846. Deixou inacabada a \u00f3pera Le Valet de Ferme, iniciada em 1851. Durante muitos anos, Franck levou uma vida retirada, dedicando-se ao ensino e a seus deveres de organista, adquirindo renome como improvisador. Escreveu tamb\u00e9m uma missa, motetos, pe\u00e7as para \u00f3rg\u00e3o e outros trabalhos de cunho religioso. Professor do Conservat\u00f3rio de Paris em 1872, naturalizou-se franc\u00eas no ano seguinte. Sua obra-prima \u00e9 o poema sinf\u00f4nico Les B\u00e9atitudes. Foi recebida, no entanto, com frieza na \u00fanica execu\u00e7\u00e3o p\u00fablica durante a vida do autor. Outros poemas sinf\u00f4nicos de Franck s\u00e3o Les \u00c9olides, de 1876, Le Chasseur Maudit, de 1883 e Psyche, de 1888.",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/C\u00e9sar_Franck_by_Pierre_Petit.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1822-12-10",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1890-11-8",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Paris"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 742137457,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Li\u00e8ge"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 292471,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/cname": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "C\u00e9sar Franck",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Composer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/pos": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "left",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Aphrodite_(film)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Apprehension_(film)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cesar_Franck": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/One_Voice_(Andrew_Johnston_album)": {
        "http://dbpedia.org/property/writer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Premi\u00e8re_(New_Brunswick_Youth_Orchestra_album)": {
        "http://dbpedia.org/property/music": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/C\u00e8sar_Frank": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Franck,_Cesar_Auguste": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/C\u00e9sar_Franck": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Eduard_Franck": {
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#differentFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Choirboys_(boyband)": {
        "http://dbpedia.org/property/writer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Voice_of_an_Angel": {
        "http://dbpedia.org/property/writer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Danjulo_Ishizaka": {
        "http://dbpedia.org/property/composers": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Belgians_in_France": {
        "http://dbpedia.org/property/caption": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cesar_Frank": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Il_Volo_(album)": {
        "http://dbpedia.org/property/writer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ar\u00edstides_Chavier_Ar\u00e9valo": {
        "http://dbpedia.org/property/influences": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Symphonic_Variations_(ballet)": {
        "http://dbpedia.org/property/music": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cantique_de_Jean_Racine": {
        "http://dbpedia.org/property/dedication": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Franck,_C\u00e9sar_Auguste": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Auguste_Franck": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Auguste_Jean_Guillaume_Hubert_Franck": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cesar_Auguste_Jean_Guillaume_Hubert_Franck": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cesar_Auguste_Franck": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Franck"
            }
        ]
    }
}