{
    "http://dbpedia.org/resource/Jules_Barbey_d'Aurevilly": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Decadent_movement"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Decadent_poets": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Decadent_movement"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Constant_Tonegaru": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Decadent_movement"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ivan_Franko": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Decadent_movement"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Julian_Osgood_Field": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Decadent_movement"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Luigi_Pirandello": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Decadent_movement"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Arthur_Schnitzler": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Decadent_movement"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Degeneration_theory": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Decadent_movement"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Franz_von_Bayros": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Decadent_movement"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sexual_Personae": {
        "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Decadent_movement"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Decadent_poetry": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Decadent_movement"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Decadent_art_movement": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Decadent_movement"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Decadent_movement": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Decadent_movement"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ion_Vinea": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Decadent_movement"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Guido_Gozzano": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Decadent_movement"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Grazia_Deledda": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Decadent_movement"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/D._Iacobescu": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Decadent_movement"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Decadents": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Decadent_movement"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gelett_Burgess": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Decadent_movement"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Robert_W._Chambers": {
        "http://dbpedia.org/ontology/genre": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Decadent_movement"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mateiu_Caragiale": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Decadent_movement"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Constantin_Al._Ionescu-Caion": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Decadent_movement"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_King_in_Yellow": {
        "http://dbpedia.org/ontology/literaryGenre": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Decadent_movement"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Arthur_Rimbaud": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Decadent_movement"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Decadent_Movement": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Decadent_movement"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/F\u00e9licien_Rops": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Decadent_movement"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Decadent_movement": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Change100191142"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WritingStyle107092158"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Act100030358"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArtGenres"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArtMovements"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/ExpressiveStyle107066659"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/ArtisticMovement108466643"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Genre105845332"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLiteraryGenres"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Movement108464601"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Motion100331950"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLiteraryMovements"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Kind105839024"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PsychologicalFeature100023100"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Idea105833840"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Concept105835747"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Content105809192"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Category105838765"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Cognition100023271"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/SocialGroup107950920"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Group100031264"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Communication100033020"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Action100037396"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Event100029378"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Decadentismo",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30c7\u30ab\u30c0\u30f3\u6d3e",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "D\u00e9cadentisme",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Dekadenzdichtung",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Decadentismo",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u9839\u5ee2\u4e3b\u7fa9\u904b\u52d5",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Decadentismo",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0414\u0435\u043a\u0430\u0434\u0435\u043d\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Decadent movement",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Decadentisme",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Dekadentyzm",
                "lang": "pl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0414\u0435\u043a\u0430\u0434\u0435\u0301\u043d\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0434\u0430\u043d\u0441 (\u0444\u0440. d\u00e9cadent \u2014 \u0443\u043f\u0430\u0434\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439) \u2014 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435, \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u044b\u0441\u043b\u0438, \u0441\u0430\u043c\u043e\u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 fin de si\u00e8cle (\u0440\u0443\u0431\u0435\u0436 XIX \u0438 XX \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c, \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c \u0438 \u0438\u043c\u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c. \u0418\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a c\u0432\u044f\u0437\u0443\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0437\u0432\u0435\u043d\u043e \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c XIX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c XX \u0432\u0435\u043a\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Con il termine decadentismo si intende un movimento artistico e letterario sviluppatosi in Europa, a partire dalla seconda met\u00e0 dell'Ottocento fino agli inizi del Novecento, che si contrappone alla razionalit\u00e0 del positivismo scientifico e del naturalismo.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Decadentismo \u00e9 uma corrente art\u00edstica, filos\u00f3fica e, principalmente, liter\u00e1ria que teve sua origem na Fran\u00e7a nas duas \u00faltimas d\u00e9cadas do s\u00e9culo XIX e se desenvolveu por quase toda Europa e alguns pa\u00edses da Am\u00e9rica. A denomina\u00e7\u00e3o \"decadentismo\", que tinha, a princ\u00edpio, um sentido depreciativo e ir\u00f4nico, dado pela cr\u00edtica acad\u00eamica, terminou por ser adotada pelos pr\u00f3prios participantes do movimento.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Decadent movement was a late 19th-century artistic and literary movement of Western Europe. It flourished in France, but also had devotees in England and throughout Europe, as well as in the United States.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Dekadentyzm (inaczej: choroba wieku) \u2013 nurt \u015bwiatopogl\u0105dowy i artystyczny, kt\u00f3ry sw\u00f3j pocz\u0105tek mia\u0142 oko\u0142o 1890 roku. Poj\u0119cie to wywodzi si\u0119 od francuskiego s\u0142owa d\u00e9cadence, oznaczaj\u0105cego \"chylenie si\u0119 ku upadkowi\", \"schy\u0142ek\" (wieku). Dekadentyzm we Francji pokrywa si\u0119 z symbolizmem, a w Wielkiej Brytanii z estetyzmem. Postaci\u0105 kluczow\u0105 dla dekadentyzmu, symbolizmu i estetyzmu by\u0142 francuski poeta i krytyk sztuki Charles Baudelaire i jego zbi\u00f3r wierszy Kwiaty z\u0142a",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u9839\u5ee2\u4e3b\u7fa9\u904b\u52d5\uff08D\u00e9cadentisme\uff09\u662f19\u4e16\u7d00\u8d77\u6e90\u4e8e\u6cd5\u570b\u3001\u4e4b\u5f8c\u64f4\u5c55\u5230\u6574\u500b\u897f\u6b50\u7684\u4e00\u5834\u85dd\u8853\u548c\u6587\u5b78\u904b\u52d5\uff0c\u5728\u7576\u4ee3\u7684\u7f8e\u570b\u4e5f\u6709\u4e00\u5b9a\u7684\u5f71\u97ff\u529b\u3002\u5176\u540d\u6700\u521d\u662f\u8a55\u8ad6\u5bb6\u5011\u5c0d\u4e00\u4e9b\u8b9a\u7f8e\u4eba\u5de5\u4e8b\u7269\u3001\u53cd\u5c0d\u65e9\u671f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\u7684\u4f5c\u5bb6\u7d66\u51fa\u7684\u8cb6\u7fa9\u7a31\u547c\uff0c\u4e4b\u5f8c\u4e00\u90e8\u5206\u4f5c\u5bb6\uff0c\u5982\u6cf0\u5965\u83f2\u5c14\u00b7\u6208\u8482\u8036\u548c\u590f\u5c14\u00b7\u6ce2\u5fb7\u83b1\u5c14\u53cd\u800c\u63a5\u53d7\u4e86\u9019\u6a23\u7684\u7a31\u547c\uff0c\u958b\u59cb\u81ea\u7a31\u9839\u5ee2\u6d3e\u3002 \u4ed6\u5011\u5f88\u5927\u7a0b\u5ea6\u4e0a\u662f\u53d7\u5230\u4e86\u54e5\u7279\u6587\u5b78\u53ca\u611b\u502b\u5761\u4f5c\u54c1\u7684\u5f71\u97ff\uff0c\u540c\u6642\u8207\u8c61\u5fb5\u4e3b\u7fa9\u548c\u552f\u7f8e\u4e3b\u7fa9\u6709\u4e00\u5b9a\u7684\u95dc\u806f\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le d\u00e9cadentisme (\u00e9galement appel\u00e9 mouvement d\u00e9cadent, d\u00e9cadisme ou simplement d\u00e9cadence) est un mouvement litt\u00e9raire et artistique controvers\u00e9 qui s'est d\u00e9velopp\u00e9 en France pendant les vingt derni\u00e8res ann\u00e9es du XIXe si\u00e8cle. On parle aussi de litt\u00e9rature fin-de-si\u00e8cle.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Dekadenzdichtung (franz\u00f6sisch d\u00e9cadence \u201eVerfall\u201c) ist die vage und umstrittene Bezeichnung f\u00fcr eine Vielzahl an literarischen Str\u00f6mungen und Einzelwerken um die Jahrhundertwende (1900), deren Gemeinsamkeit in ihrer entschiedenen Ablehnung des Naturalismus liegt. Allgemeines Kennzeichen ist eine subjektivistisch-\u00e4sthetizistische Kunst- und Weltanschauung, die zu einer bewusst anti-b\u00fcrgerlichen, anti-moralischen, anti-realistischen und anti-vitalen Selbstbestimmung f\u00fchrt und als \u00dcberfeinerung wahrgenommen wird.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Decadentisme, ook wel d\u00e9cadence of decadentie genaamd, is een geestelijke stroming die in het laatste kwart van de negentiende eeuw vooral onder de ontwikkelden in West-Europa aanhang vond. Karakteristiek is de teleurstelling over de teloorgang van zekerheden, van verlies van duidelijkheid over de na te streven toekomst, maar ook van weerzin tegenover de blinde geldzucht van de burgerlijke maatschappij en het geloof dat de wetenschap en industrie alle problemen zullen oplossen. Kunst is een vrijplaats van die banale wereld. Uiterste schoonheid en zuiverheid moeten worden nagestreefd.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El decadentismo es una corriente art\u00edstica, filos\u00f3fica y, principalmente, literaria que tuvo su origen en Francia en las dos \u00faltimas d\u00e9cadas del siglo XIX y se desarroll\u00f3 por casi toda Europa y algunos pa\u00edses de Am\u00e9rica.La denominaci\u00f3n de decadentismo surgi\u00f3 como un t\u00e9rmino despectivo e ir\u00f3nico empleado por la cr\u00edtica acad\u00e9mica, sin embargo, la definici\u00f3n fue adoptada por aquellos a quienes iba destinada.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30c7\u30ab\u30c0\u30f3\u6d3e\uff08\u30c7\u30ab\u30c0\u30f3\u306f\u3001\u9000\u5ec3\u6d3e\u3001\u983d\u5ec3\u6d3e\u3001\u9000\u5ec3\u4e3b\u7fa9\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: d\u00e9cadentisme\u3001\u30c7\u30ab\u30c0\u30f3\u30c6\u30a3\u30b9\u30e0\u3001mouvement d\u00e9cadent\u3001\u30c7\u30ab\u30c0\u30f3\uff08\u30b9\uff09\u904b\u52d5\u3001d\u00e9cadisme\u3001\u30c7\u30ab\u30c7\u30a3\u30b9\u30e0\uff09\u3068\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u6587\u5b66\u3001\u3068\u304f\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6587\u5b66\u306e\u4e2d\u306e\u6587\u5b66\u904b\u52d5\u3002\u300c\u30c7\u30ab\u30c0\u30f3\u30b9\u300d\u3068\u3044\u3046\u547c\u3073\u540d\u306f\u6700\u521d\u6575\u5bfe\u3059\u308b\u6279\u8a55\u5bb6\u305f\u3061\u304c\u3064\u3051\u305f\u3082\u306e\u3060\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u306f\u305d\u308c\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u4f5c\u5bb6\u305f\u3061\u304c\u300119\u4e16\u7d00\u5f8c\u671f\u306e\u8c61\u5fb4\u4e3b\u7fa9\u3042\u308b\u3044\u306f\u803d\u7f8e\u4e3b\u7fa9\u904b\u52d5\u306b\u95a2\u4fc2\u3057\u3001\u521d\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u306e\u30ca\u30a4\u30fc\u30f4\u306a\u81ea\u7136\u89b3\u306e\u4e0a\u3067\u5de7\u5999\u3055\u3092\u697d\u3057\u3093\u3060\u591a\u304f\u306e\u4e16\u7d00\u672b\u4f5c\u5bb6\u305f\u3061\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u3053\u306e\u8a00\u8449\u3092\u4f7f\u3063\u305f\u3002\u4f5c\u5bb6\u305f\u3061\u306e\u4e2d\u306b\u306f\u30b4\u30b7\u30c3\u30af\u5c0f\u8aac\u306e\u4f1d\u7d71\u3001\u304a\u3088\u3073\u30a8\u30c9\u30ac\u30fc\u30fb\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30dd\u30fc\u306e\u8a69\u30fb\u30d5\u30a3\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u8005\u3082\u3044\u305f\u3002 \u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u304a\u3051\u308b\u30c7\u30ab\u30c0\u30f3\u6d3e\u3068\u95a2\u4fc2\u3057\u305f\u6307\u5c0e\u7684\u4eba\u7269\u306f\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30ef\u30a4\u30eb\u30c9\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30c7\u30ab\u30c0\u30f3\u30b9\u306f\u73fe\u5728\u3001\u6587\u5b66\u7684\u306a\u904b\u52d5\u3068\u3057\u3066\u3001\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u3068\u30e2\u30c0\u30cb\u30ba\u30e0\u6587\u5b66\u306e\u904e\u6e21\u671f\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u8c61\u5fb4\u4e3b\u7fa9\u904b\u52d5\u306f\u3001\u30c7\u30ab\u30c0\u30f3\u6d3e\u3068\u6df7\u540c\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002\u6570\u4eba\u306e\u82e5\u3044\u4f5c\u5bb6\u305f\u3061\u306f1880\u5e74\u4ee3\u306e\u4e2d\u9803\u3001\u65b0\u805e\u3067\u300c\u30c7\u30ab\u30c0\u30f3\u300d\u3068\u5632\u7b11\u7684\u306b\u66f8\u304b\u308c\u305f\u3002\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30e2\u30ec\u30a2\u30b9\uff08Jean Mor\u00e9as\uff09\u306e\u300e\u8c61\u5fb4\u6d3e\u5ba3\u8a00\u300f\uff081886\u5e74\uff09\u306f\u4e3b\u3068\u3057\u3066\u305d\u306e\u8ad6\u4e89\u3078\u306e\u8fd4\u7b54\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u307b\u3068\u3093\u3069\u306e\u4f5c\u5bb6\u305f\u3061\u304c\u3053\u306e\u8a00\u8449\u3092\u656c\u9060\u3059\u308b\u4e00\u65b9\u3067\u30012\u30013\u4eba\u306e\u4f5c\u5bb6\u305f\u3061\u304c\u3053\u306e\u8a00\u8449\u3092\u53d7\u3051\u5165\u308c\u305f\u3002\u8c61\u5fb4\u4e3b\u7fa9\u3068\u30c7\u30ab\u30c0\u30f3\u6d3e\u306f\u82e5\u5e72\u9818\u57df\u304c\u91cd\u306a\u3063\u3066\u306f\u3044\u308b\u3082\u306e\u306e\u3001\u5225\u500b\u306e\u3082\u306e\u3068\u3055\u308c\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Dekadenzdichtung"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q846094"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Dekadentyzm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Decadentismo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30c7\u30ab\u30c0\u30f3\u6d3e"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u03a0\u03b1\u03c1\u03b1\u03ba\u03bc\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc_\u039a\u03af\u03bd\u03b7\u03bc\u03b1"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Decadent_movement"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q846094"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Decadentismo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/D\u00e9cadentisme"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Decadentisme"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/4070266-2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Decadent_movement"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Dekadentismo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.0dzpjp"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Decadentismo"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Decadent_literature"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Symbolism_(arts)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Art_movements"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Modern_art"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Literary_movements"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:19th_century"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jove_decadent.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Decadent_movement"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Decadent_movement?oldid=722636187"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Dekadenzdichtung (franz\u00f6sisch d\u00e9cadence \u201eVerfall\u201c) ist die vage und umstrittene Bezeichnung f\u00fcr eine Vielzahl an literarischen Str\u00f6mungen und Einzelwerken um die Jahrhundertwende (1900), deren Gemeinsamkeit in ihrer entschiedenen Ablehnung des Naturalismus liegt. Allgemeines Kennzeichen ist eine subjektivistisch-\u00e4sthetizistische Kunst- und Weltanschauung, die zu einer bewusst anti-b\u00fcrgerlichen, anti-moralischen, anti-realistischen und anti-vitalen Selbstbestimmung f\u00fchrt und als \u00dcberfeinerung wahrgenommen wird. Diese \u00dcberfeinerung wurde als Symptom einer Zeit kulturellen Verfalls (vgl. Dekadenz) gedeutet und sp\u00e4testens seit Friedrich Nietzsche Gegenstand einer polemischen Zeitkritik. Die Bezeichnung D\u00e9cadence wurde eingef\u00fchrt von dem franz\u00f6sischen Dichter Paul Verlaine. Dieser sagte von sich selbst: \u201eJe suis l\u2019Empire \u00e0 la fin de la D\u00e9cadence.\u201c Dies hei\u00dft: \u201eIch bin das Reich am Ende der Dekadenz.\u201c Mit Reich ist die Epoche vom ersten franz\u00f6sischen Kaiserreich unter Napol\u00e9on Bonaparte bis zum Ende des zweiten Kaiserreichs unter Napol\u00e9on III. gemeint, das 1870 im Krieg gegen Deutschland unterlag. W\u00e4hrend vor allem in der franz\u00f6sischen Literaturszene die Sensibilit\u00e4t von Dichtern wie Charles Baudelaire gegen\u00fcber dem Sublimen, Rauschhaften, Stimmungsvollen und Morbiden zeitweise gefeiert wurde, veranschaulicht Nietzsche in Der Fall Wagner (1888) sein Negativurteil \u00fcber eine moderne \u201eNervenkunst\u201c als Ersch\u00f6pfung und Aufl\u00f6sung. Oswald Spengler f\u00fchrte dieses alarmistische Geschichtsbild in Der Untergang des Abendlandes (1918) fort. Da eine eigentliche Dekadenzliteratur schwer etwa vom Symbolismus eines Arthur Rimbaud und Paul Verlaine oder vom Impressionismus eines Hugo von Hofmannsthal oder Rainer Maria Rilke unterschieden werden kann, werden ihr so unterschiedliche Autoren wie Anton Tschechow (Russland), Gabriele d\u2019Annunzio (Italien), Maurice Maeterlinck (Belgien), Jens Peter Jacobsen (D\u00e4nemark), Oscar Wilde (Irland), Peter Altenberg (\u00d6sterreich) oder Thomas und Heinrich Mann (Deutschland) zugerechnet. In Frankreich werden der Dekadenzdichtung Dichter wie Jules Laforgue, Tristan Corbi\u00e8re, Lautr\u00e9amont und Schriftsteller wie Marcel Schwob, Rachilde, F\u00e9licien Champsaur, Jane de la Vaud\u00e8re, Edouard Dujardin, Joris-Karl Huysmans und Maurice Barr\u00e8s zugeordnet. Abgesehen von der thematischen Klammer des Wechselspiels von Lebenslust und -\u00fcberdruss arbeitet Dekadenzdichtung h\u00e4ufig mit der Zerst\u00f6rung traditioneller narrativer Strukturen und ersetzt deren Koh\u00e4renz durch eine bewusst k\u00fcnstliche Totalit\u00e4t, die sich durch Verr\u00e4tselung von Handlung und Figuren, h\u00e4ufige (Motiv-)Wiederholungen sowie Selbstreferenzialit\u00e4t und einer Dominanz isolierter (oft optischer) Textdetails auszeichnet.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Decadentismo \u00e9 uma corrente art\u00edstica, filos\u00f3fica e, principalmente, liter\u00e1ria que teve sua origem na Fran\u00e7a nas duas \u00faltimas d\u00e9cadas do s\u00e9culo XIX e se desenvolveu por quase toda Europa e alguns pa\u00edses da Am\u00e9rica. A denomina\u00e7\u00e3o \"decadentismo\", que tinha, a princ\u00edpio, um sentido depreciativo e ir\u00f4nico, dado pela cr\u00edtica acad\u00eamica, terminou por ser adotada pelos pr\u00f3prios participantes do movimento.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0414\u0435\u043a\u0430\u0434\u0435\u0301\u043d\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0434\u0430\u043d\u0441 (\u0444\u0440. d\u00e9cadent \u2014 \u0443\u043f\u0430\u0434\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439) \u2014 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435, \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u044b\u0441\u043b\u0438, \u0441\u0430\u043c\u043e\u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 fin de si\u00e8cle (\u0440\u0443\u0431\u0435\u0436 XIX \u0438 XX \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c, \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c \u0438 \u0438\u043c\u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c. \u0418\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a c\u0432\u044f\u0437\u0443\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0437\u0432\u0435\u043d\u043e \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c XIX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043d\u043e \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u043c\u0443 \u0414\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u0440\u0435\u043c\u0451\u0441\u0435\u043b, \u0440\u043e\u0434\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0434\u0435\u043d\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u043e\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0442 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0437\u0430\u0431\u043e\u0442 \u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438, \u0440\u0430\u0441\u043a\u0440\u0435\u043f\u043e\u0441\u0442\u0438\u0442\u044c \u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c, \u0441\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c\u0438 \u0432\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438. \u041e\u043d\u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0441\u0442\u0430\u0440\u044b\u0445, \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0444\u043e\u0440\u043c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0438\u0441\u043a\u0430\u043b\u0438 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u0441\u0430\u043c\u043e\u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0433\u0438\u0431\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u0451\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u043e\u043e\u0449\u0443\u0449\u0435\u043d\u0438\u044e \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430. \u0425\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0447\u0435\u0440\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0434\u0435\u043d\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442\u0445\u043e\u0434 \u043e\u0442 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a \u043f\u043e\u0432\u0441\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 (taedium vitae), \u0447\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043e\u0442\u0440\u044b\u0432\u043e\u043c \u043e\u0442 \u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430, \u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c, \u043c\u043e\u0434\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c (\u00ab\u0422\u0430\u043c, \u0432\u043d\u0438\u0437\u0443\u00bb, \u00ab\u0421\u043a\u043e\u0440\u0431\u044c \u0421\u0430\u0442\u0430\u043d\u044b\u00bb), \u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u043d\u0430\u0434 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c, \u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043a \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u043c \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0430\u043c, \u0441\u0442\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0442. \u0434.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Dekadentyzm (inaczej: choroba wieku) \u2013 nurt \u015bwiatopogl\u0105dowy i artystyczny, kt\u00f3ry sw\u00f3j pocz\u0105tek mia\u0142 oko\u0142o 1890 roku. Poj\u0119cie to wywodzi si\u0119 od francuskiego s\u0142owa d\u00e9cadence, oznaczaj\u0105cego \"chylenie si\u0119 ku upadkowi\", \"schy\u0142ek\" (wieku). Dekadentyzm we Francji pokrywa si\u0119 z symbolizmem, a w Wielkiej Brytanii z estetyzmem. Postaci\u0105 kluczow\u0105 dla dekadentyzmu, symbolizmu i estetyzmu by\u0142 francuski poeta i krytyk sztuki Charles Baudelaire i jego zbi\u00f3r wierszy Kwiaty z\u0142a",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Decadent movement was a late 19th-century artistic and literary movement of Western Europe. It flourished in France, but also had devotees in England and throughout Europe, as well as in the United States.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Con il termine decadentismo si intende un movimento artistico e letterario sviluppatosi in Europa, a partire dalla seconda met\u00e0 dell'Ottocento fino agli inizi del Novecento, che si contrappone alla razionalit\u00e0 del positivismo scientifico e del naturalismo.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u9839\u5ee2\u4e3b\u7fa9\u904b\u52d5\uff08D\u00e9cadentisme\uff09\u662f19\u4e16\u7d00\u8d77\u6e90\u4e8e\u6cd5\u570b\u3001\u4e4b\u5f8c\u64f4\u5c55\u5230\u6574\u500b\u897f\u6b50\u7684\u4e00\u5834\u85dd\u8853\u548c\u6587\u5b78\u904b\u52d5\uff0c\u5728\u7576\u4ee3\u7684\u7f8e\u570b\u4e5f\u6709\u4e00\u5b9a\u7684\u5f71\u97ff\u529b\u3002\u5176\u540d\u6700\u521d\u662f\u8a55\u8ad6\u5bb6\u5011\u5c0d\u4e00\u4e9b\u8b9a\u7f8e\u4eba\u5de5\u4e8b\u7269\u3001\u53cd\u5c0d\u65e9\u671f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\u7684\u4f5c\u5bb6\u7d66\u51fa\u7684\u8cb6\u7fa9\u7a31\u547c\uff0c\u4e4b\u5f8c\u4e00\u90e8\u5206\u4f5c\u5bb6\uff0c\u5982\u6cf0\u5965\u83f2\u5c14\u00b7\u6208\u8482\u8036\u548c\u590f\u5c14\u00b7\u6ce2\u5fb7\u83b1\u5c14\u53cd\u800c\u63a5\u53d7\u4e86\u9019\u6a23\u7684\u7a31\u547c\uff0c\u958b\u59cb\u81ea\u7a31\u9839\u5ee2\u6d3e\u3002 \u4ed6\u5011\u5f88\u5927\u7a0b\u5ea6\u4e0a\u662f\u53d7\u5230\u4e86\u54e5\u7279\u6587\u5b78\u53ca\u611b\u502b\u5761\u4f5c\u54c1\u7684\u5f71\u97ff\uff0c\u540c\u6642\u8207\u8c61\u5fb5\u4e3b\u7fa9\u548c\u552f\u7f8e\u4e3b\u7fa9\u6709\u4e00\u5b9a\u7684\u95dc\u806f\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30c7\u30ab\u30c0\u30f3\u6d3e\uff08\u30c7\u30ab\u30c0\u30f3\u306f\u3001\u9000\u5ec3\u6d3e\u3001\u983d\u5ec3\u6d3e\u3001\u9000\u5ec3\u4e3b\u7fa9\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: d\u00e9cadentisme\u3001\u30c7\u30ab\u30c0\u30f3\u30c6\u30a3\u30b9\u30e0\u3001mouvement d\u00e9cadent\u3001\u30c7\u30ab\u30c0\u30f3\uff08\u30b9\uff09\u904b\u52d5\u3001d\u00e9cadisme\u3001\u30c7\u30ab\u30c7\u30a3\u30b9\u30e0\uff09\u3068\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u6587\u5b66\u3001\u3068\u304f\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6587\u5b66\u306e\u4e2d\u306e\u6587\u5b66\u904b\u52d5\u3002\u300c\u30c7\u30ab\u30c0\u30f3\u30b9\u300d\u3068\u3044\u3046\u547c\u3073\u540d\u306f\u6700\u521d\u6575\u5bfe\u3059\u308b\u6279\u8a55\u5bb6\u305f\u3061\u304c\u3064\u3051\u305f\u3082\u306e\u3060\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u306f\u305d\u308c\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u4f5c\u5bb6\u305f\u3061\u304c\u300119\u4e16\u7d00\u5f8c\u671f\u306e\u8c61\u5fb4\u4e3b\u7fa9\u3042\u308b\u3044\u306f\u803d\u7f8e\u4e3b\u7fa9\u904b\u52d5\u306b\u95a2\u4fc2\u3057\u3001\u521d\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u306e\u30ca\u30a4\u30fc\u30f4\u306a\u81ea\u7136\u89b3\u306e\u4e0a\u3067\u5de7\u5999\u3055\u3092\u697d\u3057\u3093\u3060\u591a\u304f\u306e\u4e16\u7d00\u672b\u4f5c\u5bb6\u305f\u3061\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u3053\u306e\u8a00\u8449\u3092\u4f7f\u3063\u305f\u3002\u4f5c\u5bb6\u305f\u3061\u306e\u4e2d\u306b\u306f\u30b4\u30b7\u30c3\u30af\u5c0f\u8aac\u306e\u4f1d\u7d71\u3001\u304a\u3088\u3073\u30a8\u30c9\u30ac\u30fc\u30fb\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30dd\u30fc\u306e\u8a69\u30fb\u30d5\u30a3\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u8005\u3082\u3044\u305f\u3002 \u300c\u30c7\u30ab\u30c0\u30f3\u30b9\u300d\u306e\u6982\u5ff5\u306f18\u4e16\u7d00\u3001\u3068\u304f\u306b\u30e2\u30f3\u30c6\u30b9\u30ad\u30e5\u30fc\u306b\u307e\u3067\u9061\u308a\u3001\u30c7\u30b8\u30ec\u30fb\u30cb\u30b6\u30fc\u30eb\uff08D\u00e9sir\u00e9 Nisard\uff09\u304c\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30e6\u30fc\u30b4\u30fc\u3068\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u3082\u306e\u3068\u3057\u3066\u4f7f\u3063\u3066\u4ee5\u964d\u306f\u3001\u4fae\u8511\u7684\u306a\u8a00\u8449\u3068\u3057\u3066\u6279\u8a55\u5bb6\u305f\u3061\u306b\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u305f\u3002\u30c6\u30aa\u30d5\u30a3\u30eb\u30fb\u30b4\u30fc\u30c6\u30a3\u30a8\u3084\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30dc\u30fc\u30c9\u30ec\u30fc\u30eb\u3068\u3044\u3063\u305f\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u5f8c\u671f\u306e\u4e16\u4ee3\u306f\u3053\u306e\u300c\u30c7\u30ab\u30c0\u30f3\u30b9\u300d\u3068\u3044\u3046\u8a00\u8449\u3092\u3001\u8a87\u308a\u306e\u8c61\u5fb4\u3001\u3042\u308b\u3044\u306f\u81ea\u5206\u305f\u3061\u304c\u9673\u8150\u306a\u300c\u9032\u6b69\u300d\u3068\u601d\u3063\u305f\u3082\u306e\u3078\u306e\u62d2\u7d76\u306e\u8c61\u5fb4\u3068\u3057\u3066\u7528\u3044\u305f\u30021880\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6587\u5b66\u306e\u3042\u308b\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u304c\u81ea\u5206\u305f\u3061\u306e\u3053\u3068\u3092\u300c\u30c7\u30ab\u30c0\u30f3\u30b9\u300d\u3068\u8a00\u53ca\u3057\u305f\u3002\u3053\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306e\u53e4\u5178\u7684\u5c0f\u8aac\u306f\u30b8\u30e7\u30ea\u30b9\uff1d\u30ab\u30eb\u30eb\u30fb\u30e6\u30a4\u30b9\u30de\u30f3\u30b9\u306e\u300e\u3055\u304b\u3057\u307e\u300f\u3067\u3001\u6700\u521d\u306e\u30c7\u30ab\u30c0\u30f3\u4f5c\u54c1\u3068\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u591a\u3044\u304c\u3001\u4e00\u65b9\u3067\u306f\u305d\u306e\u6804\u8a89\u3092\u30dc\u30fc\u30c9\u30ec\u30fc\u30eb\u306e\u8af8\u4f5c\u54c1\u306b\u4e0e\u3048\u308b\u610f\u898b\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u304a\u3051\u308b\u30c7\u30ab\u30c0\u30f3\u6d3e\u3068\u95a2\u4fc2\u3057\u305f\u6307\u5c0e\u7684\u4eba\u7269\u306f\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30ef\u30a4\u30eb\u30c9\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30c7\u30ab\u30c0\u30f3\u30b9\u306f\u73fe\u5728\u3001\u6587\u5b66\u7684\u306a\u904b\u52d5\u3068\u3057\u3066\u3001\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u3068\u30e2\u30c0\u30cb\u30ba\u30e0\u6587\u5b66\u306e\u904e\u6e21\u671f\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u8c61\u5fb4\u4e3b\u7fa9\u904b\u52d5\u306f\u3001\u30c7\u30ab\u30c0\u30f3\u6d3e\u3068\u6df7\u540c\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002\u6570\u4eba\u306e\u82e5\u3044\u4f5c\u5bb6\u305f\u3061\u306f1880\u5e74\u4ee3\u306e\u4e2d\u9803\u3001\u65b0\u805e\u3067\u300c\u30c7\u30ab\u30c0\u30f3\u300d\u3068\u5632\u7b11\u7684\u306b\u66f8\u304b\u308c\u305f\u3002\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30e2\u30ec\u30a2\u30b9\uff08Jean Mor\u00e9as\uff09\u306e\u300e\u8c61\u5fb4\u6d3e\u5ba3\u8a00\u300f\uff081886\u5e74\uff09\u306f\u4e3b\u3068\u3057\u3066\u305d\u306e\u8ad6\u4e89\u3078\u306e\u8fd4\u7b54\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u307b\u3068\u3093\u3069\u306e\u4f5c\u5bb6\u305f\u3061\u304c\u3053\u306e\u8a00\u8449\u3092\u656c\u9060\u3059\u308b\u4e00\u65b9\u3067\u30012\u30013\u4eba\u306e\u4f5c\u5bb6\u305f\u3061\u304c\u3053\u306e\u8a00\u8449\u3092\u53d7\u3051\u5165\u308c\u305f\u3002\u8c61\u5fb4\u4e3b\u7fa9\u3068\u30c7\u30ab\u30c0\u30f3\u6d3e\u306f\u82e5\u5e72\u9818\u57df\u304c\u91cd\u306a\u3063\u3066\u306f\u3044\u308b\u3082\u306e\u306e\u3001\u5225\u500b\u306e\u3082\u306e\u3068\u3055\u308c\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le d\u00e9cadentisme (\u00e9galement appel\u00e9 mouvement d\u00e9cadent, d\u00e9cadisme ou simplement d\u00e9cadence) est un mouvement litt\u00e9raire et artistique controvers\u00e9 qui s'est d\u00e9velopp\u00e9 en France pendant les vingt derni\u00e8res ann\u00e9es du XIXe si\u00e8cle. On parle aussi de litt\u00e9rature fin-de-si\u00e8cle. Le vocable fin-de-si\u00e8cle est un avatar de d\u00e9cadent, terme lanc\u00e9 par le pastiche d'Henri Beauclair et Gabriel Vicaire, Les D\u00e9liquescences, po\u00e8mes d\u00e9cadents d'Ador\u00e9 Floupette en 1885, puis repris par Anatole Baju en 1886 dans Le D\u00e9cadent artistique et litt\u00e9raire. Il s'agit davantage d'un \u00e9tat d'esprit qui s'installe dans les milieux litt\u00e9raires \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle, que d'un v\u00e9ritable mouvement artistique. Mais il existe un lien entre le lyrisme et le d\u00e9cadentisme.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El decadentismo es una corriente art\u00edstica, filos\u00f3fica y, principalmente, literaria que tuvo su origen en Francia en las dos \u00faltimas d\u00e9cadas del siglo XIX y se desarroll\u00f3 por casi toda Europa y algunos pa\u00edses de Am\u00e9rica.La denominaci\u00f3n de decadentismo surgi\u00f3 como un t\u00e9rmino despectivo e ir\u00f3nico empleado por la cr\u00edtica acad\u00e9mica, sin embargo, la definici\u00f3n fue adoptada por aquellos a quienes iba destinada.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Decadentisme, ook wel d\u00e9cadence of decadentie genaamd, is een geestelijke stroming die in het laatste kwart van de negentiende eeuw vooral onder de ontwikkelden in West-Europa aanhang vond. Karakteristiek is de teleurstelling over de teloorgang van zekerheden, van verlies van duidelijkheid over de na te streven toekomst, maar ook van weerzin tegenover de blinde geldzucht van de burgerlijke maatschappij en het geloof dat de wetenschap en industrie alle problemen zullen oplossen. Kunst is een vrijplaats van die banale wereld. Uiterste schoonheid en zuiverheid moeten worden nagestreefd.",
                "lang": "nl"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jove_decadent.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 722636187,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 5678514,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Movement"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/H._Bonciu": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Decadent_movement"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Dumitru_Karnabatt": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Decadent_movement"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bonifaciu_Florescu": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Decadent_movement"
            }
        ]
    }
}