{
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Deputy_prime_minister": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deputy_prime_minister"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deputy_prime_minister"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Premier": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deputy_prime_minister"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Security_Council_of_the_Czech_Republic": {
        "http://dbpedia.org/property/chief3Position": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deputy_prime_minister"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/chief2Position": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deputy_prime_minister"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deputy_prime_minister": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDeputyPrimeMinisters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGovernmentMinistersOfIsrael"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Minister110320863"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Deputy prime minister",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Vice primer ministro",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0412\u0438\u0446\u0435-\u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Vice-Premier ministre",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Vicepremier",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0646\u0627\u0626\u0628 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u526f\u9996\u76f8",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Vice-primeiro-ministro",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Wicepremier",
                "lang": "pl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Een vicepremier of viceminister-president is plaatsvervanger van een premier of minister-president. In het algemeen vervangt de vicepremier de premier of minister-president bij kabinetsvergaderingen wanneer de premier of minister-president in het buitenland is, bij ziekte of bij andere afwezigheid voor korte of langere tijd.De vicepremier neemt ook de taken van de premier over wanneer hij of zij niet meer in staat is het land te regeren.Het eerste deel van het woord is afkomstig van het Latijnse woord vice dat in plaats van betekent.Een kabinet kan meerdere vicepremiers hebben. Veelal zijn dit de leidende ministers namens hun coalitiepartijen in de regering.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Un vice primer ministro es, en algunos pa\u00edses, un ministro de gobierno que puede tomar la posici\u00f3n de primer ministro en funciones cuando el primer ministro est\u00e1 ausente. La posici\u00f3n es parecida a la del vicepresidente, pero es significativamente diferente, a pesar que ambas posiciones son cargos \"n\u00famero dos\". El vice primer ministro a veces puede ser el vicel\u00edder del partido gobernante, o el l\u00edder del partido menor de una coalici\u00f3n de gobierno.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A deputy prime minister or vice prime minister is, in some countries, a government minister who can take the position of acting prime minister when the prime minister is temporarily absent. The position is often likened to that of a vice president, but is significantly different, but both positions are \"number two\" offices. The position of deputy prime minister should not be confused with the Canadian Deputy Minister of the Prime Minister of Canada, a nonpolitical civil servant position. Also, the Deputy Prime Minister of Canada does not act as a \"number two\".",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Wicepremier (z \u0142ac. primus \u2013 pierwszy oraz z \u0142ac. vice \u2013 zamiast) - w j\u0119zyku polskim potoczne okre\u015blenie zast\u0119pcy szefa rz\u0105du - premiera. W r\u00f3\u017cnych krajach, urz\u0105d jest r\u00f3\u017cnie nazywany. W wi\u0119kszo\u015bci pa\u0144stw urz\u0105d ten powo\u0142ywany jest okazjonalnie, zazwyczaj powierzany jest przewodnicz\u0105cym partii, kt\u00f3re obok partii premiera tworz\u0105 rz\u0105d koalicyjny. W niekt\u00f3rych pa\u0144stwach w sytuacji gdy powo\u0142anych jest wielu premier\u00f3w, jeden z nich jest mianowany pierwszym zast\u0119pc\u0105 premiera.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2015) \u0646\u0627\u0626\u0628 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062f \u0647\u0648 \u0645\u0633\u0626\u0648\u0644 \u062d\u0643\u0648\u0645\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0645\u0627\u0631\u0633 \u0645\u0633\u0626\u0648\u0644\u064a\u0627\u062a \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0645\u0624\u0642\u062a\u0627 \u0639\u0646\u062f \u062a\u063a\u064a\u0628\u0647 \u0623\u0648 \u0641\u064a \u062d\u0627\u0644 \u0625\u0646\u0627\u0628\u062a\u0647 \u0644\u062d\u062f\u062b \u0623\u0648 \u0641\u0639\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0645\u062d\u062f\u062f\u0629. \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0635\u0628 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0645\u062a\u0635\u0644 \u063a\u0627\u0644\u0628\u0627 \u0628\u0645\u0646\u0635\u0628 \u0646\u0627\u0626\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647 \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641, \u0627\u0644\u0645\u0646\u0635\u0628\u064a\u0646 \u0647\u0645\u0627 \u0631\u0642\u0645 \u0627\u062b\u0646\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0641\u0647\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0628\u062f\u064a\u0644\u0627\u0646 \u062f\u0627\u0626\u0645\u0627. \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0646\u0627\u0626\u0628 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u064a\u062c\u0628 \u0623\u0644\u0627 \u064a\u062a\u0639\u0627\u0631\u0636 \u0645\u0639 \u0645\u0643\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0627\u0631\u0629 \u0623\u0648 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Um vice-primeiro-ministro ou primeiro-ministro adjunto \u00e9 um membro do governo de alguns estados, com um estatuto intermedi\u00e1rio entre o de primeiro-ministro e o de ministro. Nos governos onde o chefe de governo tem uma designa\u00e7\u00e3o oficial distinta da de \"primeiro-ministro\", o seu vice-presidente assume outras designa\u00e7\u00f5es, das quais as mais comuns s\u00e3o: \"vice-presidente do governo\", \"vice-presidente do conselho de ministros\" e \"vice-chanceler\".",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u526f\u9996\u76f8\uff08\u3075\u304f\u3057\u3085\u3057\u3087\u3046\u3001\u82f1\u8a9e: Deputy Prime Minister\u30fbVice Prime Minister\uff09\u306f\u3001\u5185\u95a3\u3092\u69cb\u6210\u3059\u308b\u5927\u81e3\u306e\u5f79\u8077\u306e\u3072\u3068\u3064\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Dans la hi\u00e9rarchie d'un gouvernement, le terme vice-Premier ministre est utilis\u00e9 afin de d\u00e9signer les personnes venant protocolairement apr\u00e8s le Premier ministre mais avant les ministres pleins. Leur secteur d'activit\u00e9 refl\u00e8te les th\u00e8mes centraux de l'activit\u00e9 gouvernementale, l'importance accord\u00e9e \u00e0 leur portefeuille, ou des fonctions li\u00e9es au fonctionnement du gouvernement.",
                "lang": "fr"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q877955"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Vice_primer_ministro"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q877955"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deputy_prime_minister"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Vicepremier"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u526f\u9996\u76f8"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.01_fjr"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Wakil_perdana_menteri"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Vice-primeiro-ministro"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Wicepremier"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Vice-Premier_ministre"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\ubd80\ucd1d\ub9ac"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Deputy_prime_minister"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_occupations"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_prime_ministers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Vice_offices"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Deputy_prime_minister"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Deputy_prime_minister?oldid=737611202"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Een vicepremier of viceminister-president is plaatsvervanger van een premier of minister-president. In het algemeen vervangt de vicepremier de premier of minister-president bij kabinetsvergaderingen wanneer de premier of minister-president in het buitenland is, bij ziekte of bij andere afwezigheid voor korte of langere tijd.De vicepremier neemt ook de taken van de premier over wanneer hij of zij niet meer in staat is het land te regeren.Het eerste deel van het woord is afkomstig van het Latijnse woord vice dat in plaats van betekent.Een kabinet kan meerdere vicepremiers hebben. Veelal zijn dit de leidende ministers namens hun coalitiepartijen in de regering.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A deputy prime minister or vice prime minister is, in some countries, a government minister who can take the position of acting prime minister when the prime minister is temporarily absent. The position is often likened to that of a vice president, but is significantly different, but both positions are \"number two\" offices. The position of deputy prime minister should not be confused with the Canadian Deputy Minister of the Prime Minister of Canada, a nonpolitical civil servant position. Also, the Deputy Prime Minister of Canada does not act as a \"number two\". The states of Australia and provinces of Canada each have the analogous office of deputy premier. In the devolved administrations of the United Kingdom, an analogous position is that of the deputy first minister but the position in Northern Ireland has the same powers as the First Minister. A deputy prime minister traditionally serves as acting prime minister when the real prime minister is temporarily absent or incapable of exercising his/her power. The deputy prime minister is often asked to succeed to the prime minister's office following the prime minister's sudden death or unexpected resignation, but that is not necessarily mandated by the constitution. Deputy prime minister is often a job that is held simultaneously with another ministry, and is usually given to one of the most senior, experienced ministers of the cabinet. A deputy prime minister may also be deputy leader of the governing party, or the leader of the junior party of a coalition government. Little scholarly attention has focused on deputy prime ministers. A 2009 study in Political Science identified nine 'qualities' of deputy prime ministership: temperament; relationships with their Cabinet and caucus; relationships with their party; popularity with the public; media skills; achievements as deputy prime minister; relationship with the prime minister; leadership ambition; and method of succession. By contrast, the structure of the Government of Russia  and Cabinet of Ministers of Ukraine foresees the positions of several deputy prime ministers or vice prime ministers. In the case of the Russian government, the Prime Minister is responsible for defining the scope of the duties for each of his or her deputies, who also may head a specific ministry - e.g. the former Minister of Finance of Russia, Alexey Kudrin also serves as one of the deputies of the prime ministers or vice-premiers. One or two of these deputy prime ministers may hold the title of a First Deputy Prime Minister. The Russian federal law indicates that in accordance with the order established in advance, one of the deputy prime ministers may temporarily substitute for the Prime Minister in his or her absence. Customarily, however, it is to one of the \"First\" Deputy Prime Ministers that the prime-ministerial duties may be delegated. At the same time, in the case of Prime Minister's resignation, the law allows the President of Russia to choose any of the current vice-premiers to serve as an acting Prime Minister until the confirmation of the new government.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Un vice primer ministro es, en algunos pa\u00edses, un ministro de gobierno que puede tomar la posici\u00f3n de primer ministro en funciones cuando el primer ministro est\u00e1 ausente. La posici\u00f3n es parecida a la del vicepresidente, pero es significativamente diferente, a pesar que ambas posiciones son cargos \"n\u00famero dos\". Un vice primer ministro tradicionalmente asume la posici\u00f3n de primer ministro cuando el verdadero primer ministro est\u00e1 temporalmente ausente o es incapaz de ejercer su poder. Por esta raz\u00f3n, el vice primer ministro en ocasiones se le pide suceder al primer ministro tras la muerte repentina o la renuncia inesperada de \u00e9ste, aunque no es mandatorio constitucionalmente. El vice primer ministro a veces puede ser el vicel\u00edder del partido gobernante, o el l\u00edder del partido menor de una coalici\u00f3n de gobierno.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Dans la hi\u00e9rarchie d'un gouvernement, le terme vice-Premier ministre est utilis\u00e9 afin de d\u00e9signer les personnes venant protocolairement apr\u00e8s le Premier ministre mais avant les ministres pleins. Leur secteur d'activit\u00e9 refl\u00e8te les th\u00e8mes centraux de l'activit\u00e9 gouvernementale, l'importance accord\u00e9e \u00e0 leur portefeuille, ou des fonctions li\u00e9es au fonctionnement du gouvernement.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2015) \u0646\u0627\u0626\u0628 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062f \u0647\u0648 \u0645\u0633\u0626\u0648\u0644 \u062d\u0643\u0648\u0645\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0645\u0627\u0631\u0633 \u0645\u0633\u0626\u0648\u0644\u064a\u0627\u062a \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0645\u0624\u0642\u062a\u0627 \u0639\u0646\u062f \u062a\u063a\u064a\u0628\u0647 \u0623\u0648 \u0641\u064a \u062d\u0627\u0644 \u0625\u0646\u0627\u0628\u062a\u0647 \u0644\u062d\u062f\u062b \u0623\u0648 \u0641\u0639\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0645\u062d\u062f\u062f\u0629. \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0635\u0628 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0645\u062a\u0635\u0644 \u063a\u0627\u0644\u0628\u0627 \u0628\u0645\u0646\u0635\u0628 \u0646\u0627\u0626\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647 \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641, \u0627\u0644\u0645\u0646\u0635\u0628\u064a\u0646 \u0647\u0645\u0627 \u0631\u0642\u0645 \u0627\u062b\u0646\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0641\u0647\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0628\u062f\u064a\u0644\u0627\u0646 \u062f\u0627\u0626\u0645\u0627. \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0646\u0627\u0626\u0628 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u064a\u062c\u0628 \u0623\u0644\u0627 \u064a\u062a\u0639\u0627\u0631\u0636 \u0645\u0639 \u0645\u0643\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0627\u0631\u0629 \u0623\u0648 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Wicepremier (z \u0142ac. primus \u2013 pierwszy oraz z \u0142ac. vice \u2013 zamiast) - w j\u0119zyku polskim potoczne okre\u015blenie zast\u0119pcy szefa rz\u0105du - premiera. W r\u00f3\u017cnych krajach, urz\u0105d jest r\u00f3\u017cnie nazywany. W wi\u0119kszo\u015bci pa\u0144stw urz\u0105d ten powo\u0142ywany jest okazjonalnie, zazwyczaj powierzany jest przewodnicz\u0105cym partii, kt\u00f3re obok partii premiera tworz\u0105 rz\u0105d koalicyjny. W niekt\u00f3rych pa\u0144stwach w sytuacji gdy powo\u0142anych jest wielu premier\u00f3w, jeden z nich jest mianowany pierwszym zast\u0119pc\u0105 premiera.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Um vice-primeiro-ministro ou primeiro-ministro adjunto \u00e9 um membro do governo de alguns estados, com um estatuto intermedi\u00e1rio entre o de primeiro-ministro e o de ministro. Nos governos onde o chefe de governo tem uma designa\u00e7\u00e3o oficial distinta da de \"primeiro-ministro\", o seu vice-presidente assume outras designa\u00e7\u00f5es, das quais as mais comuns s\u00e3o: \"vice-presidente do governo\", \"vice-presidente do conselho de ministros\" e \"vice-chanceler\". Tipicamente, um vice-primeiro-ministro pode assumir as fun\u00e7\u00f5es de primeiro-ministro quando o verdadeiro titular deste cargo esteja temporariamente ausente ou impedido de exercer as suas fun\u00e7\u00f5es. Por esta raz\u00e3o, frequentemente o vice-primeiro-ministro de um governo \u00e9 a pessoa convidada para suceder no cargo ao primeiro-ministro anterior quando - em virtude de morte repentina ou resigna\u00e7\u00e3o inesperada - este abandona subitamente o cargo, ainda que isso n\u00e3o seja constitucionalmente obrigat\u00f3rio. Frequentemente, um vice-primeiro-ministro - juntamente com este o seu cargo - gere tamb\u00e9m a pasta de um ou mais minist\u00e9rios, normalmente os mais importantes do governo. A fun\u00e7\u00e3o de vice-primeiro-ministro \u00e9 frequentemente atribu\u00edda ao segundo na hieraquia do partido no governo ou, no caso de governos de coliga\u00e7\u00e3o, ao l\u00edder do segundo partido da coliga\u00e7\u00e3o. Em alguns governos, poder\u00e3o existir dois ou mais vice-primeiros-ministros, cada qual respons\u00e1vel por uma das grandes \u00e1reas de compet\u00eancia do governo. Neste sistema, cabe a cada um dos vice-primeiros-ministros a tarefa de coordenar a a\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios ministros com responsabilidades por cada um dos setores espec\u00edficos daquela \u00e1rea de compet\u00eancia.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u526f\u9996\u76f8\uff08\u3075\u304f\u3057\u3085\u3057\u3087\u3046\u3001\u82f1\u8a9e: Deputy Prime Minister\u30fbVice Prime Minister\uff09\u306f\u3001\u5185\u95a3\u3092\u69cb\u6210\u3059\u308b\u5927\u81e3\u306e\u5f79\u8077\u306e\u3072\u3068\u3064\u3002",
                "lang": "ja"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 737611202,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 360865,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Ministers": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deputy_prime_minister"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deputy_premier": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deputy_prime_minister"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/First_Deputy_Prime_Minister": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deputy_prime_minister"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Vice_Prime_Minister": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deputy_prime_minister"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Vice_Prime-Minister": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deputy_prime_minister"
            }
        ]
    }
}