{
    "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/MusicalComposition107037465"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Song107048000"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/AuditoryCommunication107109019"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanPatrioticSongs"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanSongs"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGerman-languageSongs"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Communication100033020"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNationalAnthems"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/NationalAnthem107049055"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://umbel.org/umbel/rc/MusicalComposition"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Anthem107048928"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNationalSymbolsOfGermany"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Music107020895"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://umbel.org/umbel/rc/Album_IBO"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Signal106791372"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Symbol106806469"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Deutschlandlied",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041f\u0435\u0441\u043d\u044c \u043d\u0435\u043c\u0446\u0435\u0432",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Das Lied der Deutschen",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5fb7\u610f\u5fd7\u4e4b\u6b4c",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Deutschlandlied",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hymn Niemiec",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Lied der Deutschen",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Lied der Deutschen",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6b4c",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Deutschlandlied",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Deutschlandlied",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Das Deutschlandlied (Le Chant de l'Allemagne) ou Das Lied der Deutschen (Le Chant des Allemands) est un chant dont le troisi\u00e8me couplet est l'actuel hymne national de l'Allemagne. Les paroles en ont \u00e9t\u00e9 compos\u00e9es par l'\u00e9crivain August Heinrich Hoffmann von Fallersleben en 1841 sur l'\u00eele de Heligoland, sur la partition d'un quatuor \u00e0 cordes de Joseph Haydn datant de 1797.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Das Lied der Deutschen (A can\u00e7\u00e3o dos alem\u00e3es) ou Deutschlandlied (Can\u00e7\u00e3o da Alemanha) \u00e9 uma can\u00e7\u00e3o cuja terceira estrofe \u00e9 o hino nacional da Alemanha. Das Lied der Deutschen foi escrita por August Heinrich Hoffmann von Fallersleben, em 1841, na ilha de Helgoland, sobre uma melodia da pe\u00e7a Quarteto do Imperador, composta em 1797 por Joseph Haydn.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Das Lied der Deutschen, auch Deutschlandlied genannt, wurde von August Heinrich Hoffmann von Fallersleben am 26. August 1841 auf der \u2013 seinerzeit britischen \u2013 Insel Helgoland gedichtet. Das Lied wurde am 5. Oktober 1841 auf dem Jungfernstieg in Hamburg erstmals \u00f6ffentlich gesungen. Die Melodie stammt urspr\u00fcnglich aus dem 1797 entstandenen Kaiserlied von Joseph Haydn, der offiziellen Volkshymne Gott erhalte Franz, den Kaiser f\u00fcr den damaligen r\u00f6misch-deutschen Kaiser Franz II. aus dem Haus \u00d6sterreich. Unmittelbar darauf verwendete Haydn diese Melodie im zweiten Satz des Kaiserquartetts. Hoffmann von Fallersleben stellte durch die Verwendung der bekannten Melodie mit dem Bezug zum Kaiser eine Verbindung zum Alten Reich her. Im Mittelpunkt seines Liedes stand aber nicht mehr ein Monarch, sond",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u300e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6b4c\u300f\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Deutschlandlied\uff09\u307e\u305f\u306f\u300e\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u6b4c\u300f\uff08Das Lied der Deutschen\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u9023\u90a6\u5171\u548c\u56fd\u306e\u56fd\u6b4c\u3002 \u3053\u306e\u6b4c\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u304c1797\u5e74\u306b\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u7687\u5e1d\u30d5\u30e9\u30f3\u30c42\u4e16\u306b\u6367\u3052\u305f\u300c\u795e\u3088\u3001\u7687\u5e1d\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u3092\u5b88\u308a\u7d66\u3048\u300d\uff08\u5f8c\u306b\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u300e\u7687\u5e1d\u300f\u7b2c2\u697d\u7ae0\u306e\u4e3b\u984c\u306b\u7528\u3044\u3089\u308c\u308b\uff09\u306e\u30e1\u30ed\u30c7\u30a3\u30fc\u306b\u30011841\u5e74\u306b\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30db\u30d5\u30de\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d5\u30a1\u30e9\u30fc\u30b9\u30ec\u30fc\u30d9\u30f3\uff08August Heinrich Hoffmann von Fallersleben\uff09\u304c\u30d8\u30eb\u30b4\u30e9\u30f3\u30c8\u5cf6\u3067\u8a60\u3093\u3060\u8a69\u3092\u4ed8\u3051\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u540c\u3058\u30e1\u30ed\u30c7\u30a3\u30fc\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff1d\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u5e1d\u56fd\u3067\u3082\u56fd\u6b4c\u3068\u3057\u3066\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\uff08\u3053\u3061\u3089\u306e\u65b9\u304c\u7687\u5e1d\u3068\u3082\u3069\u3082\u5143\u306e\u300c\u795e\u3088\u3001\u7687\u5e1d\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u3092\u5b88\u308a\u7d66\u3048\u300d\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u3044\u3067\u3044\u308b\uff09\u3002 \u3053\u306e\u6b4c\u8a5e\u306f\u3001\u9ed2\u30fb\u8d64\u30fb\u91d1\u306e\u65d7\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u56fd\u65d7\uff09\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u6a29\u5a01\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u8af8\u90a6\u3092\u5012\u3057\u3066\u541b\u4e3b\u5236\u4e0b\u3067\u306e\u81ea\u7531\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u7d71\u4e00\u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u3082\u305f\u3089\u305d\u3046\u3068\u3057\u305f1848\u5e74\u306e\u30c9\u30a4\u30c43\u6708\u9769\u547d\u306e\u30b7\u30f3\u30dc\u30eb\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u5e1d\u56fd\u5d29\u58ca\u5f8c\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u5171\u548c\u56fd\u6642\u4ee3\u306b\u6b63\u5f0f\u306b\u56fd\u6b4c\u3068\u3057\u3066\u63a1\u7528\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u6557\u6226\u306b\u3088\u308b\u9023\u5408\u8ecd\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u5360\u9818\u3092\u7d4c\u30661949\u5e74\u306b\u897f\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u897f\u5074\u8af8\u56fd\u306e\u627f\u8a8d\u3092\u5f97\u3066\u8a2d\u7acb\u3055\u308c\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u9023\u90a6\u5171\u548c\u56fd\u3067\u306f3\u756a\u306e\u307f\u3092\u516c\u5f0f\u306a\u3082\u306e\u3068\u3057\u3066\u304a\u308a\u30011990\u5e74\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u6c11\u4e3b\u5171\u548c\u56fd\u3092\u7d71\u5408\u3057\u305f\u5f8c\u30823\u756a\u306e\u307f\u3092\u516c\u5f0f\u306a\u3082\u306e\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Das Lied der Deutschen (in tedesco: Il canto dei tedeschi), o Deutschlandlied, o, pi\u00f9 raramente, Deutschland \u00fcber Alles, \u00e8 la pi\u00f9 nota canzone patriottica tedesca. Il suo testo fu scritto da August Heinrich Hoffmann von Fallersleben (1798-1874) nel 1846 durante una vacanza nell'isolotto di Helgoland. La terza strofa (Einigkeit und Recht und Freiheit, ossia \"Unit\u00e0, giustizia e libert\u00e0\") \u00e8 usata come inno nazionale dal 1952 della Repubblica Federale di Germania, mentre la prima strofa (Deutschland, Deutschland \u00fcber alles) dal 1918 fino al 1945 fu l'inno della Repubblica di Weimar prima e del Terzo Reich tedesco poi.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The \"Deutschlandlied\" (English: \"Song of Germany\", German pronunciation: [\u02c8d\u0254\u028ft\u0283lant\u02ccli\u02d0t]; also known as \"Das Lied der Deutschen\" or \"The Song of the Germans\"), or part of it, has been the national anthem of Germany since 1922, except in East Germany, whose anthem was \"Auferstanden aus Ruinen\" (\"Risen from Ruins\") from 1949 to 1990.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0627\u0644\u0646\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0627\u0633\u0645\u0647 \"\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\" (\"Das Lied der Deutschen\"). \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0644\u0627 \u062a\u063a\u0646\u0649 \u0623\u0648 \u062a\u0639\u0631\u0636 \u0625\u0644\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0634\u064a\u062f\u060c \u0628\u064a\u0646\u0645\u0627 \u062d\u0638\u0631 \u0641\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u063a\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u064a\u064a\u0646 \u0623\u0648 \u0627\u0642\u062a\u0628\u0627\u0633\u0647\u0645\u0627 \u0628\u0627\u0633\u062a\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0628\u0627\u0633 \u0644\u0644\u0623\u063a\u0631\u0627\u0636 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0645\u0646 1945 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0648\u062d\u064a\u062f \u0633\u0646\u0629 1990 \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646\u0647\u0645\u0627 \u0644\u0645 \u064a\u0633\u062a\u0639\u064a\u062f\u0627 \u0635\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645\u064a\u0629.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u300a\u5fb7\u610f\u5fd7\u4e4b\u6b4c\u300b\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aDas Deutschlandlied\uff09\u6216\u300a\u5fb7\u610f\u5fd7\u4eba\u4e4b\u6b4c\u300b\uff08Das Lied der Deutschen\uff09\u662f\u5fb7\u610f\u5fd7\u806f\u90a6\u5171\u548c\u570b\u7684\u73fe\u884c\u570b\u6b4c\u3002 \u66f2\u8b5c\u70ba\u8457\u540d\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u5bb6\u6d77\u9813\u4f5c\u65bc1797\u5e74\uff0c\u5f8c\u88ab\u5b9a\u70ba\u5965\u5730\u5229\u5e1d\u570b\u570b\u6b4c\uff08\u300a\u5e1d\u7687\u980c\u300b\uff09\u3002\u5fb7\u570b\u7248\u6b4c\u8a5e\u70ba\u81ea\u7531\u4e3b\u7fa9\u8a69\u4eba\u5965\u53e4\u65af\u7279\u00b7\u6d77\u56e0\u5229\u5e0c\u00b7\u970d\u592b\u66fc\u00b7\u51af\u00b7\u6cd5\u52d2\u65af\u96f7\u672c\u6559\u6388\uff08Prof. August H. H. von Fallersleben, 1798\u5e74-1874\u5e74\uff09\u4f5c\u65bc1841\u5e748\u670826\u65e5\u665a\u30021922\u5e74\u5168\u90e8\u6b4c\u8a5e\u66f2\u88ab\u9b4f\u739b\u5171\u548c\u56fd\u7b2c\u4e00\u4efb\u603b\u7edf\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u827e\u4f2f\u7279\u9996\u6b21\u5b9a\u70ba\u5fb7\u570b\u570b\u6b4c\u3002\u5728\u7d0d\u7cb9\u5fb7\u570b\u7d71\u6cbb\u6642\u671f\uff0c\u7b2c\u4e00\u6bb5\u7279\u5225\u53d7\u91cd\u8996\u3002 \u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u5f8c\u76841952\u5e74\uff0c\u5728\u8054\u90a6\u603b\u7edf\u7279\u5965\u591a\u5c14\u00b7\u8c6a\u65af\u548c\u8054\u90a6\u603b\u7406\u963f\u767b\u7eb3\u4e4b\u95f4\u7684\u4e00\u6b21\u901a\u4fe1\u4e2d\uff0c\u897f\u5fb7\u653f\u5e9c\u5b9a\u6b64\u66f2\u70ba\u570b\u6b4c\uff0c\u4f46\u9664\u4e86\u7b2c\u4e09\u6bb5\u6b4c\u8a5e\u7d71\u4e00\u3001\u6b63\u4e49\u548c\u81ea\u7531\uff08Einigkeit und Recht und Freiheit\uff09\u4ee5\u5916\uff0c\u5176\u9918\u5e7e\u6bb5\u6b4c\u8a5e\u53ef\u80fd\u5f15\u8d77\u722d\u8b70\uff0c\u4e0d\u88ab\u63a1\u7528\u70ba\u5b98\u65b9\u7248\u6b4c\u8a5e\u30021991\u5e748\u670819\u65e5\uff0c\u8054\u90a6\u603b\u7edf\u9b4f\u8328\u6cfd\u514b\u548c\u8054\u90a6\u603b\u7406\u79d1\u5c14\u5728\u901a\u4fe1\u4e2d\u786e\u8ba4\u4e86\u201c\u5fb7\u610f\u5fd7\u4e4b\u6b4c\u201d\u5bf9\u7edf\u4e00\u5fb7\u56fd\u7684\u4f20\u7edf\u610f\u4e49\u3002\u201c\u5fb7\u610f\u5fd7\u4e4b\u6b4c\u201d\u88ab\u6b63\u5f0f\u78ba\u8a8d\u70ba\u7d71\u4e00\u5f8c\u5fb7\u570b\u7684\u806f\u90a6\u570b\u6b4c\u3002\u9019\u9996\u6b4c\u4e5f\u4e5f\u5e38\u4ee5\u9996\u53e5\u6b4c\u8a5e\u300c\u5fb7\u610f\u5fd7\u52dd\u904e\u4e00\u5207\u300d\u7a31\u547c\uff0c\u4f46\u4e8b\u5be6\u4e0a\u5f9e\u672a\u4ee5\u6b64\u70ba\u6b63\u5f0f\u66f2\u540d\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Das Deutschlandlied (La canci\u00f3n de Alemania) o Das Lied der Deutschen (La canci\u00f3n de los alemanes) pronunciaci\u00f3n alemana: [\u02cc d\u0254\u028ft\u0283lant \u02d0 li t] es una canci\u00f3n cuya letra fue escrita el 26 de agosto de 1841 por August Heinrich Hoffmann von Fallersleben. La melod\u00eda proviene de la \"Kaiserlied\" (La canci\u00f3n del emperador) compuesta por Joseph Haydn en 1797, como himno oficial (Gott erhalte Franz, den Kaiser) para el emperador romano-germ\u00e1nico de entonces, Francisco II. Fue dada a conocer por primera vez al p\u00fablico el 5 de octubre de 1841 en el Jungfernstieg de Hamburgo.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Das Deutschlandlied (pol. Pie\u015b\u0144 Niemiec), nazywany tak\u017ce jako Das Lied der Deutschen (pol. Pie\u015b\u0144 Niemc\u00f3w) \u2013 pie\u015b\u0144 b\u0119d\u0105ca hymnem pa\u0144stwowym Republiki Weimarskiej (1922\u20131933), III Rzeszy (1933\u20131945), Niemiec Zachodnich (1952\u20131990) i obecnych Niemiec (od 3 pa\u017adziernika 1990).",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Das Lied der Deutschen (Het Lied der Duitsers, meestal Das Deutschlandlied, Duitslandlied, genoemd) is een patriottisch Duits drinklied uit de 19e eeuw. Sinds 1922 is het in gebruik als het Duitse volkslied. Vanaf 1952 werd echter alleen het derde couplet gezongen. Sinds 1991 vormt dit ene couplet het volkslied. Als volkslied geniet het bijzondere wettelijke bescherming tegen smaad.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u00ab\u041f\u0435\u0441\u043d\u044c \u043d\u0435\u043c\u0446\u0435\u0432\u00bb (\u043d\u0435\u043c. Das Lied der Deutschen), \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u0430\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044c \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Deutschlandlied) \u0438\u043b\u0438, \u0440\u0435\u0436\u0435, \u0433\u043e\u0444\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0433\u0430\u0439\u0434\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044c (\u043d\u0435\u043c.  Hoffmann-Haydn\u2019sches Lied) \u2014 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0413\u043e\u0444\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c \u0444\u043e\u043d \u0424\u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0441\u043b\u0435\u0431\u0435\u043d\u043e\u043c \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0413\u0430\u0439\u0434\u043d\u0430. \u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f 26 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1841 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0432\u0448\u0435\u043c \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435 \u0413\u0435\u043b\u044c\u0433\u043e\u043b\u0430\u043d\u0434, \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0430 5 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430 Jungfernstieg \u0432 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435. \u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u044e \u00ab\u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438\u00bb (\u043d\u0435\u043c. Kaiserlied), \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u0413\u0430\u0439\u0434\u043d\u043e\u043c \u0432 1797 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 \u00ab\u0411\u043e\u0436\u0435, \u0445\u0440\u0430\u043d\u0438 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430\u2026\u00bb.",
                "lang": "ru"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Einigkeit_und_Recht_und_Freiheit"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Das_Lied_der_Deutschen"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u03a4\u03bf_\u03c4\u03c1\u03b1\u03b3\u03bf\u03cd\u03b4\u03b9_\u03c4\u03c9\u03bd_\u0393\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03ce\u03bd"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q44042"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Lied_der_Deutschen"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Lied_der_Deutschen"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q44042"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/N\u011bmeck\u00e1_hymna"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Hymn_Niemiec"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\ub3c5\uc77c\uc758_\uad6d\uac00"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Das_Lied_der_Deutschen"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Deutschlandlied"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.028z0"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6b4c"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/4127367-9"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Das_Lied_der_Deutschen"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Lied_der_Deutschen"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German-language_songs"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1922_establishments_in_Germany"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German_songs"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Weimar_Republic"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:National_symbols_of_Germany"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:West_Germany"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German_anthems"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German_patriotic_songs"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.youtube.com/watch?v=VZaW63EJKKc"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Deutschlandlied.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Deutschlandlied"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/work": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "43.0",
                "datatype": "http://dbpedia.org/datatype/second"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/sound": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "National anthem of Germany - U.S. Army 1st Armored Division Band.ogg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Deutschlandlied?oldid=744990783"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/author": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/August_Heinrich_Hoffmann_von_Fallersleben"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/cname": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Das Kaiserlied",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.brandenburghistorica.com/page5.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nationalanthems.me/germany-deutschlandlied/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.bundesregierung.de/nn_774/Content/DE/StatischeSeiten/Breg/die-nationalhymne-der-bundesrepublik-deutschland.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.youtube.com/watch?v=VZaW63EJKKc"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ingeb.org/Lieder/deutschl.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://web.archive.org/web/20050503061826/http:/www.bundesregierung.de/static/audio/hymne/nationalhymne.mp3"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/caption": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\"",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Facsimile of Hoffmann von Fallersleben's manuscript of \"",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/englishTitle": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Song of the Germans",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Das Lied der Deutschen, auch Deutschlandlied genannt, wurde von August Heinrich Hoffmann von Fallersleben am 26. August 1841 auf der \u2013 seinerzeit britischen \u2013 Insel Helgoland gedichtet. Das Lied wurde am 5. Oktober 1841 auf dem Jungfernstieg in Hamburg erstmals \u00f6ffentlich gesungen. Die Melodie stammt urspr\u00fcnglich aus dem 1797 entstandenen Kaiserlied von Joseph Haydn, der offiziellen Volkshymne Gott erhalte Franz, den Kaiser f\u00fcr den damaligen r\u00f6misch-deutschen Kaiser Franz II. aus dem Haus \u00d6sterreich. Unmittelbar darauf verwendete Haydn diese Melodie im zweiten Satz des Kaiserquartetts. Hoffmann von Fallersleben stellte durch die Verwendung der bekannten Melodie mit dem Bezug zum Kaiser eine Verbindung zum Alten Reich her. Im Mittelpunkt seines Liedes stand aber nicht mehr ein Monarch, sondern die Nation selbst. Am Weimarer Verfassungstag des Jahres 1922, dem 11. August, wurde das Lied der Deutschen vom ersten Reichspr\u00e4sidenten Friedrich Ebert (SPD) zur Nationalhymne bestimmt. Zur Zeit des Nationalsozialismus (1933\u20131945) wurde nur noch die erste Strophe gesungen, auf die das nationalsozialistische Horst-Wessel-Lied folgte. Nach 1945 kam es zu Diskussionen \u00fcber die weitere Verwendung des Liedes, bis 1952 ein offizieller Briefwechsel zwischen Bundespr\u00e4sident und Bundeskanzler dahingehend entschied, dass Das Lied der Deutschen die Nationalhymne blieb, zu offiziellen Anl\u00e4ssen jedoch nur die dritte Strophe gesungen werden solle. Nach der Wiedervereinigung wurde im Jahr 1991 in einem weiteren Briefwechsel zwischen Bundespr\u00e4sident und Bundeskanzler die dritte Strophe zur Nationalhymne Deutschlands erkl\u00e4rt.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The \"Deutschlandlied\" (English: \"Song of Germany\", German pronunciation: [\u02c8d\u0254\u028ft\u0283lant\u02ccli\u02d0t]; also known as \"Das Lied der Deutschen\" or \"The Song of the Germans\"), or part of it, has been the national anthem of Germany since 1922, except in East Germany, whose anthem was \"Auferstanden aus Ruinen\" (\"Risen from Ruins\") from 1949 to 1990. Since World War II and the fall of Nazi Germany, only the third stanza has been used as the national anthem. The stanza's beginning, \"Einigkeit und Recht und Freiheit\" (\"Unity and Justice and Freedom\") is considered the unofficial national motto of Germany, and is inscribed on modern German Army belt buckles and the rims of some German coins. The music was written by Austrian composer Joseph Haydn in 1797 as an anthem for the birthday of Francis II, Emperor of the Holy Roman Empire and later of Austria, using a tune from a croat peasant song and on a text beginning with \"Gott erhalte Franz, den Kaiser\" (god save emperor Franz). In 1841, the German linguist and poet August Heinrich Hoffmann von Fallersleben wrote the lyrics of \"Das Lied der Deutschen\" as a new text for that music, counterposing the national unification of Germany to the elogy of a monarch, lyrics that were considered revolutionary at the time. The song is also well known by the beginning and refrain of the first stanza, \"Deutschland, Deutschland \u00fcber alles\" (\"Germany, Germany above all else\"), but this has never been its title. The line \"Germany, Germany above all else\" meant that the most important goal of 19th-century German liberal revolutionaries should be a unified Germany which would overcome loyalties to the local kingdoms, principalities, duchies, and palatines (Kleinstaaterei) of then-fragmented Germany. Along with the flag of Germany, it was one of the symbols of the March Revolution of 1848. In order to endorse its republican and liberal tradition, the song was chosen as the national anthem of Germany in 1922, during the Weimar Republic. West Germany adopted the \"Deutschlandlied\" as its official national anthem in 1952 for similar reasons, with only the third stanza sung on official occasions. Upon German reunification in 1990, only the third stanza was confirmed as the national anthem.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Das Lied der Deutschen (Het Lied der Duitsers, meestal Das Deutschlandlied, Duitslandlied, genoemd) is een patriottisch Duits drinklied uit de 19e eeuw. Sinds 1922 is het in gebruik als het Duitse volkslied. Vanaf 1952 werd echter alleen het derde couplet gezongen. Sinds 1991 vormt dit ene couplet het volkslied. Als volkslied geniet het bijzondere wettelijke bescherming tegen smaad.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0627\u0644\u0646\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0627\u0633\u0645\u0647 \"\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\" (\"Das Lied der Deutschen\"). \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0644\u0627 \u062a\u063a\u0646\u0649 \u0623\u0648 \u062a\u0639\u0631\u0636 \u0625\u0644\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0634\u064a\u062f\u060c \u0628\u064a\u0646\u0645\u0627 \u062d\u0638\u0631 \u0641\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u063a\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u064a\u064a\u0646 \u0623\u0648 \u0627\u0642\u062a\u0628\u0627\u0633\u0647\u0645\u0627 \u0628\u0627\u0633\u062a\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0628\u0627\u0633 \u0644\u0644\u0623\u063a\u0631\u0627\u0636 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0645\u0646 1945 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0648\u062d\u064a\u062f \u0633\u0646\u0629 1990 \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646\u0647\u0645\u0627 \u0644\u0645 \u064a\u0633\u062a\u0639\u064a\u062f\u0627 \u0635\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645\u064a\u0629. \u0643\u062a\u0628 \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0646\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0647\u064a\u0646\u0631\u062e \u0647\u0648\u0641\u0645\u0627\u0646 \u0641\u0648\u0646 \u0641\u0627\u0644\u0631\u0633\u0644\u0628\u0646 \u0639\u0627\u0645 1841\u060c \u062b\u0645 \u062a\u0645 \u062a\u0631\u0643\u064a\u0628 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u064a\u0648\u0632\u0641 \u0647\u0627\u064a\u062f\u0646 \u062a\u0639\u0648\u062f \u0644\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646 \u0639\u0634\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0642\u0633\u0645 \u0625\u0644\u0649 \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639 \u0642\u0628\u0644 \u0623\u0646 \u064a\u0636\u0627\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0637\u0639 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0645\u0637\u0644\u0639 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0648\u0643\u062a\u0628 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0634\u064a\u062f \u0639\u0628\u0627\u0631\u0629 \u0639\u0646 \u062a\u0623\u064a\u064a\u062f \u0645\u0624\u0644\u0641\u0647 \u0644\u062a\u0648\u062d\u064a\u062f \u0627\u0644\u062f\u0648\u064a\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0642\u064a\u0635\u0631\u064a\u0629 \u0645\u0648\u062d\u062f\u0629\u060c \u0641\u0644\u0630\u0644\u0643 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0631\u062e\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0641\u0633\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644\u064a \u0644\u0643\u0644\u0627\u0645 \"\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0641\u0648\u0642 \u0643\u0644 \u0634\u064a\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\" \u0628\u0645\u0639\u0646\u0649: \u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0645\u0635\u0627\u0644\u062d \u0639\u0645\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0641\u0648\u0642 \u0645\u0635\u0627\u0644\u062d \u0627\u0644\u062f\u0648\u064a\u0644\u0627\u062a. \u0648\u0642\u062f \u062a\u0645 \u0627\u0633\u062a\u063a\u0644\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0637\u0629 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064a\u064a\u0646\u060c \u0641\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645\u0648\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0641\u0642\u0637 \u0644\u064a\u0646\u0633\u062c\u0645 \u0645\u0639 \u0645\u0646\u0627\u062f\u0627\u062a\u0647\u0645 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0641\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0642\u064a \u0644\u0644\u062c\u0646\u0633 \u0627\u0644\u0622\u0631\u064a. \u0641\u064a 11 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1922 \u062a\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0646\u0634\u064a\u062f\u0627 \u0648\u0637\u0646\u064a\u0627 \u0631\u0633\u0645\u064a\u0627 \u0644\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0642\u064a\u0645\u062a \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 (\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0641\u0627\u064a\u0645\u0627\u0631). \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062d\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064a \u0627\u0644\u062d\u0643\u0645 \u0641\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0639\u0627\u0645 1933 \u062a\u0645 \u062d\u0630\u0641 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629 \u0644\u062a\u0628\u0642\u064a \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0641\u0642\u0637 \u0643\u0627\u0644\u0646\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a. \u0648\u0641\u064a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u0629 \u062a\u0648\u0635\u0641 \u062d\u062f\u0648\u062f \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0645\u0646 \u0646\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0633 \u0625\u0644\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u0646\u0647\u0631 \u0646\u064a\u0645\u0646\u060c \u0623\u064a \u0645\u0646 \u0647\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0648\u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u0627 \u063a\u0631\u0628\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0644\u064a\u062a\u0648\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0634\u0631\u0642\u0627. \u0648\u0628\u0639\u062f \u0647\u0632\u064a\u0645\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0644\u063a\u064a\u062a \u0645\u0643\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645\u064a\u0629\u060c \u062d\u064a\u062b \u062a\u0628\u0646\u062a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u064a\u0629 \u0646\u0634\u064a\u062f\u0627 \u0648\u0637\u0646\u064a\u0627 \u062c\u062f\u064a\u062f\u0627 \u0628\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0628\u0642\u064a\u062a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u062f\u0648\u0646 \u0646\u0634\u064a\u062f \u0648\u0637\u0646\u064a. \u0641\u064a 1952 \u0623\u0642\u0631 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0634\u064a\u062f \u0643\u0623\u0646\u0647\u0627 \u0646\u0634\u064a\u062f \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0639\u0646\u062f \u0627\u0644\u062d\u0627\u062c\u0629\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646 \u062f\u0648\u0646 \u062a\u062d\u062f\u064a\u062f \u0645\u0643\u0627\u0646\u0629 \u0631\u0633\u0645\u064a\u0629 \u0644\u0647\u0627. \u0623\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u062a\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u064a\u0627\u0646 \u0644\u0644\u0646\u0634\u064a\u062f \u0641\u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u062d\u0638\u0648\u0631\u0629. \u0628\u0639\u062f \u0625\u0639\u0627\u062f\u0629 \u062a\u0648\u062d\u064a\u062f \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0639\u0627\u0645 1990 \u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629 \u0646\u0634\u064a\u062f\u0627 \u0648\u0637\u0646\u064a\u0627 \u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062d\u062f\u0629 \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0645\u0643\u0627\u0646\u062a\u0647\u0627 \u0645\u0627 \u0632\u0627\u0644\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0631\u0633\u0645\u064a\u0629.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u00ab\u041f\u0435\u0441\u043d\u044c \u043d\u0435\u043c\u0446\u0435\u0432\u00bb (\u043d\u0435\u043c. Das Lied der Deutschen), \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u0430\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044c \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Deutschlandlied) \u0438\u043b\u0438, \u0440\u0435\u0436\u0435, \u0433\u043e\u0444\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0433\u0430\u0439\u0434\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044c (\u043d\u0435\u043c.  Hoffmann-Haydn\u2019sches Lied) \u2014 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0413\u043e\u0444\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c \u0444\u043e\u043d \u0424\u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0441\u043b\u0435\u0431\u0435\u043d\u043e\u043c \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0413\u0430\u0439\u0434\u043d\u0430. \u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f 26 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1841 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0432\u0448\u0435\u043c \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435 \u0413\u0435\u043b\u044c\u0433\u043e\u043b\u0430\u043d\u0434, \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0430 5 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430 Jungfernstieg \u0432 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435. \u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u044e \u00ab\u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438\u00bb (\u043d\u0435\u043c. Kaiserlied), \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u0413\u0430\u0439\u0434\u043d\u043e\u043c \u0432 1797 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 \u00ab\u0411\u043e\u0436\u0435, \u0445\u0440\u0430\u043d\u0438 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430\u2026\u00bb. 11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1922 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u0441\u0435\u0434\u0430\u043d\u0438\u0438 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u0438\u044f \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0430 \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u044f, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0439\u0445\u0441\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u042d\u0431\u0435\u0440\u0442 \u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u0438\u043b \u00ab\u041f\u0435\u0441\u043d\u044c \u043d\u0435\u043c\u0446\u0435\u0432\u00bb \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0433\u0438\u043c\u043d\u043e\u043c \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438. \u0412\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0433\u043e \u0440\u0435\u0439\u0445\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u0433\u0438\u043c\u043d \u041d\u0421\u0414\u0410\u041f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u0425\u043e\u0440\u0441\u0442\u0430 \u0412\u0435\u0441\u0441\u0435\u043b\u044f. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 1945 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u00ab\u041f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u043d\u0435\u043c\u0446\u0435\u0432\u00bb \u0431\u044b\u043b\u043e \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0449\u0435\u043d\u043e, \u0430 \u0432 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u043c \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0448\u043b\u0430 \u0438\u043d\u0442\u0435\u043d\u0441\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u0434\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0438\u044f \u043e \u043d\u043e\u0432\u043e\u043c \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0433\u0438\u043c\u043d\u0435. \u0412 1952 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0433\u0438\u043c\u043d\u043e\u043c \u0432\u043d\u043e\u0432\u044c \u0441\u0442\u0430\u043d\u0435\u0442 \u0433\u043e\u0444\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0433\u0430\u0439\u0434\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044c, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0435\u0451 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u044f \u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u0430. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0433\u0438\u043c\u043d\u043e\u043c \u0424\u0420\u0413 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u044f \u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u0430 \u00ab\u041f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u043d\u0435\u043c\u0446\u0435\u0432\u00bb.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Das Deutschlandlied (Le Chant de l'Allemagne) ou Das Lied der Deutschen (Le Chant des Allemands) est un chant dont le troisi\u00e8me couplet est l'actuel hymne national de l'Allemagne. Les paroles en ont \u00e9t\u00e9 compos\u00e9es par l'\u00e9crivain August Heinrich Hoffmann von Fallersleben en 1841 sur l'\u00eele de Heligoland, sur la partition d'un quatuor \u00e0 cordes de Joseph Haydn datant de 1797.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Das Deutschlandlied (pol. Pie\u015b\u0144 Niemiec), nazywany tak\u017ce jako Das Lied der Deutschen (pol. Pie\u015b\u0144 Niemc\u00f3w) \u2013 pie\u015b\u0144 b\u0119d\u0105ca hymnem pa\u0144stwowym Republiki Weimarskiej (1922\u20131933), III Rzeszy (1933\u20131945), Niemiec Zachodnich (1952\u20131990) i obecnych Niemiec (od 3 pa\u017adziernika 1990).",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u300a\u5fb7\u610f\u5fd7\u4e4b\u6b4c\u300b\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aDas Deutschlandlied\uff09\u6216\u300a\u5fb7\u610f\u5fd7\u4eba\u4e4b\u6b4c\u300b\uff08Das Lied der Deutschen\uff09\u662f\u5fb7\u610f\u5fd7\u806f\u90a6\u5171\u548c\u570b\u7684\u73fe\u884c\u570b\u6b4c\u3002 \u66f2\u8b5c\u70ba\u8457\u540d\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u5bb6\u6d77\u9813\u4f5c\u65bc1797\u5e74\uff0c\u5f8c\u88ab\u5b9a\u70ba\u5965\u5730\u5229\u5e1d\u570b\u570b\u6b4c\uff08\u300a\u5e1d\u7687\u980c\u300b\uff09\u3002\u5fb7\u570b\u7248\u6b4c\u8a5e\u70ba\u81ea\u7531\u4e3b\u7fa9\u8a69\u4eba\u5965\u53e4\u65af\u7279\u00b7\u6d77\u56e0\u5229\u5e0c\u00b7\u970d\u592b\u66fc\u00b7\u51af\u00b7\u6cd5\u52d2\u65af\u96f7\u672c\u6559\u6388\uff08Prof. August H. H. von Fallersleben, 1798\u5e74-1874\u5e74\uff09\u4f5c\u65bc1841\u5e748\u670826\u65e5\u665a\u30021922\u5e74\u5168\u90e8\u6b4c\u8a5e\u66f2\u88ab\u9b4f\u739b\u5171\u548c\u56fd\u7b2c\u4e00\u4efb\u603b\u7edf\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u827e\u4f2f\u7279\u9996\u6b21\u5b9a\u70ba\u5fb7\u570b\u570b\u6b4c\u3002\u5728\u7d0d\u7cb9\u5fb7\u570b\u7d71\u6cbb\u6642\u671f\uff0c\u7b2c\u4e00\u6bb5\u7279\u5225\u53d7\u91cd\u8996\u3002 \u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u5f8c\u76841952\u5e74\uff0c\u5728\u8054\u90a6\u603b\u7edf\u7279\u5965\u591a\u5c14\u00b7\u8c6a\u65af\u548c\u8054\u90a6\u603b\u7406\u963f\u767b\u7eb3\u4e4b\u95f4\u7684\u4e00\u6b21\u901a\u4fe1\u4e2d\uff0c\u897f\u5fb7\u653f\u5e9c\u5b9a\u6b64\u66f2\u70ba\u570b\u6b4c\uff0c\u4f46\u9664\u4e86\u7b2c\u4e09\u6bb5\u6b4c\u8a5e\u7d71\u4e00\u3001\u6b63\u4e49\u548c\u81ea\u7531\uff08Einigkeit und Recht und Freiheit\uff09\u4ee5\u5916\uff0c\u5176\u9918\u5e7e\u6bb5\u6b4c\u8a5e\u53ef\u80fd\u5f15\u8d77\u722d\u8b70\uff0c\u4e0d\u88ab\u63a1\u7528\u70ba\u5b98\u65b9\u7248\u6b4c\u8a5e\u30021991\u5e748\u670819\u65e5\uff0c\u8054\u90a6\u603b\u7edf\u9b4f\u8328\u6cfd\u514b\u548c\u8054\u90a6\u603b\u7406\u79d1\u5c14\u5728\u901a\u4fe1\u4e2d\u786e\u8ba4\u4e86\u201c\u5fb7\u610f\u5fd7\u4e4b\u6b4c\u201d\u5bf9\u7edf\u4e00\u5fb7\u56fd\u7684\u4f20\u7edf\u610f\u4e49\u3002\u201c\u5fb7\u610f\u5fd7\u4e4b\u6b4c\u201d\u88ab\u6b63\u5f0f\u78ba\u8a8d\u70ba\u7d71\u4e00\u5f8c\u5fb7\u570b\u7684\u806f\u90a6\u570b\u6b4c\u3002\u9019\u9996\u6b4c\u4e5f\u4e5f\u5e38\u4ee5\u9996\u53e5\u6b4c\u8a5e\u300c\u5fb7\u610f\u5fd7\u52dd\u904e\u4e00\u5207\u300d\u7a31\u547c\uff0c\u4f46\u4e8b\u5be6\u4e0a\u5f9e\u672a\u4ee5\u6b64\u70ba\u6b63\u5f0f\u66f2\u540d\u3002 \u4e8c\u6230\u5f8c\u540c\u4e00\u6642\u671f\uff0c\u5fb7\u610f\u5fd7\u6c11\u4e3b\u5171\u548c\u570b\uff08\u6771\u5fb7\uff09\u7684\u570b\u6b4c\u662f\u300a\u4ece\u5e9f\u589f\u4e2d\u5d1b\u8d77\u300b\u30021990\u5e74\u5fb7\u570b\u7d71\u4e00\uff0c\u53ea\u6709\u7b2c\u4e09\u7d44\u6b4c\u8a5e\u7d71\u4e00\u3001\u6b63\u4e49\u548c\u81ea\u7531\u78ba\u8a8d\u7232\u7d71\u4e00\u7684\u5171\u548c\u570b\u570b\u6b4c\u3002\u7136\u800c\uff0c\u7d71\u4e00\u3001\u6b63\u4e49\u548c\u81ea\u7531\u53ea\u662f\u897f\u5fb7\u7684\u570b\u5bb6\u683c\u8a00\uff0c\u4e26\u975e\u5fb7\u570b\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Das Deutschlandlied (La canci\u00f3n de Alemania) o Das Lied der Deutschen (La canci\u00f3n de los alemanes) pronunciaci\u00f3n alemana: [\u02cc d\u0254\u028ft\u0283lant \u02d0 li t] es una canci\u00f3n cuya letra fue escrita el 26 de agosto de 1841 por August Heinrich Hoffmann von Fallersleben. La melod\u00eda proviene de la \"Kaiserlied\" (La canci\u00f3n del emperador) compuesta por Joseph Haydn en 1797, como himno oficial (Gott erhalte Franz, den Kaiser) para el emperador romano-germ\u00e1nico de entonces, Francisco II. Fue dada a conocer por primera vez al p\u00fablico el 5 de octubre de 1841 en el Jungfernstieg de Hamburgo. Es el himno nacional de Alemania desde 1922, excepto en la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alemana, cuyo himno fue Auferstanden aus Ruinen (Resucitado de las ruinas) 1949-1990. La tercera estrofa de Lied der Deutschen es el actual himno nacional de Alemania. Desde la Segunda Guerra Mundial y con la ca\u00edda de la Alemania nazi, s\u00f3lo la tercera estrofa se ha utilizado como himno nacional. La estrofa del \u00edncipit \"Einigkeit und Recht und Freiheit\" (\"Unidad y Justicia y Libertad\") se considera el lema nacional oficioso de Alemania, y se inscribe en las hebillas de la Bundeswehr, adem\u00e1s en su cintur\u00f3n y los bordes de algunas antiguas monedas alemanas, el Reichsmark (marco imperial). La m\u00fasica fue escrita por el compositor Austriaco Joseph Haydn en 1797 como un himno para el cumplea\u00f1os del emperador Francisco II del Sacro Imperio Romano Germ\u00e1nico. En 1841, el ling\u00fcista y poeta alem\u00e1n August Heinrich Hoffmann von Fallersleben escribi\u00f3 la letra de \"Das Lied der Deutschen\" a la melod\u00eda de Haydn, texto que se calificaba de revolucionario en su momento. La canci\u00f3n tambi\u00e9n es bien conocida por el \u00edncipit y estribillo de la primera estrofa, \"Deutschland, Deutschland \u00fcber alles\" (literalmente,\"Alemania, Alemania por encima de todo\"), pero esto nunca ha sido su t\u00edtulo. El rengl\u00f3n de \"Alemania, Alemania por encima de todo\" significaba que el objetivo m\u00e1s importante de los Vorm\u00e4rz revolucionarios deb\u00eda ser una Alemania unificada para superar la percepci\u00f3n antiliberal Kleinstaaterei. Junto con la Bandera de Alemania, fue uno de los s\u00edmbolos de la Revoluci\u00f3n de marzo de 1848. Con el fin de respaldar su tradici\u00f3n republicana y liberal, la canci\u00f3n fue elegida como el himno nacional de Alemania en 1922, cuando era la Rep\u00fablica de Weimar. Alemania Occidental adopt\u00f3 el Deutschlandlied como su himno nacional oficial en 1952 por razones similares, con s\u00f3lo la tercera estrofa cantada en ocasiones oficiales. Tras la reunificaci\u00f3n alemana en 1990, s\u00f3lo la tercera estrofa se confirm\u00f3 como el himno nacional.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Das Lied der Deutschen (A can\u00e7\u00e3o dos alem\u00e3es) ou Deutschlandlied (Can\u00e7\u00e3o da Alemanha) \u00e9 uma can\u00e7\u00e3o cuja terceira estrofe \u00e9 o hino nacional da Alemanha. Das Lied der Deutschen foi escrita por August Heinrich Hoffmann von Fallersleben, em 1841, na ilha de Helgoland, sobre uma melodia da pe\u00e7a Quarteto do Imperador, composta em 1797 por Joseph Haydn.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Das Lied der Deutschen (in tedesco: Il canto dei tedeschi), o Deutschlandlied, o, pi\u00f9 raramente, Deutschland \u00fcber Alles, \u00e8 la pi\u00f9 nota canzone patriottica tedesca. Il suo testo fu scritto da August Heinrich Hoffmann von Fallersleben (1798-1874) nel 1846 durante una vacanza nell'isolotto di Helgoland. La terza strofa (Einigkeit und Recht und Freiheit, ossia \"Unit\u00e0, giustizia e libert\u00e0\") \u00e8 usata come inno nazionale dal 1952 della Repubblica Federale di Germania, mentre la prima strofa (Deutschland, Deutschland \u00fcber alles) dal 1918 fino al 1945 fu l'inno della Repubblica di Weimar prima e del Terzo Reich tedesco poi. La melodia fu composta nel 1797 da Joseph Haydn (1732-1809), come inno (Kaiserhymne, altres\u00ec detto Inno popolare) dell'imperatore del Sacro Romano Impero Francesco II d'Asburgo. Il titolo originario infatti era \u00d6sterreichische Volkshymne (Inno popolare austriaco) e il testo cominciava con: Gott erhalte Franz den Kaiser, unsern guten Kaiser Franz (\"Dio conservi l'imperatore Francesco, il nostro buon imperatore Francesco\").",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u300e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6b4c\u300f\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Deutschlandlied\uff09\u307e\u305f\u306f\u300e\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u6b4c\u300f\uff08Das Lied der Deutschen\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u9023\u90a6\u5171\u548c\u56fd\u306e\u56fd\u6b4c\u3002 \u3053\u306e\u6b4c\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u304c1797\u5e74\u306b\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u7687\u5e1d\u30d5\u30e9\u30f3\u30c42\u4e16\u306b\u6367\u3052\u305f\u300c\u795e\u3088\u3001\u7687\u5e1d\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u3092\u5b88\u308a\u7d66\u3048\u300d\uff08\u5f8c\u306b\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u300e\u7687\u5e1d\u300f\u7b2c2\u697d\u7ae0\u306e\u4e3b\u984c\u306b\u7528\u3044\u3089\u308c\u308b\uff09\u306e\u30e1\u30ed\u30c7\u30a3\u30fc\u306b\u30011841\u5e74\u306b\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30db\u30d5\u30de\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d5\u30a1\u30e9\u30fc\u30b9\u30ec\u30fc\u30d9\u30f3\uff08August Heinrich Hoffmann von Fallersleben\uff09\u304c\u30d8\u30eb\u30b4\u30e9\u30f3\u30c8\u5cf6\u3067\u8a60\u3093\u3060\u8a69\u3092\u4ed8\u3051\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u540c\u3058\u30e1\u30ed\u30c7\u30a3\u30fc\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff1d\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u5e1d\u56fd\u3067\u3082\u56fd\u6b4c\u3068\u3057\u3066\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\uff08\u3053\u3061\u3089\u306e\u65b9\u304c\u7687\u5e1d\u3068\u3082\u3069\u3082\u5143\u306e\u300c\u795e\u3088\u3001\u7687\u5e1d\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u3092\u5b88\u308a\u7d66\u3048\u300d\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u3044\u3067\u3044\u308b\uff09\u3002 \u3053\u306e\u6b4c\u8a5e\u306f\u3001\u9ed2\u30fb\u8d64\u30fb\u91d1\u306e\u65d7\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u56fd\u65d7\uff09\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u6a29\u5a01\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u8af8\u90a6\u3092\u5012\u3057\u3066\u541b\u4e3b\u5236\u4e0b\u3067\u306e\u81ea\u7531\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u7d71\u4e00\u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u3082\u305f\u3089\u305d\u3046\u3068\u3057\u305f1848\u5e74\u306e\u30c9\u30a4\u30c43\u6708\u9769\u547d\u306e\u30b7\u30f3\u30dc\u30eb\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u5e1d\u56fd\u5d29\u58ca\u5f8c\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u5171\u548c\u56fd\u6642\u4ee3\u306b\u6b63\u5f0f\u306b\u56fd\u6b4c\u3068\u3057\u3066\u63a1\u7528\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u6557\u6226\u306b\u3088\u308b\u9023\u5408\u8ecd\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u5360\u9818\u3092\u7d4c\u30661949\u5e74\u306b\u897f\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u897f\u5074\u8af8\u56fd\u306e\u627f\u8a8d\u3092\u5f97\u3066\u8a2d\u7acb\u3055\u308c\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u9023\u90a6\u5171\u548c\u56fd\u3067\u306f3\u756a\u306e\u307f\u3092\u516c\u5f0f\u306a\u3082\u306e\u3068\u3057\u3066\u304a\u308a\u30011990\u5e74\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u6c11\u4e3b\u5171\u548c\u56fd\u3092\u7d71\u5408\u3057\u305f\u5f8c\u30823\u756a\u306e\u307f\u3092\u516c\u5f0f\u306a\u3082\u306e\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Deutschlandlied.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 744990783,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 8203,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/adopted": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 1922,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/enAltTitle": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Song of Germany",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/musicDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 1797,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/prefix": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "National",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/lyricsDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 1841,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/soundTitle": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\"Deutschlandlied\"",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deutschland_Deutschland": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deutschland-\u00fcber-alles": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/\u00dcber_Alles": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deutschland_Uber_Alles": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deutschland_uber_alles": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandleid": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/German_anthem": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deustchland_uber_alles": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deutschland,_Deutschland_uber_alles": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandslied": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deutschland,_Deutschland_\u00fcber_alles": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Uber_alles": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Uber_Alles": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deutschland_ueber_Alles": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deutschland_\u00fcber_alles": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Das_Deutschlandlied": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deutchland_Uber_Alles": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deutschland_\u00fcber_Alles": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deutschland_\u00dcber_Alles": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Lied_der_Deutschen": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deutschland_ueber_alles": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/German_national_anthem": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/German_national_unity": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deutschland,_Deutschland_ueber_alles": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deutschland_uber_Alles": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deutschland,_Deutschland_uber_Alles": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deutschland,_Deutschland_\u00fcber_Alles": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Anthem_of_Germany": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/German_National_Anthem": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_anthem_of_Germany": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deutscheland_Uber_Alles": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Song_of_the_Germans": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Song_of_the_Germans": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ubber_alles": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deustchlandlied": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandied": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Song_of_Germany": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/From_the_Meuse_to_the_Memel": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deutschland_Ueber_Alles": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Song_of_Germany": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Deutschlandlied": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Neu!_4": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Germany": {
        "http://dbpedia.org/ontology/anthem": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Weimar_Republic": {
        "http://dbpedia.org/ontology/anthem": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Einigkeit_und_Recht_und_Freiheit": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Heil_dir_im_Siegerkranz": {
        "http://dbpedia.org/property/after": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Das_Lied_der_Deutschen": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied"
            }
        ]
    }
}