{
    "http://dbpedia.org/resource/The_Bat_(operetta)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Die_Fledermaus"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deflatermouse": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Die_Fledermaus"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Die_Fledermaus": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Die_Fledermaus"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Die_Fleidermaus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Die_Fledermaus"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fledermaus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Die_Fledermaus"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Die_fledermaus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Die_Fledermaus"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Flying-Mouse": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Die_Fledermaus"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Die_Fledermaus": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Music107020895"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat1874Operas"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOperettas"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Operetta107027090"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGerman-languageOperettas"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/ClassicalMusic107025900"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOperasBasedOnPlays"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Opera107026352"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGerman-languageOperas"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOperas"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOperasByJohannStraussII"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/AuditoryCommunication107109019"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Communication100033020"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/ExpressiveStyle107066659"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/MusicGenre107071942"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/ComicOpera107026646"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Musical"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Fledermaus",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u8759\u8760 (\u6b4c\u5267)",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il pipistrello",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Fledermaus",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041b\u0435\u0442\u0443\u0447\u0430\u044f \u043c\u044b\u0448\u044c (\u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u0430)",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Fledermaus",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Fledermaus",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Zemsta nietoperza",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El murci\u00e9lago",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Fledermaus",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u3053\u3046\u3082\u308a (\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf)",
                "lang": "ja"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Fledermaus ist eine Operette von Johann Strauss. Sie wurde 1874 in Wien uraufgef\u00fchrt (Wiener Operette) und gilt als H\u00f6hepunkt der Goldenen Operetten\u00e4ra.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u300a\u8759\u8760\u300b\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aDie Fledermaus\uff09\u70ba\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5c0f\u7d04\u7ff0\u00b7\u53f2\u7279\u52de\u65af\u6240\u8b5c\u66f2\u7684\u8f15\u6b4c\u5287\u3002\u5176\u5fb7\u6587\u8173\u672c\u7531\u5361\u723e\u00b7\u54c8\u592b\u7d0d(Carl Haffner)\u8207\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u70ed\u5185\uff08Richard Gen\u00e9e\uff09\u6240\u4f5c\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Zemsta nietoperza (niem. Die Fledermaus) \u2013 operetka Johanna Straussa syna. Premiera operetki odby\u0142a si\u0119 5 kwietnia 1874 w Theater an der Wien w Wiedniu. Autorami libretta wed\u0142ug Henriego Meilhaca i Ludovica Hal\u00e9vyego s\u0105 Karl Haffner i Richard Gen\u00e9e.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041b\u0435\u0442\u0443\u0447\u0430\u044f \u043c\u044b\u0448\u044c (\u043d\u0435\u043c. Die Fledermaus) \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u0430 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430 (\u0441\u044b\u043d\u0430). \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0435 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0425\u0430\u0444\u0444\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0416\u0435\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u0444\u0430\u0440\u0441\u0430 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433\u0430 \u042e\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u0420\u043e\u0434\u0435\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u043a\u0441\u0430 \u00ab\u0422\u044e\u0440\u0435\u043c\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u00bb \u0438 \u0432\u043e\u0434\u0435\u0432\u0438\u043b\u044f \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0410\u043d\u0440\u0438 \u041c\u0435\u043b\u044c\u044f\u043a\u0430 \u0438 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 \u0413\u0430\u043b\u0435\u0432\u0438 \u00ab\u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u00bb (\u0444\u0440. Le r\u00e9veillon). \u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1874 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u00ab\u0410\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0412\u0438\u043d\u00bb.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Fledermaus (De vleermuis) is een komische operette van Johann Strauss jr. uit 1874 op een Duits libretto van Karl Haffner en Richard Gen\u00e9e. Het is een van de beroemdste en meest uitgevoerde operettes ooit geschreven.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Fledermaus (The Bat) is an operetta composed by Johann Strauss II to a German libretto by Karl Haffner and Richard Gen\u00e9e.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": " Pour les articles homonymes, voir La Chauve-Souris (homonymie).Die FledermausLa Chauve-SourisFichier:Die Fledermaus 1874 Laci.v.F.png Illustration pour la premi\u00e8re de La Chauve-Souris Repr\u00e9sentations notables \n* 2001, Festival de Salzbourg Personnages \n* Gabriel von Eisenstein \n* Rosalinda, son \u00e9pouse \n* Adele, servante de Rosalinda \n* Ida, s\u0153ur d'Adele \n* Alfred, un ma\u00eetre de chant \n* Dr. Falke, un notaire \n* Dr. Blind, un avocat \n* Frank, gouverneur de la prison \n* Prince Orlofsky, noble russe \n* Ivan, le page du prince \n* Frosch, un gardien de prison",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il pipistrello (in tedesco, Die Fledermaus ed in francese, La Chauve-Souris) \u00e8 la pi\u00f9 celebre operetta di Johann Strauss, su libretto di Carl Haffner e Richard Gen\u00e9e da Le R\u00e9veillon di Henri Meilhac e Ludovic Hal\u00e9vy.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El murci\u00e9lago (t\u00edtulo original en alem\u00e1n, Die Fledermaus) es una opereta c\u00f3mica en tres actos con m\u00fasica de Johann Strauss (hijo) y libreto en alem\u00e1n de Carl Haffner y Richard Gen\u00e9e. Se estren\u00f3 el 5 de abril de 1874 en el Theater an der Wien en Viena, Austria.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Fledermaus (em portugu\u00eas, \"O Morcego\") \u00e9 uma opereta c\u00f4mica, em tr\u00eas atos, do compositor alem\u00e3o Johann Strauss. A sua estreita ocorreu em 5 de abril de 1874 no Theater an der Wien em Viena, \u00c1ustria.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u300e\u3053\u3046\u3082\u308a\u300f\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Die Fledermaus\uff09\u306f\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b92\u4e16\u304c1874\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u540c\u5e744\u67085\u65e5\u306b\u30a2\u30f3\u30fb\u30c7\u30a2\u30fb\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5287\u5834\u3067\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f\u51683\u5e55\u306e\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u3067\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Die_Fledermaus"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/El_murci\u00e9lago"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Il_pipistrello"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Die_Fledermaus"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q464930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Zemsta_nietoperza"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q464930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u3053\u3046\u3082\u308a_(\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/300155042"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\ubc15\uc950_(\uc624\ud398\ub808\ud0c0)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Die_Fledermaus"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Die_Fledermaus"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.0clsf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Die_Fledermaus"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Die_Fledermaus"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Operas_by_Johann_Strauss_II"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Operas"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German-language_operettas"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Operas_based_on_plays"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1874_operas"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Operas_set_in_Austria"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_B_145_Bild-F001502-0008,_D\u00fcsseldorf,_Opernhaus.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Die_Fledermaus"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/match": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Fledermaus",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Die_Fledermaus?oldid=743797122"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.oxfordmusiconline.com/subscriber/article/grove/music/O005972"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://operetta-research-center.org/die-fledermaus-comic-operette-3-acts-carl-haffner-richard-genee-based-le-reveillon-henri-meilhac-ludovic-halevy-lyrics-richard-genee-music-johann-strauss-theater-der/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.aria-database.com/translations/fledermaus.txt"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.kultur-fibel.de/Kultur%20Fibel,%20Operette,%20Die%20Fledermaus%20-%201.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.imdb.com/character/ch0119679/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.imdb.com/character/ch0119676/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.operabase.com/oplist.cgi?id=none&lang=en&approx=0&is=fledermaus&full=Y&sort=V"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.guidetomusicaltheatre.com/shows_f/fledermaus.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.musicaltheatreguide.com/composers/straussjnr/fledermaus.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pborisenko.ru/eng/theatre/Video/LM/lm.htm"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u300a\u8759\u8760\u300b\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aDie Fledermaus\uff09\u70ba\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5c0f\u7d04\u7ff0\u00b7\u53f2\u7279\u52de\u65af\u6240\u8b5c\u66f2\u7684\u8f15\u6b4c\u5287\u3002\u5176\u5fb7\u6587\u8173\u672c\u7531\u5361\u723e\u00b7\u54c8\u592b\u7d0d(Carl Haffner)\u8207\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u70ed\u5185\uff08Richard Gen\u00e9e\uff09\u6240\u4f5c\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": " Pour les articles homonymes, voir La Chauve-Souris (homonymie).Die FledermausLa Chauve-SourisFichier:Die Fledermaus 1874 Laci.v.F.png Illustration pour la premi\u00e8re de La Chauve-Souris Repr\u00e9sentations notables \n* 2001, Festival de Salzbourg Personnages \n* Gabriel von Eisenstein \n* Rosalinda, son \u00e9pouse \n* Adele, servante de Rosalinda \n* Ida, s\u0153ur d'Adele \n* Alfred, un ma\u00eetre de chant \n* Dr. Falke, un notaire \n* Dr. Blind, un avocat \n* Frank, gouverneur de la prison \n* Prince Orlofsky, noble russe \n* Ivan, le page du prince \n* Frosch, un gardien de prison Die Fledermaus (en fran\u00e7ais, La Chauve-Souris) est une c\u00e9l\u00e8bre op\u00e9rette viennoise de Johann Strauss II compos\u00e9e en 1874 et cr\u00e9\u00e9e au Theater an der Wien de Vienne le 5 avril 1874. \u00c0 la base du livret, une pi\u00e8ce autrichienne de 1851, Das Gef\u00e4ngnis (La Prison) adapt\u00e9e par Henri Meilhac et Ludovic Hal\u00e9vy en 1872 sous le titre Le R\u00e9veillon. L'\u0153uvre retourne \u00e0 Vienne, o\u00f9 l'histoire est transform\u00e9e par Richard Gen\u00e9e et Karl Haffner (de). Strauss ach\u00e8ve la partition en 42 jours. Cr\u00e9\u00e9e en fran\u00e7ais \u00e0 Paris le 30 octobre 1877 sous le titre La Tzigane, dans une version remani\u00e9e de Delacour et Wilder, elle ne rencontre le succ\u00e8s qu'\u00e0 partir de 1904 dans une nouvelle adaptation de Paul Ferrier.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041b\u0435\u0442\u0443\u0447\u0430\u044f \u043c\u044b\u0448\u044c (\u043d\u0435\u043c. Die Fledermaus) \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u0430 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430 (\u0441\u044b\u043d\u0430). \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0435 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0425\u0430\u0444\u0444\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0416\u0435\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u0444\u0430\u0440\u0441\u0430 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433\u0430 \u042e\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u0420\u043e\u0434\u0435\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u043a\u0441\u0430 \u00ab\u0422\u044e\u0440\u0435\u043c\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u00bb \u0438 \u0432\u043e\u0434\u0435\u0432\u0438\u043b\u044f \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0410\u043d\u0440\u0438 \u041c\u0435\u043b\u044c\u044f\u043a\u0430 \u0438 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 \u0413\u0430\u043b\u0435\u0432\u0438 \u00ab\u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u00bb (\u0444\u0440. Le r\u00e9veillon). \u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1874 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u00ab\u0410\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0412\u0438\u043d\u00bb.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Fledermaus (The Bat) is an operetta composed by Johann Strauss II to a German libretto by Karl Haffner and Richard Gen\u00e9e.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Fledermaus (em portugu\u00eas, \"O Morcego\") \u00e9 uma opereta c\u00f4mica, em tr\u00eas atos, do compositor alem\u00e3o Johann Strauss. A sua estreita ocorreu em 5 de abril de 1874 no Theater an der Wien em Viena, \u00c1ustria.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Fledermaus (De vleermuis) is een komische operette van Johann Strauss jr. uit 1874 op een Duits libretto van Karl Haffner en Richard Gen\u00e9e. Het is een van de beroemdste en meest uitgevoerde operettes ooit geschreven.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El murci\u00e9lago (t\u00edtulo original en alem\u00e1n, Die Fledermaus) es una opereta c\u00f3mica en tres actos con m\u00fasica de Johann Strauss (hijo) y libreto en alem\u00e1n de Carl Haffner y Richard Gen\u00e9e. Se estren\u00f3 el 5 de abril de 1874 en el Theater an der Wien en Viena, Austria.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il pipistrello (in tedesco, Die Fledermaus ed in francese, La Chauve-Souris) \u00e8 la pi\u00f9 celebre operetta di Johann Strauss, su libretto di Carl Haffner e Richard Gen\u00e9e da Le R\u00e9veillon di Henri Meilhac e Ludovic Hal\u00e9vy.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u300e\u3053\u3046\u3082\u308a\u300f\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Die Fledermaus\uff09\u306f\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b92\u4e16\u304c1874\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u540c\u5e744\u67085\u65e5\u306b\u30a2\u30f3\u30fb\u30c7\u30a2\u30fb\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5287\u5834\u3067\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f\u51683\u5e55\u306e\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u3067\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Fledermaus ist eine Operette von Johann Strauss. Sie wurde 1874 in Wien uraufgef\u00fchrt (Wiener Operette) und gilt als H\u00f6hepunkt der Goldenen Operetten\u00e4ra.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Zemsta nietoperza (niem. Die Fledermaus) \u2013 operetka Johanna Straussa syna. Premiera operetki odby\u0142a si\u0119 5 kwietnia 1874 w Theater an der Wien w Wiedniu. Autorami libretta wed\u0142ug Henriego Meilhaca i Ludovica Hal\u00e9vyego s\u0105 Karl Haffner i Richard Gen\u00e9e.",
                "lang": "pl"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_B_145_Bild-F001502-0008,_D\u00fcsseldorf,_Opernhaus.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 743797122,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 46677,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Operetta"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/dmy": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1874-04-05",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Flittermaus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Die_Fledermaus"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Die_Fliedermaus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Die_Fledermaus"
            }
        ]
    }
}