{
    "http://dbpedia.org/resource/Ability_(magazine)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/genre": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/United_Kingdom_labour_law": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Disabled_Peoples'_International": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Criticism_of_government_response_to_Hurricane_Katrina": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/S10_(classification)": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/S1_(classification)": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/S2_(classification)": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/S3_(classification)": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/S4_(classification)": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/S5_(classification)": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/S6_(classification)": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/S7_(classification)": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/S11_(classification)": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/S12_(classification)": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/S15_(classification)": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/S13_(classification)": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Wheelies": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Differently-abled_people": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Disability_history": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Disabled": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Handicapped": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mobility_disabilities": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Physically_impaired": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Disable": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Disabilities,_People_with": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/People_with_disabilities": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Differently-abled": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Differently_abled": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Disabilites": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Impaired": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Handycapped": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Disibility": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Physically_challenged": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Physical_Disablities": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Disabling": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Handicapable": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Disabled_people": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Disabilities": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Disablement": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Invalidity": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Physical_incapacity": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Physically_disabled": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Behavioral_disability": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sensory_disability": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Persons_with_disabilites": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Persons_with_disabilities": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sensory_impairment": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Persons_With_Disabilities": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Able-Bodied": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Divyang": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Handicapped_people": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Rajiv_Gandhi_Foundation": {
        "http://dbpedia.org/property/focus": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Tamana_(NGO)": {
        "http://dbpedia.org/property/focus": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Phamaly_Theatre_Company": {
        "http://dbpedia.org/ontology/genre": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Light_for_the_World": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Vanguard_School_(Florida)": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Vanbreda_International": {
        "http://dbpedia.org/ontology/product": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Beneficial_Financial_Group": {
        "http://dbpedia.org/ontology/product": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/S8_(classification)": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Disability": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_in_North_Korea": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cigna": {
        "http://dbpedia.org/ontology/product": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_in_Israel": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Disorder_of_written_expression": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Phonological_dyslexia": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/King\u2013Kopetzky_syndrome": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/S14_(classification)": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Discontinued_merit_badges_(Boy_Scouts_of_America)": {
        "http://dbpedia.org/property/sub": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_in_South_Africa": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Malcolm_Peat": {
        "http://dbpedia.org/ontology/knownFor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Queer_Crips": {
        "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Disability": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Disease"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0625\u0639\u0627\u0642\u0629",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Behinderung",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Handicap",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Disability",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0418\u043d\u0432\u0430\u043b\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Discapacidad",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Disabilit\u00e0",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Handicap (medisch)",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u969c\u5bb3\u8005",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Defici\u00eancia",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u8eab\u5fc3\u969c\u7919",
                "lang": "zh"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Disability is an impairment that may be physical, cognitive, intellectual, mental, sensory, developmental, or some combination of these that results in restrictions on an individual's ability to participate in what is considered \"normal\" in their everyday society. A disability may be present from birth or occur during a person's lifetime.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Een handicap is een aangeboren dan wel door ziekte of ongeval opgelopen beperking van lichamelijke, verstandelijke, psychische en/of sociale aard.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u0625\u0639\u0627\u0642\u0629 \u0648\u0647\u064a \u062d\u0633\u0628 \u062a\u0639\u0631\u064a\u0641 \u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0635\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629: \"\u0627\u0644\u0625\u0639\u0627\u0642\u0629 \u0647\u0648 \u0645\u0635\u0637\u0644\u062d \u064a\u063a\u0637\u064a \u0627\u0644\u0639\u062c\u0632\u060c \u0648\u0627\u0644\u0642\u064a\u0648\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0646\u0634\u0627\u0637\u060c \u0648\u0645\u0642\u064a\u062f\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629. \u0648\u0627\u0644\u0639\u062c\u0632 \u0647\u064a \u0645\u0634\u0643\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0648\u0638\u064a\u0641\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0633\u0645 \u0623\u0648 \u0647\u064a\u0643\u0644\u0647\u060c \u0648\u0627\u0644\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0634\u0627\u0637 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0635\u0639\u0648\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u0648\u0627\u062c\u0647\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0631\u062f \u0641\u064a \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0645\u0647\u0645\u0629 \u0623\u0648 \u0639\u0645\u0644\u060c \u0641\u064a \u062d\u064a\u0646 \u0623\u0646 \u062a\u0642\u064a\u064a\u062f \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629 \u0647\u064a \u0627\u0644\u0645\u0634\u0643\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u0639\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0631\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0648\u0627\u0642\u0641 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629\u060c \u0648\u0628\u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a \u0641\u0627\u0644\u0625\u0639\u0627\u0642\u0629 \u0647\u064a \u0638\u0627\u0647\u0631\u0629 \u0645\u0639\u0642\u062f\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u0643\u0633 \u0627\u0644\u062a\u0641\u0627\u0639\u0644 \u0628\u064a\u0646 \u0645\u0644\u0627\u0645\u062d \u062c\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635 \u0648\u0645\u0644\u0627\u0645\u062d \u0627\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0639\u064a\u0634 \u0641\u064a\u0647 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u0639\u064a\u0634 \u0641\u064a\u0647\".",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 \u2013 poj\u0119cie definiowanie wielorako w nauce i prawie.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La discapacidad  es aquella condici\u00f3n bajo la cual ciertas personas presentan alguna deficiencia f\u00edsica, mental, intelectual o sensorial que a largo plazo afectan la forma de interactuar y participar plenamente en la sociedad.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u969c\u5bb3\u8005\uff08\u3057\u3087\u3046\u304c\u3044\u3057\u3083\u3001\u82f1: Disability, a handicapped person, Handicapped \uff09\u306f\u3001\u4f55\u3089\u304b\u306e\u539f\u56e0\u306b\u3088\u3063\u3066\u65e5\u5e38\u751f\u6d3b\u307e\u305f\u306f\u793e\u4f1a\u751f\u6d3b\u306b\u5f71\u97ff\u306e\u51fa\u308b\u3088\u3046\u306a\u5236\u9650\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u4eba\u7269\u306e\u3053\u3068\u3002\u5150\u7ae5\u798f\u7949\u6cd5\u306e\u898f\u5b9a\u306e\u95a2\u4fc2\u4e0a\u300118\u6b73\u672a\u6e80\u306e\u5834\u5408\u306f\u969c\u5bb3\u5150\u3068\u3044\u3046\u5834\u5408\u304c\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0418\u043d\u0432\u0430\u043b\u0438\u0301\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c (\u043b\u0430\u0442. invalidus \u2014 \u0431\u0443\u043a\u0432. \u00ab\u043d\u0435\u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439\u00bb, in \u2014 \u00ab\u043d\u0435\u00bb + validus \u2014 \u00ab\u0441\u0438\u043b\u0430\u0447\u00bb) \u2014 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u043f\u044f\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0438\u043b\u0438 \u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0441 \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438, \u0443\u043c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438, \u0441\u0435\u043d\u0441\u043e\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438. \u0418\u043d\u0432\u0430\u043b\u0438\u0301\u0434 \u2014 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a, \u0443 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u044b \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445, \u0443\u043c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445, \u0441\u0435\u043d\u0441\u043e\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Defici\u00eancia \u00e9 o termo usado para definir a aus\u00eancia ou a disfun\u00e7\u00e3o de uma estrutura ps\u00edquica, fisiol\u00f3gica ou anat\u00f4mica. Diz respeito \u00e0 atividade exercida pela biologia da pessoa. Este conceito foi definido pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade. A express\u00e3o pessoa com defici\u00eancia pode ser aplicada referindo-se a qualquer pessoa que vivencie uma defici\u00eancia continuamente. Contudo, h\u00e1 que se observar que em contextos legais ela \u00e9 utilizada de uma forma mais restrita e refere-se a pessoas que est\u00e3o sob o amparo de uma determinada legisla\u00e7\u00e3o.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Der Begriff Behinderung wird im deutschen Sozialrecht als Umschreibung f\u00fcr eine dauerhafte und gravierende Beeintr\u00e4chtigung der gesellschaftlichen und wirtschaftlichen Teilhabe bzw. Teilnahme einer Person gebraucht, verursacht durch die Wechselwirkung ung\u00fcnstiger Umwelt-, sozialer oder anderer Faktoren (Barrieren) und solcher Eigenschaften der Betroffenen, welche die \u00dcberwindung der Barrieren erschweren oder unm\u00f6glich machen; Behinderung wird also nicht als \u201eKrankheit\u201c betrachtet: Behindernd wirken in der Umwelt des behinderten Menschen sowohl Alltagsgegenst\u00e4nde und Einrichtungen \u2013 oder das Fehlen solcher Einrichtungen \u2013 (physikalische Faktoren) als auch die Einstellung anderer Menschen (soziale Faktoren). Gegenst\u00e4ndliche Barrieren erhalten ihre behindernde Eigenschaft oft durch mangelnde ",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u8eab\u5fc3\u969c\u7919\uff0c\u53c8\u7a31\u6b8b\u75be\u3001\u6b98\u969c\u3001\u50b7\u6b98\u6216\u8005\u6b98\u5ee2\uff0c\u662f\u6307\u7531\u4e8e\u5148\u5929\u6216\u4e2d\u9014\u767c\u751f\u751f\u7406\u548c\u5fc3\u7406\u635f\u4f24\uff0c\u9020\u6210\u4e2a\u4eba\u5728\u793e\u4f1a\u751f\u6d3b\u65b9\u9762\u4e0d\u80fd\u5145\u5206\u4f7f\u7528\u81ea\u5df1\u80fd\u529b\u7684\u72b6\u6001\u300220\u4e16\u7eaa\u4ee5\u6765\uff0c\u4e16\u754c\u5404\u56fd\u4e3a\u4e86\u4f7f\u6b8b\u75be\u4eba\u8fc7\u4e0a\u5c3d\u91cf\u6b63\u5e38\u7684\u751f\u6d3b\uff0c\u5bf9\u5176\u4fdd\u62a4\u9010\u6e10\u52a0\u5f3a\uff0c\u5305\u62ec\uff1a\u5eb7\u590d\u3001\u751f\u6d3b\u53ca\u5c31\u5b78\u88dc\u52a9\u3001\u798f\u5229\uff0c\u7279\u6b8a\u6559\u80b2\u7b49\u670d\u52a1\uff1b\u7ecf\u6d4e\u4e0a\u7684\u4f18\u60e0\uff0c\u4f8b\u5982\u964d\u4f4e\u7a0e\u6536\uff1b\u4ee5\u53ca\u7acb\u6cd5\u56b4\u7981\u6b67\u8996\u3001\u5de5\u4f5c\u4fdd\u8b77\u7b49\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le handicap est la limitation des possibilit\u00e9s d'interaction d'un individu avec son environnement, menant \u00e0 un stress et \u00e0 des difficult\u00e9s morales, intellectuelles, sociales ou physiques. Le handicap est d'abord pens\u00e9 comme relatif \u00e0 une d\u00e9ficience provoquant une incapacit\u00e9 \u2014 permanente ou non \u2014 puis il est red\u00e9fini relativement \u00e0 une in\u00e9galit\u00e9 de moyen, en int\u00e9grant l'id\u00e9e que \u00ab des interventions destin\u00e9es \u00e0 lever les obstacles environnementaux et sociaux sont n\u00e9cessaires \u00bb.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La disabilit\u00e0 \u00e8 la condizione di chi, in seguito a una o pi\u00f9 menomazioni, ha una ridotta capacit\u00e0 d'interazione con l'ambiente sociale rispetto a ci\u00f2 che \u00e8 considerata la norma, pertanto \u00e8 meno autonomo nello svolgere le attivit\u00e0 quotidiane e spesso in condizioni di svantaggio nel partecipare alla vita sociale.",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Disabilit\u00e0"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u969c\u5bb3\u8005"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Gaigabezia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q12131"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Invalidita"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Difabel"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Behinderung"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.0fl5x"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Discapacidad"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Defici\u00eancia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u0391\u03bd\u03b1\u03c0\u03b7\u03c1\u03af\u03b1"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://data.nytimes.com/N71551476064190119880"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Handicap"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Handicap_(medisch)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q12131"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.bbc.co.uk/things/a1c14222-e7ab-45a2-a074-3cdc1045607c#id"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc7a5\uc560\uc778"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/4112696-8"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Disability"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Handicapped_Accessible_sign.svg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Disability"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2004/02/skos/core#closeMatch": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.springernature.com/scigraph/things/subjects/disability"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Disability?oldid=743391037"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.returnondisability.com/pdf-docs/The_Global_Economics_of_Disability_2012.pdf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.dinf.ne.jp/doc/english/Us_Eu/ada_e/pres_com/pres-dd/glenn.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://waikato.researchgateway.ac.nz/bitstream/10289/460/1/content.pdf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.dfid.gov.uk/r4d/PDF/Outputs/Disability/RedPov_agenda.pdf"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "La disabilit\u00e0 \u00e8 la condizione di chi, in seguito a una o pi\u00f9 menomazioni, ha una ridotta capacit\u00e0 d'interazione con l'ambiente sociale rispetto a ci\u00f2 che \u00e8 considerata la norma, pertanto \u00e8 meno autonomo nello svolgere le attivit\u00e0 quotidiane e spesso in condizioni di svantaggio nel partecipare alla vita sociale.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Der Begriff Behinderung wird im deutschen Sozialrecht als Umschreibung f\u00fcr eine dauerhafte und gravierende Beeintr\u00e4chtigung der gesellschaftlichen und wirtschaftlichen Teilhabe bzw. Teilnahme einer Person gebraucht, verursacht durch die Wechselwirkung ung\u00fcnstiger Umwelt-, sozialer oder anderer Faktoren (Barrieren) und solcher Eigenschaften der Betroffenen, welche die \u00dcberwindung der Barrieren erschweren oder unm\u00f6glich machen; Behinderung wird also nicht als \u201eKrankheit\u201c betrachtet: Behindernd wirken in der Umwelt des behinderten Menschen sowohl Alltagsgegenst\u00e4nde und Einrichtungen \u2013 oder das Fehlen solcher Einrichtungen \u2013 (physikalische Faktoren) als auch die Einstellung anderer Menschen (soziale Faktoren). Gegenst\u00e4ndliche Barrieren erhalten ihre behindernde Eigenschaft oft durch mangelnde Verbreitung von universellem Design, welches nicht nur Bed\u00fcrfnisse zahlenm\u00e4\u00dfig gro\u00dfer oder sonstwie einflussreicher Bev\u00f6lkerungsgruppen ber\u00fccksichtigt. Das Partizip behindert, von dem die Personenbezeichnung Behinderte abgeleitet ist, kann also abh\u00e4ngig vom Blickwinkel bzw. Standpunkt benutzt werden: \n*  als Vorgangspassiv (jemand wird behindert) aus Sicht der Gesellschaft (\u201eSoziales Modell von Behinderung\u201c), \n*  als Zustandspassiv (jemand ist behindert) aus medizinischer Sicht (\u201eMedizinisches Modell von Behinderung\u201c).",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Disability is an impairment that may be physical, cognitive, intellectual, mental, sensory, developmental, or some combination of these that results in restrictions on an individual's ability to participate in what is considered \"normal\" in their everyday society. A disability may be present from birth or occur during a person's lifetime. Disabilities is an umbrella term, covering impairments, activity limitations, and participation restrictions. An impairment is a problem in body function or structure; an activity limitation is a difficulty encountered by an individual in executing a task or action; while a participation restriction is a problem experienced by an individual in involvement in life situations. Thus, disability is a complex phenomenon, reflecting an interaction between features of a person\u2019s body and features of the society in which he or she lives.\u2014\u2009World Health Organization, Disabilities Disability is a contested concept, with different meanings for different communities. It may be used to refer to physical or mental attributes that some institutions, particularly medicine, view as needing to be fixed (the medical model); it may refer to limitations imposed on people by the constraints of an ableist society (the social model); or the term may serve to name a social identity claimed by people with disabilities. The discussion over disability's definition arose out of disability activism in the U.S. and U.K. in the 1970s, which challenged how medical conceptions of human variation dominated popular discourse about disabilities and how these were reflected in common terminology (e.g., \"handicapped,\" \"cripple\"). Debates about proper terminology and their implied politics continue in disability communities and the academic field of disability studies. In many countries the law requires that disabilities documented by a healthcare provider in order to assess which citizens qualify for disability benefits.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le handicap est la limitation des possibilit\u00e9s d'interaction d'un individu avec son environnement, menant \u00e0 un stress et \u00e0 des difficult\u00e9s morales, intellectuelles, sociales ou physiques. Le handicap est d'abord pens\u00e9 comme relatif \u00e0 une d\u00e9ficience provoquant une incapacit\u00e9 \u2014 permanente ou non \u2014 puis il est red\u00e9fini relativement \u00e0 une in\u00e9galit\u00e9 de moyen, en int\u00e9grant l'id\u00e9e que \u00ab des interventions destin\u00e9es \u00e0 lever les obstacles environnementaux et sociaux sont n\u00e9cessaires \u00bb. Le terme de \u00ab handicap \u00bb a ainsi acquis en plus du m\u00e9dicale une dimension sociale, et il renvoie aux difficult\u00e9s de la personne dite \u00ab en situation de handicap \u00bb face \u00e0 un environnement donn\u00e9 en termes d'accessibilit\u00e9, d'expression, de compr\u00e9hension ou d'appr\u00e9hension. Le niveau de handicap, c'est-\u00e0-dire l'ampleur des limitations d'activit\u00e9 et de participation, est ainsi variables en fonction des contextes (soci\u00e9taux, humain, technique, juridique, etc...). Le handicap affecte 80 millions de personnes en Europe et 650 millions dans le monde entier, voire un milliard de personnes selon le Rapport mondial sur le handicap de l'OMS et de la Banque mondiale. La pr\u00e9valence du handicap est estim\u00e9e \u00e0 15 % de la population mondiale, et dans 80% des cas il s'agirait de handicaps invisibles.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0418\u043d\u0432\u0430\u043b\u0438\u0301\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c (\u043b\u0430\u0442. invalidus \u2014 \u0431\u0443\u043a\u0432. \u00ab\u043d\u0435\u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439\u00bb, in \u2014 \u00ab\u043d\u0435\u00bb + validus \u2014 \u00ab\u0441\u0438\u043b\u0430\u0447\u00bb) \u2014 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u043f\u044f\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0438\u043b\u0438 \u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0441 \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438, \u0443\u043c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438, \u0441\u0435\u043d\u0441\u043e\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438. \u0418\u043d\u0432\u0430\u043b\u0438\u0301\u0434 \u2014 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a, \u0443 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u044b \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445, \u0443\u043c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445, \u0441\u0435\u043d\u0441\u043e\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439. \u0412 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441\u0430 \u00ab\u0438\u043d\u0432\u0430\u043b\u0438\u0434\u00bb \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043c\u0435\u0434\u0438\u043a\u043e-\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0442\u0438\u0437\u044b \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u044e\u0440\u0438\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0434\u0443\u0440\u0443. \u0423\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0438\u043d\u0432\u0430\u043b\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u044e\u0440\u0438\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u043e\u043c, \u0442\u0430\u043a \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0435 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c: \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0443 \u0438\u043d\u0432\u0430\u043b\u0438\u0434\u0430 \u043b\u044c\u0433\u043e\u0442, \u0432\u044b\u043f\u043b\u0430\u0442\u0430 \u043f\u0435\u043d\u0441\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0438\u043d\u0432\u0430\u043b\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0434\u0435\u0435\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. \u041d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u044b \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0438\u043d\u0432\u0430\u043b\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u043d\u0443 \u0438\u0437 \u0444\u043e\u0440\u043c \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u0440\u0430\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u0625\u0639\u0627\u0642\u0629 \u0648\u0647\u064a \u062d\u0633\u0628 \u062a\u0639\u0631\u064a\u0641 \u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0635\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629: \"\u0627\u0644\u0625\u0639\u0627\u0642\u0629 \u0647\u0648 \u0645\u0635\u0637\u0644\u062d \u064a\u063a\u0637\u064a \u0627\u0644\u0639\u062c\u0632\u060c \u0648\u0627\u0644\u0642\u064a\u0648\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0646\u0634\u0627\u0637\u060c \u0648\u0645\u0642\u064a\u062f\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629. \u0648\u0627\u0644\u0639\u062c\u0632 \u0647\u064a \u0645\u0634\u0643\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0648\u0638\u064a\u0641\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0633\u0645 \u0623\u0648 \u0647\u064a\u0643\u0644\u0647\u060c \u0648\u0627\u0644\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0634\u0627\u0637 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0635\u0639\u0648\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u0648\u0627\u062c\u0647\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0631\u062f \u0641\u064a \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0645\u0647\u0645\u0629 \u0623\u0648 \u0639\u0645\u0644\u060c \u0641\u064a \u062d\u064a\u0646 \u0623\u0646 \u062a\u0642\u064a\u064a\u062f \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629 \u0647\u064a \u0627\u0644\u0645\u0634\u0643\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u0639\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0631\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0648\u0627\u0642\u0641 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629\u060c \u0648\u0628\u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a \u0641\u0627\u0644\u0625\u0639\u0627\u0642\u0629 \u0647\u064a \u0638\u0627\u0647\u0631\u0629 \u0645\u0639\u0642\u062f\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u0643\u0633 \u0627\u0644\u062a\u0641\u0627\u0639\u0644 \u0628\u064a\u0646 \u0645\u0644\u0627\u0645\u062d \u062c\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635 \u0648\u0645\u0644\u0627\u0645\u062d \u0627\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0639\u064a\u0634 \u0641\u064a\u0647 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u0639\u064a\u0634 \u0641\u064a\u0647\". \u0648\u064a\u0639\u0631\u0651\u0641 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0628\u0623\u0646\u0647 :\u062d\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0642\u062f\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u0645 \u0628\u0648\u0638\u064a\u0641\u0629 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0623\u0648 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0638\u0627\u0626\u0641 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0644\u0639\u0646\u0627\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0630\u0627\u062a \u0623\u0648 \u0645\u0645\u0627\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0627\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0634\u0627\u0637\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0636\u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u062f\u0648\u062f \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0637\u0628\u064a\u0639\u064a\u0629. \u0623\u0648 \u0647\u064a \u0639\u062f\u0645 \u062a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0621 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0635\u0648\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0627\u0643\u062a\u0641\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0630\u0627\u062a\u064a \u0648\u062c\u0639\u0644\u0647 \u0641\u064a \u062d\u0627\u062c\u0629 \u0645\u0633\u062a\u0645\u0631\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0639\u0648\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0622\u062e\u0631\u064a\u0646\u060c \u0648\u0627\u0644\u0649 \u062a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u062a\u0633\u0627\u0639\u062f\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u063a\u0644\u0628 \u0639\u0644\u0649 \u0625\u0639\u0627\u0642\u062a\u0647. \u0648\u064a\u0639\u0631\u064e\u0651\u0641 \u0630\u0648 \u0627\u0644\u0625\u0639\u0627\u0642\u0629 \u0628\u0623\u0646\u0647 \"\u0627\u0644\u0634\u062e\u0635 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0627\u0646\u062e\u0641\u0636\u062a \u0625\u0645\u0643\u0627\u0646\u064a\u0627\u062a \u062d\u0635\u0648\u0644\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u0645\u0644 \u0645\u0646\u0627\u0633\u0628 \u0628\u062f\u0631\u062c\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0645\u0627 \u064a\u062d\u0648\u0644 \u062f\u0648\u0646 \u0625\u062d\u062a\u0641\u0627\u0638\u0647 \u0628\u0647 \u0646\u062a\u064a\u062c\u0629 \u0644\u0642\u0635\u0648\u0631 \u0628\u062f\u0646\u064a \u0623\u0648 \u0639\u0642\u0644\u064a\"(1). \u0643\u0645\u0627 \u064a\u0639\u0631\u064e\u0651\u0641 \u0630\u0648 \u0627\u0644\u0625\u0639\u0627\u0642\u0629 \u0628\u0623\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u062e\u062a\u0644\u0641 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0626\u0639 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639 \u0641\u064a \u0635\u0641\u0629 \u0623\u0648 \u0642\u062f\u0631\u0629 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0633\u0648\u0627\u0621 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0638\u0627\u0647\u0631\u0629 \u0643\u0627\u0644\u0634\u0644\u0644 \u0648\u0628\u062a\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0631\u0627\u0641 \u0648\u0643\u0641 \u0627\u0644\u0628\u0635\u0631 \u0623\u0648 \u063a\u064a\u0631 \u0638\u0627\u0647\u0631\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u062a\u062e\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0639\u0642\u0644\u064a \u0648\u0627\u0644\u0635\u0645\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0639\u0627\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u0644\u0648\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0627\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0628\u062d\u064a\u062b \u064a\u0633\u062a\u0648\u062c\u0628 \u062a\u0639\u062f\u064a\u0644\u0627\u064b \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0637\u0644\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0631\u0628\u0648\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u062a\u064a\u0629 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u064a\u062a\u0641\u0642 \u0645\u0639 \u0642\u062f\u0631\u0627\u062a \u0648\u0625\u0645\u0643\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0642 \u0645\u0647\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u062d\u062f\u0648\u062f\u0629 \u0644\u064a\u0643\u0648\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0627\u0645\u0643\u0627\u0646 \u062a\u0646\u0645\u064a\u0629 \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0631\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0642\u0635\u0649 \u062d\u062f \u0645\u0645\u0643\u0646",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La discapacidad  es aquella condici\u00f3n bajo la cual ciertas personas presentan alguna deficiencia f\u00edsica, mental, intelectual o sensorial que a largo plazo afectan la forma de interactuar y participar plenamente en la sociedad. La Convenci\u00f3n Internacional sobre los Derechos de las Personas con Discapacidad, aprobada por la ONU en 2006, define de manera gen\u00e9rica a quien posee una o m\u00e1s discapacidades como persona con discapacidad. En ciertos \u00e1mbitos, t\u00e9rminos como \"discapacitados\", \"ciegos\", \"sordos\", etc\u00e9tera, a\u00fan siendo correctamente empleados, pueden ser considerados despectivos o peyorativos, ya que para algunas personas dichos t\u00e9rminos \u00abetiquetan\u00bb a quien padece la discapacidad, lo cual interpretan como una forma de discriminaci\u00f3n. En esos casos, para evitar conflictos de tipo sem\u00e1ntico, es preferible usar las formas \u00abpersonas con discapacidad\u00bb, \u00abpersonas sordas\u00bb, \u00abpersonas con movilidad reducida\u00bb y otros por el estilo, pero siempre anteponiendo \u00abpersonas\u00bb como un prefijo, a fin de hacer \u00e9nfasis en sus derechos humanos y su derecho a ser tratados con igualdad.La persona con discapacidad es un sujeto de derecho.El ejercicio de los mismos se ve dificultado y vulnerado por su condici\u00f3n de inferioridad.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u8eab\u5fc3\u969c\u7919\uff0c\u53c8\u7a31\u6b8b\u75be\u3001\u6b98\u969c\u3001\u50b7\u6b98\u6216\u8005\u6b98\u5ee2\uff0c\u662f\u6307\u7531\u4e8e\u5148\u5929\u6216\u4e2d\u9014\u767c\u751f\u751f\u7406\u548c\u5fc3\u7406\u635f\u4f24\uff0c\u9020\u6210\u4e2a\u4eba\u5728\u793e\u4f1a\u751f\u6d3b\u65b9\u9762\u4e0d\u80fd\u5145\u5206\u4f7f\u7528\u81ea\u5df1\u80fd\u529b\u7684\u72b6\u6001\u300220\u4e16\u7eaa\u4ee5\u6765\uff0c\u4e16\u754c\u5404\u56fd\u4e3a\u4e86\u4f7f\u6b8b\u75be\u4eba\u8fc7\u4e0a\u5c3d\u91cf\u6b63\u5e38\u7684\u751f\u6d3b\uff0c\u5bf9\u5176\u4fdd\u62a4\u9010\u6e10\u52a0\u5f3a\uff0c\u5305\u62ec\uff1a\u5eb7\u590d\u3001\u751f\u6d3b\u53ca\u5c31\u5b78\u88dc\u52a9\u3001\u798f\u5229\uff0c\u7279\u6b8a\u6559\u80b2\u7b49\u670d\u52a1\uff1b\u7ecf\u6d4e\u4e0a\u7684\u4f18\u60e0\uff0c\u4f8b\u5982\u964d\u4f4e\u7a0e\u6536\uff1b\u4ee5\u53ca\u7acb\u6cd5\u56b4\u7981\u6b67\u8996\u3001\u5de5\u4f5c\u4fdd\u8b77\u7b49\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Een handicap is een aangeboren dan wel door ziekte of ongeval opgelopen beperking van lichamelijke, verstandelijke, psychische en/of sociale aard.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u969c\u5bb3\u8005\uff08\u3057\u3087\u3046\u304c\u3044\u3057\u3083\u3001\u82f1: Disability, a handicapped person, Handicapped \uff09\u306f\u3001\u4f55\u3089\u304b\u306e\u539f\u56e0\u306b\u3088\u3063\u3066\u65e5\u5e38\u751f\u6d3b\u307e\u305f\u306f\u793e\u4f1a\u751f\u6d3b\u306b\u5f71\u97ff\u306e\u51fa\u308b\u3088\u3046\u306a\u5236\u9650\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u4eba\u7269\u306e\u3053\u3068\u3002\u5150\u7ae5\u798f\u7949\u6cd5\u306e\u898f\u5b9a\u306e\u95a2\u4fc2\u4e0a\u300118\u6b73\u672a\u6e80\u306e\u5834\u5408\u306f\u969c\u5bb3\u5150\u3068\u3044\u3046\u5834\u5408\u304c\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 \u2013 poj\u0119cie definiowanie wielorako w nauce i prawie.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Defici\u00eancia \u00e9 o termo usado para definir a aus\u00eancia ou a disfun\u00e7\u00e3o de uma estrutura ps\u00edquica, fisiol\u00f3gica ou anat\u00f4mica. Diz respeito \u00e0 atividade exercida pela biologia da pessoa. Este conceito foi definido pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade. A express\u00e3o pessoa com defici\u00eancia pode ser aplicada referindo-se a qualquer pessoa que vivencie uma defici\u00eancia continuamente. Contudo, h\u00e1 que se observar que em contextos legais ela \u00e9 utilizada de uma forma mais restrita e refere-se a pessoas que est\u00e3o sob o amparo de uma determinada legisla\u00e7\u00e3o. O termo deficiente para denominar pessoas com defici\u00eancia tem sido considerado por algumas ONGs e cientistas sociais inadequado, pois o termo leva consigo uma carga negativa depreciativa da pessoa, fato que foi ao longo dos anos se tornando cada vez mais rejeitado pelos especialistas da \u00e1rea e em especial pelos pr\u00f3prios indiv\u00edduos a quem se refira. Muitos, entretanto, consideram que essa tend\u00eancia politicamente correta tende a levar as pessoas com defici\u00eancia a uma nega\u00e7\u00e3o de sua pr\u00f3pria situa\u00e7\u00e3o e a sociedade ao n\u00e3o respeito da diferen\u00e7a. Atualmente, por\u00e9m, esta palavra est\u00e1 voltando a ser utilizada, visto que a rejei\u00e7\u00e3o do termo, por si s\u00f3, caracteriza um preconceito de estigmatiza\u00e7\u00e3o contra a condi\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo revertida pelo uso de um eufemismo, o que pode ser observado em sites voltados aos \"deficientes\" \u00e9 que o termo deficiente \u00e9 utilizado de maneira n\u00e3o-pejorativa. A pessoa com defici\u00eancia geralmente precisa de atendimento especializado, seja para fins terap\u00eauticos, como fisioterapia ou estimula\u00e7\u00e3o motora, seja para que possa aprender a lidar com a defici\u00eancia e a desenvolver as potencialidades. A Educa\u00e7\u00e3o especial tem sido uma das \u00e1reas que tem desenvolvido estudos cient\u00edficos para melhor atender estas pessoas, no entanto, o que inclui pessoas com defici\u00eancia al\u00e9m das necessidades comportamentais, emocionais ou sociais. Desde a Declara\u00e7\u00e3o de Salamanca, surgiu o termo necessidades educativas especiais, que veio a substituir o termo crian\u00e7a especial, anteriormente utilizado em educa\u00e7\u00e3o para designar a crian\u00e7a com defici\u00eancia. Por\u00e9m, este novo termo n\u00e3o refere-se apenas \u00e0 pessoa com defici\u00eancia, pois engloba toda e qualquer necessidade considerada at\u00edpica e que demande algum tipo de abordagem espec\u00edfica por parte das institui\u00e7\u00f5es, seja de ordem comportamental, seja social, f\u00edsica, emocional ou familiar.",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Handicapped_Accessible_sign.svg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 743391037,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 56285,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Consequence"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Melanie_Reid": {
        "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Saint_Amaro": {
        "http://dbpedia.org/property/patronage": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Carousel_(charity)": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Emotional_and/or_behavioral_disability": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/S9_(classification)": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Disability"
            }
        ]
    }
}