{
    "http://dbpedia.org/resource/County_of_Bentheim": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Slavonia": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nassau-Saarbr\u00fccken": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Early_Modern": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Early_Modern_Period": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Colonial_era": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Venice": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bishopric_of_Trent": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Neo-Inca_State": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Wissembourg": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Duchy_of_Krnov": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Durrani_Empire": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bishopric_of_Brixen": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bishopric_of_Constance": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Duchy_of_Bernstadt": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pashalik_of_Scutari": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Tutul-Xiu": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cupul": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ekab": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Chak\u00e1n_Putum": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/County_of_Montb\u00e9liard": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Communication100033020"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArticlesWhichContainGraphicalTimelines"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Timeline106504965"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WrittenRecord106502378"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Chronology106503224"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Record106647206"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Evidence106643408"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Indication106797169"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u00c9poque moderne",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u8fd1\u4e16",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Edad Moderna",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u8fd1\u4e16",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fr\u00fche Neuzeit",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Vroegmoderne Tijd",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0420\u0430\u043d\u043d\u0435\u0435 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Storia moderna",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Idade Moderna",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Nowo\u017cytno\u015b\u0107",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Early modern period",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Edad Moderna es el tercero de los periodos hist\u00f3ricos en los que se divide convencionalmente la historia universal, comprendido entre el siglo XV y el XVIII. Cronol\u00f3gicamente alberga un periodo cuyo inicio puede fijarse en la ca\u00edda de Constantinopla (1453) o en el descubrimiento de Am\u00e9rica (1492), y cuyo final puede situarse en la Revoluci\u00f3n francesa (1789). Existen personas que marcan su fin en la d\u00e9cada previa, tras la independencia de los Estados Unidos (1776). En esta convenci\u00f3n, la Edad Moderna se corresponde al per\u00edodo en que se destacan los valores de la modernidad (el progreso, la comunicaci\u00f3n, la raz\u00f3n) frente al per\u00edodo anterior, la Edad Media, que es generalmente identificado como una edad aislada e intelectualmente oscura. El esp\u00edritu de la Edad Moderna buscar\u00eda su referente",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Der Begriff Fr\u00fche Neuzeit, Fr\u00fchmoderne oder Neuere Geschichte bezeichnet in der Geschichte Europas \u00fcblicherweise das Zeitalter zwischen dem Sp\u00e4tmittelalter (Mitte 13. bis Ende 15. Jahrhundert) und dem \u00dcbergang vom 18. zum 19. Jahrhundert.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u8fd1\u4e16\uff08\u304d\u3093\u305b\u3044\u3001\u82f1\u8a9e\uff1aearly modern period\uff09\u3068\u306f\u3001\u6b74\u53f2\u5b66\u306b\u304a\u3051\u308b\u6642\u4ee3\u533a\u5206\u306e\u3072\u3068\u3064\u3002\u4e2d\u4e16\u3088\u308a\u3082\u5f8c\u3067\u3001\u8fd1\u4ee3\u3088\u308a\u3082\u524d\u306e\u6642\u671f\u3092\u6307\u3059\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La storia moderna \u00e8 un concetto storiografico, inteso come fase successiva all'epoca medievale e precedente l'era contemporanea. Riguarda un arco temporale di circa tre secoli, dalla seconda met\u00e0 del XV secolo o dalla prima fase del XVI secolo alla fine del XVIII e inizi del XIX secolo.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The early modern period of modern history follows the late Middle Ages of the post-classical era. Although the chronological limits of the period are open to debate, the timeframe spans the period after the late portion of the post-classical age (c. 1500), known as the Middle Ages, through the beginning of the Age of Revolutions (c. 1800) and is variously demarcated by historians as beginning with the Fall of Constantinople in 1453, with the Renaissance period, and with the Age of Discovery (especially with the voyages of Christopher Columbus beginning in 1492, but also with Vasco da Gama's discovery of the sea route to the East in 1498), and ending around the French Revolution in 1789.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u062a\u0623\u062a\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0643\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b \u0628\u0639\u062f \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e. \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0635\u0639\u0648\u0628\u0629 \u062a\u062d\u062f\u064a\u062f \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0645\u062d\u062f\u062f \u0644\u064a\u0643\u0648\u0646 \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b \u0644\u0648\u062c\u0648\u062f \u0627\u062e\u062a\u0644\u0627\u0641 \u0648\u062c\u062f\u0627\u0644 \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062d\u062f\u0648\u062f \u0627\u0644\u0632\u0645\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631\u060c \u064a\u0648\u0636\u062d \u0627\u0644\u062a\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0627\u0644\u0632\u0645\u0646\u064a \u0627\u0645\u062a\u062f\u0627\u062f \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0644\u064a\u0628\u062f\u0623 \u0628\u0639\u062f \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0637\u0631 \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649 (\u062d\u0648\u0627\u0644\u064a \u0639\u0627\u0645 1500) \u0648\u0645\u0639 \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0627\u062a (\u062d\u0648\u0627\u0644\u064a \u0639\u0627\u0645 1800)\u060c \u0628\u064a\u0646\u0645\u0627 \u062d\u062f\u062f \u0627\u0644\u0645\u0624\u0631\u062e\u0648\u0646 \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0645\u0639 \u0641\u062a\u062d \u0627\u0644\u0642\u0633\u0637\u0646\u0637\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0639\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1453 \u0645 \u0648\u0645\u0646 \u0648\u062c\u0647\u0629 \u0646\u0638\u0631 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629\u060c \u062a\u064f\u0639\u062f \u0627\u0644\u0639\u0648\u0644\u0645\u0629 \u0623\u0647\u0645 \u0633\u0645\u0629 \u0645\u0646 \u0633\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b \u0627\u0644\u0645\u0628\u0643\u0631\u061b \u062d\u064a\u062b \u0634\u0647\u062f\u062a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0643\u062a\u0634\u0627\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u062a\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0631\u0647\u0645\u0627 \u0648\u0628\u062f\u0623\u062a \u062d\u0644\u0642\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062a\u0635\u0627\u0644\u0627\u062a \u0628\u064a\u0646 \u0623\u062c\u0632\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0639\u0632\u0648\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0628\u0639\u0636\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0628\u0639\u0636 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642. \u0648\u0628\u062f\u0623\u062a \u062d\u0644\u0642\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0629. \u0648\u0628\u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a \u0634\u0647\u062f \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0628\u0627\u062f\u0644 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0628\u0636\u0627\u0626\u0639 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0644\u0639 \u0648\u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0635\u064a\u0644 \u0627\u0644\u063a\u0630\u0627\u0626\u064a",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A Idade Moderna \u00e9 um per\u00edodo espec\u00edfico da Hist\u00f3ria do Ocidente. Destaca-se das demais por ter sido um per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o por excel\u00eancia. Tradicionalmente aceita-se o in\u00edcio estabelecido em 29 de maio de 1453 quando ocorreu a tomada de Constantinopla pelos turcos otomanos, e o t\u00e9rmino com a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, em 14 de julho de 1789. A \u00e9poca moderna pode ser considerada, exatamente, como uma \u00e9poca de \"revolu\u00e7\u00e3o social\" cuja base consiste na \"substitui\u00e7\u00e3o do modo de produ\u00e7\u00e3o feudal pelo modo de produ\u00e7\u00e3o capitalista\".",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u8fd1\u4e16\uff08\u82f1\u8bed\uff1aearly modern period\uff09\uff0c\u53c8\u8b6f\u8fd1\u4ee3\u65e9\u671f\uff0c\u6b77\u53f2\u5b78\u4e0a\u7684\u4e00\u7a2e\u5206\u671f\u6cd5\uff0c\u6307\u4e2d\u4e16\u7d00\u4e4b\u5f8c\uff0c\u73fe\u4ee3\uff08modern\uff0c\u53c8\u8b6f\u8fd1\u4ee3\uff09\u4e4b\u524d\u9019\u500b\u6642\u671f\u3002\u8d77\u6e90\u65bc\u6b50\u6d32\u6b77\u53f2\u5b78\u754c\uff0c\u5c07\u4eba\u985e\u6b77\u53f2\u5206\u70ba\u56db\u968e\u6bb5\uff08\u53e4\u4ee3\uff0c\u4e2d\u4e16\u7d00\uff0c\u8fd1\u4e16\uff0c\u8fd1\u4ee3\uff09\u7684\u7fd2\u6163\u5206\u671f\u6cd5\u3002\u9019\u500b\u6982\u5ff5\u76db\u884c\u65bc\u6b50\u6d32\u53f2\u8207\u65e5\u672c\u53f2\uff0c\u4f46\u5728\u4e2d\u570b\u53f2\u90e8\u4efd\uff0c\u5176\u5b9a\u7fa9\u8207\u9069\u7528\u5247\u6709\u6240\u4e0d\u540c\u3002 \u82f1\u8bed\uff1aearly modern period\u6709\u6642\u4e5f\u88ab\u8b6f\u70ba\u8fd1\u4ee3\uff1b\u4f46\u662f\u82f1\u8bed\uff1aModern\u4e5f\u53ef\u80fd\u88ab\u8b6f\u70ba\u8fd1\u4ee3\u3002\u9019\u4e9b\u8b6f\u540d\u4e26\u4e0d\u7d71\u4e00\uff0c\u9700\u8981\u8996\u4e0a\u4e0b\u6587\u53ca\u6b77\u53f2\u5b78\u50b3\u7d71\u624d\u80fd\u78ba\u5b9a\u5176\u610f\u7fa9\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'\u00e9poque moderne \u2014 ou les temps modernes \u2014 couvre l'\u00e9poque historique commen\u00e7ant \u00e0 la fin du Moyen \u00c2ge (VIe au XVe si\u00e8cles), g\u00e9n\u00e9ralement plac\u00e9e en 1453 (chute de Constantinople) ou en 1492 (d\u00e9couverte des Am\u00e9riques par Christophe Colomb). Dans une perspective globale, l'\u00e9poque moderne marque une grande pause entre le moment de l'int\u00e9gration de deux mondes humains qui s'\u00e9taient totalement ignor\u00e9s pendant plus de 20 000 ans : l'Am\u00e9rique \u2013 ou \u00ab Nouveau Monde \u00bb \u2013 et l'Afro-Eurasie \u2013 ou \u00ab Vieux Monde \u00bb. On parlera du \u00ab Jeune Monde \u00bb lorsque le continent australien sera d\u00e9couvert.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0420\u0430\u043d\u043d\u0435\u0435 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044c\u044f \u043e\u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043c \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f. \u042f\u0440\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0441\u0442\u0430 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0430\u0442 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0435\u043e\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u043e\u0443\u0441\u043e\u0431\u0438\u0446 \u2014 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043a \u0412\u043e\u0439\u043d\u0430 \u0410\u043b\u043e\u0439 \u0438 \u0411\u0435\u043b\u043e\u0439 \u0420\u043e\u0437\u044b \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438, \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u2014 \u0410\u0440\u0430\u0433\u043e\u043d \u0438 \u041a\u0430\u0441\u0442\u0438\u043b\u0438\u044f \u0432 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Nowo\u017cytno\u015b\u0107 \u2013 epoka w historii nast\u0119puj\u0105ca wed\u0142ug tradycyjnej periodyzacji po \u015bredniowieczu i poprzedzaj\u0105ca XIX wiek (jako epok\u0119). Za jej dat\u0119 pocz\u0105tkow\u0105 uznaje si\u0119 najcz\u0119\u015bciej upadek Konstantynopola, a tym samym cywilizacji bizanty\u0144skiej (1453) lub odkrycie Ameryki przez Krzysztofa Kolumba (1492). Obie te daty maj\u0105 wy\u0142\u0105cznie charakter umowny \u2013 upadek Bizancjum mia\u0142 bardzo ograniczony wp\u0142yw na rozw\u00f3j kultury europejskiej, natomiast ekspansja europejska w kierunku zachodnim i po\u0142udniowym mia\u0142a przynie\u015b\u0107 skutki dopiero w XVI wieku. Realnymi wyznacznikami przej\u015bcia od epoki \u015bredniowiecznej do nowo\u017cytnej s\u0105 natomiast przemiany kulturowe, polityczne, pa\u0144stwowe, ideologiczne i w ograniczonym stopniu techniczne. W historii \u015bwiata za umowne zako\u0144czenie epoki najcz\u0119\u015bciej uznaje si\u0119 wybuch rewolucji",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De Vroegmoderne Tijd - soms ook Nieuwe Tijd of Ancien R\u00e9gime genoemd - is een periode van enkele eeuwen in de geschiedenis van Europa die volgde op de Middeleeuwen. Historisch en politiek markante cesuren waren de verovering van Constantinopel in 1453, de ontdekking van Amerika door Christoffel Columbus in 1492, het einde van de reconquista in hetzelfde jaar, het begin van de Italiaanse Oorlogen in 1494 en het begin van de Reformatie in 1517. Belangrijke elementen in de overgang van Middeleeuwen naar Vroegmoderne Tijd waren het onder invloed van het humanisme veranderende mensbeeld en de ontwikkeling van de boekdrukkunst door Johannes Gutenberg.",
                "lang": "nl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Atlantic_history"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/New_Spain"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Merchant_capitalism"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/7503866-3"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Early_modern_period"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Nowo\u017cytno\u015b\u0107"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Aro_Modernoa"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Ran\u00fd_novov\u011bk"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Fr\u00fche_Neuzeit"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q5308718"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9poque_moderne"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Idade_Moderna"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q5308718"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Vroegmoderne_Tijd"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uadfc\uc138"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Periode_modern_awal"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.02p448w"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Edad_Moderna"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Storia_moderna"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u03a0\u03c1\u03ce\u03b9\u03bc\u03b7_\u03bd\u03b5\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03b7_\u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03bf\u03b4\u03bf\u03c2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u8fd1\u4e16"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Early_Modern_period"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Modern_history"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Articles_which_contain_graphical_timelines"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Waldseemuller_map_2.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Early_modern_period"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/years": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 1450,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/after": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Modern_history"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Early_modern_period?oldid=743890095"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://emc.eserver.org/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.uni-mannheim.de/mateo/camenaref/cmh/cmhint.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.fordham.edu/halsall/pgc.asp?page=mod/modsbook.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.rensoc.org.uk/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://earlymodernweb.org/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eml.berkeley.edu/~webfac/cromer/e211_sp08/devries.pdf"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/before": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Postclassical_Era"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Der Begriff Fr\u00fche Neuzeit, Fr\u00fchmoderne oder Neuere Geschichte bezeichnet in der Geschichte Europas \u00fcblicherweise das Zeitalter zwischen dem Sp\u00e4tmittelalter (Mitte 13. bis Ende 15. Jahrhundert) und dem \u00dcbergang vom 18. zum 19. Jahrhundert. Wie bei allen Periodisierungen in der Geschichtswissenschaft lassen sich keine exakt datierbaren Epochengrenzen ziehen. In geisteswissenschaftlicher Hinsicht gelten das ver\u00e4nderte Menschenbild des Humanismus und die dadurch gepr\u00e4gte Zeit der Renaissance (Wiedergeburt der Antike) sowie die Entwicklung des Buchdrucks durch Johannes Gutenberg als Beginn der Zeitenwende zwischen Mittelalter und Neuzeit. Historisch-politisch markante Z\u00e4suren waren die Eroberung Konstantinopels 1453, die \u201eEntdeckung\u201c Amerikas durch Christoph Kolumbus im Jahr 1492, das Ende der Reconquista im selben Jahr, der Beginn der Italienischen Kriege 1494 sowie im Heiligen R\u00f6mischen Reich die Reichsreform 1495 und der Beginn der Reformation 1517. Das Ende der Fr\u00fchen Neuzeit wird weitgehend \u00fcbereinstimmend mit der Franz\u00f6sischen Revolution (1789\u20131799) angesetzt, die zugleich das Zeitalter der Aufkl\u00e4rung abschlie\u00dft. Das Ancien R\u00e9gime brach nach 1789 zun\u00e4chst in Frankreich und infolge der Revolutionskriege in fast ganz Europa zusammen. Im deutschen Sprachraum endete die Fr\u00fche Neuzeit 1806 mit der Aufl\u00f6sung des Heiligen R\u00f6mischen Reiches Deutscher Nation auf Druck Napoleons.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Nowo\u017cytno\u015b\u0107 \u2013 epoka w historii nast\u0119puj\u0105ca wed\u0142ug tradycyjnej periodyzacji po \u015bredniowieczu i poprzedzaj\u0105ca XIX wiek (jako epok\u0119). Za jej dat\u0119 pocz\u0105tkow\u0105 uznaje si\u0119 najcz\u0119\u015bciej upadek Konstantynopola, a tym samym cywilizacji bizanty\u0144skiej (1453) lub odkrycie Ameryki przez Krzysztofa Kolumba (1492). Obie te daty maj\u0105 wy\u0142\u0105cznie charakter umowny \u2013 upadek Bizancjum mia\u0142 bardzo ograniczony wp\u0142yw na rozw\u00f3j kultury europejskiej, natomiast ekspansja europejska w kierunku zachodnim i po\u0142udniowym mia\u0142a przynie\u015b\u0107 skutki dopiero w XVI wieku. Realnymi wyznacznikami przej\u015bcia od epoki \u015bredniowiecznej do nowo\u017cytnej s\u0105 natomiast przemiany kulturowe, polityczne, pa\u0144stwowe, ideologiczne i w ograniczonym stopniu techniczne. W historii \u015bwiata za umowne zako\u0144czenie epoki najcz\u0119\u015bciej uznaje si\u0119 wybuch rewolucji francuskiej, a rzadziej kongres wiede\u0144ski. Podzia\u0142 na staro\u017cytno\u015b\u0107, \u015bredniowiecze i nowo\u017cytno\u015b\u0107 znajduje zastosowanie przede wszystkim w historii Europy, cho\u0107 jest wykorzystywany tak\u017ce w badaniach nad krajami pozaeuropejskimi, szczeg\u00f3lnie w opracowaniach syntetycznych.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0420\u0430\u043d\u043d\u0435\u0435 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044c\u044f \u043e\u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043c \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f. \u042f\u0440\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0441\u0442\u0430 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0430\u0442 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0435\u043e\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u043e\u0443\u0441\u043e\u0431\u0438\u0446 \u2014 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043a \u0412\u043e\u0439\u043d\u0430 \u0410\u043b\u043e\u0439 \u0438 \u0411\u0435\u043b\u043e\u0439 \u0420\u043e\u0437\u044b \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438, \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u2014 \u0410\u0440\u0430\u0433\u043e\u043d \u0438 \u041a\u0430\u0441\u0442\u0438\u043b\u0438\u044f \u0432 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'\u00e9poque moderne \u2014 ou les temps modernes \u2014 couvre l'\u00e9poque historique commen\u00e7ant \u00e0 la fin du Moyen \u00c2ge (VIe au XVe si\u00e8cles), g\u00e9n\u00e9ralement plac\u00e9e en 1453 (chute de Constantinople) ou en 1492 (d\u00e9couverte des Am\u00e9riques par Christophe Colomb). Selon les historiens fran\u00e7ais, cette p\u00e9riode s'arr\u00eate avec la R\u00e9volution fran\u00e7aise, marqu\u00e9e g\u00e9n\u00e9ralement en 1789 (d\u00e9but de la R\u00e9volution) ou 1792 (proclamation de la Premi\u00e8re R\u00e9publique) et est suivie par l'\u00e9poque contemporaine. Mais pour les historiens des autres pays occidentaux, l'\u00e9poque moderne est toujours en cours et l'\u00e9poque contemporaine a une autre d\u00e9finition. Dans cette perspective, l'\u00e9poque moderne est celle o\u00f9 triomphent les valeurs de la modernit\u00e9 (le progr\u00e8s, la communication, la raison). \u00c0 l'inverse, la p\u00e9riode pr\u00e9c\u00e9dente, le Moyen \u00c2ge, a longtemps \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9e comme un \u00e2ge obscur, ou comme une sombre parenth\u00e8se. L'esprit de l'\u00e9poque moderne cherche \u00e0 se r\u00e9f\u00e9rer non pas au Moyen \u00c2ge, mais \u00e0 un pass\u00e9 plus lointain, l'Antiquit\u00e9, vu comme l'\u00e9poque classique. En sociologie, la distinction n'est pas faite entre l'\u00e9poque moderne et la modernit\u00e9. Pour Jean-Marc Piotte, par exemple, nous sommes toujours en modernit\u00e9 puisque nous r\u00e9fl\u00e9chissons encore dans une perspective d'individus libres, \u00e9gaux et rationnels; qu'au niveau individuel le travail et l'amour priment; et qu'au niveau collectif, le march\u00e9, l'\u00e9tat-nation et la la\u00efcit\u00e9 demeurent dominants. Le sociologue Anthony Giddens, abonde dans le m\u00eame sens, affirmant que nos soci\u00e9t\u00e9s poss\u00e8dent toujours les 4 caract\u00e9ristiques institutionnelles fondamentales de la modernit\u00e9 : le capitalisme, l'accumulation de capital dans le contexte du travail concurrentiel et des march\u00e9s de produits ; la surveillance, le contr\u00f4le de l'information et la surveillance sociale ; l'industrialisme, l'utilisation de l'industrie pour la production de biens ; et la puissance militaire, le contr\u00f4le des moyens de la violence dans le contexte de l'industrialisation de la guerre. Dans une perspective globale, l'\u00e9poque moderne marque une grande pause entre le moment de l'int\u00e9gration de deux mondes humains qui s'\u00e9taient totalement ignor\u00e9s pendant plus de 20 000 ans : l'Am\u00e9rique \u2013 ou \u00ab Nouveau Monde \u00bb \u2013 et l'Afro-Eurasie \u2013 ou \u00ab Vieux Monde \u00bb. On parlera du \u00ab Jeune Monde \u00bb lorsque le continent australien sera d\u00e9couvert. Le temps \u00e9coul\u00e9 a fait s'\u00e9loigner d'une telle mani\u00e8re cette \u00e9poque du pr\u00e9sent que les historiens de certains pays, dont la France, distinguent une quatri\u00e8me \u00e9poque, l'\u00c9poque contemporaine. Cette quatri\u00e8me \u00e9poque n'est certes pas \u00e0 l'\u00e9cart et a m\u00eame vu une intensification extraordinaire de la tendance \u00e0 la modernisation observ\u00e9e pendant l'\u00c9poque moderne. Cependant, cette intensification s'est faite avec des caract\u00e9ristiques sensiblement diff\u00e9rentes, fondamentalement parce qu'elle signifie le moment du d\u00e9veloppement extraordinaire et du triomphe des forces \u00e9conomiques et sociales qui avaient \u00e9t\u00e9 en lente gestation durant l'\u00c9poque moderne : le capitalisme et la bourgeoisie ; ainsi que les entit\u00e9s politiques qui se sont form\u00e9es en parall\u00e8le : la nation et l'\u00c9tat. C'est cette p\u00e9riodisation \u00ab \u00e0 la fran\u00e7aise \u00bb qui est adopt\u00e9e dans cet article. Une description de l'autre p\u00e9riodisation (allemande, anglaise, etc.) se trouve toutefois en fin d'article. La discipline historiographique \u00e9tudiant cette p\u00e9riode se nomme Histoire moderne, et ses historiens \u00ab modernistes \u00bb (qu'il ne faut \u00e9videmment pas confondre avec les artistes, \u00e9crivains ou religieux de la fin du XIXe si\u00e8cle ou du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle).",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u8fd1\u4e16\uff08\u304d\u3093\u305b\u3044\u3001\u82f1\u8a9e\uff1aearly modern period\uff09\u3068\u306f\u3001\u6b74\u53f2\u5b66\u306b\u304a\u3051\u308b\u6642\u4ee3\u533a\u5206\u306e\u3072\u3068\u3064\u3002\u4e2d\u4e16\u3088\u308a\u3082\u5f8c\u3067\u3001\u8fd1\u4ee3\u3088\u308a\u3082\u524d\u306e\u6642\u671f\u3092\u6307\u3059\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u8fd1\u4e16\uff08\u82f1\u8bed\uff1aearly modern period\uff09\uff0c\u53c8\u8b6f\u8fd1\u4ee3\u65e9\u671f\uff0c\u6b77\u53f2\u5b78\u4e0a\u7684\u4e00\u7a2e\u5206\u671f\u6cd5\uff0c\u6307\u4e2d\u4e16\u7d00\u4e4b\u5f8c\uff0c\u73fe\u4ee3\uff08modern\uff0c\u53c8\u8b6f\u8fd1\u4ee3\uff09\u4e4b\u524d\u9019\u500b\u6642\u671f\u3002\u8d77\u6e90\u65bc\u6b50\u6d32\u6b77\u53f2\u5b78\u754c\uff0c\u5c07\u4eba\u985e\u6b77\u53f2\u5206\u70ba\u56db\u968e\u6bb5\uff08\u53e4\u4ee3\uff0c\u4e2d\u4e16\u7d00\uff0c\u8fd1\u4e16\uff0c\u8fd1\u4ee3\uff09\u7684\u7fd2\u6163\u5206\u671f\u6cd5\u3002\u9019\u500b\u6982\u5ff5\u76db\u884c\u65bc\u6b50\u6d32\u53f2\u8207\u65e5\u672c\u53f2\uff0c\u4f46\u5728\u4e2d\u570b\u53f2\u90e8\u4efd\uff0c\u5176\u5b9a\u7fa9\u8207\u9069\u7528\u5247\u6709\u6240\u4e0d\u540c\u3002 \u82f1\u8bed\uff1aearly modern period\u6709\u6642\u4e5f\u88ab\u8b6f\u70ba\u8fd1\u4ee3\uff1b\u4f46\u662f\u82f1\u8bed\uff1aModern\u4e5f\u53ef\u80fd\u88ab\u8b6f\u70ba\u8fd1\u4ee3\u3002\u9019\u4e9b\u8b6f\u540d\u4e26\u4e0d\u7d71\u4e00\uff0c\u9700\u8981\u8996\u4e0a\u4e0b\u6587\u53ca\u6b77\u53f2\u5b78\u50b3\u7d71\u624d\u80fd\u78ba\u5b9a\u5176\u610f\u7fa9\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Edad Moderna es el tercero de los periodos hist\u00f3ricos en los que se divide convencionalmente la historia universal, comprendido entre el siglo XV y el XVIII. Cronol\u00f3gicamente alberga un periodo cuyo inicio puede fijarse en la ca\u00edda de Constantinopla (1453) o en el descubrimiento de Am\u00e9rica (1492), y cuyo final puede situarse en la Revoluci\u00f3n francesa (1789). Existen personas que marcan su fin en la d\u00e9cada previa, tras la independencia de los Estados Unidos (1776). En esta convenci\u00f3n, la Edad Moderna se corresponde al per\u00edodo en que se destacan los valores de la modernidad (el progreso, la comunicaci\u00f3n, la raz\u00f3n) frente al per\u00edodo anterior, la Edad Media, que es generalmente identificado como una edad aislada e intelectualmente oscura. El esp\u00edritu de la Edad Moderna buscar\u00eda su referente en un pasado anterior, la Edad Antigua identificada como \u00c9poca Cl\u00e1sica. Tras pasar el tiempo, la Edad Moderna se ha ido alejando de tal modo, que desde el siglo XX se le suele a\u00f1adirse una cuarta edad, denominada como Edad Contempor\u00e1nea, que no solo no se aparta, sino que tambi\u00e9n se intensifica extraordinariamente la tendencia a la modernizaci\u00f3n, ya que sus caracter\u00edsticas sensiblemente diferentes, fundamentalmente porque significa el momento de \u00e9xito y desarrollo espectacular de las fuerzas econ\u00f3micas y sociales que durante la Edad Moderna se iban gestando lentamente: el capitalismo y la burgues\u00eda; y las entidades pol\u00edticas que lo hacen de forma paralela: la naci\u00f3n y el Estado. En la Edad Moderna se encontraron los dos \"mundos\" que hab\u00edan permanecido casi absolutamente aislados desde la Prehistoria: el Nuevo Mundo (Am\u00e9rica) y el Viejo Mundo (Eurasia y \u00c1frica). Cuando se consolide la exploraci\u00f3n europea de Australia se hablar\u00e1 de Nov\u00edsimo Mundo. La disciplina historiogr\u00e1fica que la estudia se denomina Historia Moderna, y sus historiadores, \"modernistas\".",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A Idade Moderna \u00e9 um per\u00edodo espec\u00edfico da Hist\u00f3ria do Ocidente. Destaca-se das demais por ter sido um per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o por excel\u00eancia. Tradicionalmente aceita-se o in\u00edcio estabelecido em 29 de maio de 1453 quando ocorreu a tomada de Constantinopla pelos turcos otomanos, e o t\u00e9rmino com a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, em 14 de julho de 1789. Entretanto, apesar de a queda de Constantinopla ser o evento mais aceito, n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico. Tem sido propostas outras datas para o in\u00edcio deste per\u00edodo, como a Conquista de Ceuta pelos portugueses em 1415, a viagem de Crist\u00f3v\u00e3o Colombo ao continente americano em 1492 ou a viagem \u00e0 \u00cdndia de Vasco da Gama em 1498. Algumas correntes historiogr\u00e1ficas anglo-sax\u00f3nicas preferem trabalhar com o conceito de \"Tempos Modernos\", entendido como um per\u00edodo n\u00e3o acabado, introduzindo nele subdivis\u00f5es entre Early Modern Times (mais antiga) e Later Modern Times (mais recente), ou ent\u00e3o procedem a uma divis\u00e3o entre sociedades pr\u00e9-industriais e sociedades industriais. A no\u00e7\u00e3o de \"Idade Moderna\" tende a ser desvalorizada pela historiografia marxista, que prolonga a Idade M\u00e9dia at\u00e9 ao advento das Revolu\u00e7\u00f5es Liberais e ao fim do regime senhorial na Europa, devido a ampla a\u00e7\u00e3o das Cruzadas, que expandiram o com\u00e9rcio na Europa. A dificuldade da delimita\u00e7\u00e3o cronol\u00f3gica do per\u00edodo se deve, principalmente, \u00e0s diverg\u00eancias de interpreta\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 origem e evolu\u00e7\u00e3o do sistema capitalista. Contudo, o per\u00edodo hist\u00f3rico que vai do s\u00e9culo XV ao XVIII \u00e9, genericamente percebido com um \"per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o\". A \u00e9poca moderna pode ser considerada, exatamente, como uma \u00e9poca de \"revolu\u00e7\u00e3o social\" cuja base consiste na \"substitui\u00e7\u00e3o do modo de produ\u00e7\u00e3o feudal pelo modo de produ\u00e7\u00e3o capitalista\". O Renascimento Comercial que vinha ocorrendo desde a baixa Idade M\u00e9dia (s\u00e9culos XI, XII e XIII), apresentava o seguinte quadro: \n*  no Mediterr\u00e2neo: fazia-se a liga\u00e7\u00e3o entre a Europa e Oriente envolvendo as cidades italianas e os \u00e1rabes. \n*  no Norte da Europa: ligando o mar do Norte ao mar B\u00e1ltico, predominavam os comerciantes alem\u00e3es. \n*  no Litoral Atl\u00e2ntico da Europa: atrav\u00e9s da navega\u00e7\u00e3o de cabotagem, ligava-se o mar do Norte ao Mediterr\u00e2neo. \n*  no Interior do Continente Europeu: predominam antigas rotas terrestres. As feiras, as Cruzadas e o surgimento dos Burgos, ao longo da Idade M\u00e9dia, eram sinais, tamb\u00e9m, de que o com\u00e9rcio renascia. A partir do s\u00e9culo XV o com\u00e9rcio cresceu extraordinariamente, fruto, naturalmente, de modifica\u00e7\u00f5es ocorridas no interior das sociedades feudais europeias (aumento da popula\u00e7\u00e3o, crescimento das cidades, desenvolvimento das manufaturas, etc). Esta \u00e9poca pode-se caracterizar por um desanuviamento da \"trilogia negra\" - fomes, pestes e guerras - criando condi\u00e7\u00f5es prop\u00edcias \u00e0s descobertas mar\u00edtimas e ao encontro de povos.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u062a\u0623\u062a\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0643\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b \u0628\u0639\u062f \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e. \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0635\u0639\u0648\u0628\u0629 \u062a\u062d\u062f\u064a\u062f \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0645\u062d\u062f\u062f \u0644\u064a\u0643\u0648\u0646 \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b \u0644\u0648\u062c\u0648\u062f \u0627\u062e\u062a\u0644\u0627\u0641 \u0648\u062c\u062f\u0627\u0644 \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062d\u062f\u0648\u062f \u0627\u0644\u0632\u0645\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631\u060c \u064a\u0648\u0636\u062d \u0627\u0644\u062a\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0627\u0644\u0632\u0645\u0646\u064a \u0627\u0645\u062a\u062f\u0627\u062f \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0644\u064a\u0628\u062f\u0623 \u0628\u0639\u062f \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0637\u0631 \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649 (\u062d\u0648\u0627\u0644\u064a \u0639\u0627\u0645 1500) \u0648\u0645\u0639 \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0627\u062a (\u062d\u0648\u0627\u0644\u064a \u0639\u0627\u0645 1800)\u060c \u0628\u064a\u0646\u0645\u0627 \u062d\u062f\u062f \u0627\u0644\u0645\u0624\u0631\u062e\u0648\u0646 \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0645\u0639 \u0641\u062a\u062d \u0627\u0644\u0642\u0633\u0637\u0646\u0637\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0639\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1453 \u0645 \u0648\u0645\u0646 \u0648\u062c\u0647\u0629 \u0646\u0638\u0631 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629\u060c \u062a\u064f\u0639\u062f \u0627\u0644\u0639\u0648\u0644\u0645\u0629 \u0623\u0647\u0645 \u0633\u0645\u0629 \u0645\u0646 \u0633\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b \u0627\u0644\u0645\u0628\u0643\u0631\u061b \u062d\u064a\u062b \u0634\u0647\u062f\u062a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0643\u062a\u0634\u0627\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u062a\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0631\u0647\u0645\u0627 \u0648\u0628\u062f\u0623\u062a \u062d\u0644\u0642\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062a\u0635\u0627\u0644\u0627\u062a \u0628\u064a\u0646 \u0623\u062c\u0632\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0639\u0632\u0648\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0628\u0639\u0636\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0628\u0639\u0636 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642. \u0648\u0628\u062f\u0623\u062a \u062d\u0644\u0642\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0629. \u0648\u0628\u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a \u0634\u0647\u062f \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0628\u0627\u062f\u0644 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0628\u0636\u0627\u0626\u0639 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0644\u0639 \u0648\u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0635\u064a\u0644 \u0627\u0644\u063a\u0630\u0627\u0626\u064a\u0629. \u0643\u0645\u0627 \u0644\u0627 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0625\u0646\u0643\u0627\u0631 \u0645\u0627 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0647 \u0627\u0644\u062a\u0628\u0627\u062f\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064a \u0645\u0646 \u062f\u0648\u0631\u064d \u0641\u0639\u0627\u0644 \u062a\u0631\u0643 \u0623\u062b\u0631\u064b\u0627 \u0648\u0628\u0635\u0645\u0629\u064b \u0648\u0627\u0636\u062d\u0629\u064b \u063a\u064a\u0631\u062a \u0645\u0646 \u0645\u0633\u0627\u0631 \u0645\u062c\u062a\u0645\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0628\u0623\u0643\u0645\u0644\u0647\u0627. \u0648\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u060c \u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0627\u0644\u0623\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0623\u0633\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u062a\u0642\u062f\u0645\u064b\u0627 \u0648\u062a\u0637\u0648\u0631\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0630\u064a \u0642\u0628\u0644. \u0628\u062f\u0623 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062a\u062d\u0648\u0644 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649\u061b \u062e\u0627\u0635\u0629\u064b \u062c\u0646\u0648\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0645\u064a\u0644\u0627\u0646\u0648. \u0643\u0645\u0627 \u0634\u0647\u062f \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b \u0627\u0644\u0645\u0628\u0643\u0631 \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0638\u0647\u0648\u0631 \u0648\u0647\u064a\u0645\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u0631\u0641 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0630\u0647\u0628 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u064a. \u0643\u0630\u0644\u0643\u060c \u0634\u0647\u062f \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0645\u0627 \u064a\u064f\u0639\u0631\u0641 \u0628\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u060c \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0639\u0634\u0631 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639 \u0639\u0634\u0631\u060c \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u0633\u0627\u0639\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0634\u0631 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u062a\u064f\u0645\u062b\u0644 \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b \u0627\u0644\u0645\u0628\u0643\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0628\u0642\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u062a\u062d\u0648\u0644\u0627\u064b \u0648\u0645\u0646\u0639\u0637\u0641\u064b\u0627 \u0628\u0639\u064a\u062f\u064b\u0627 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0644\u064a\u0628 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u062a\u062e\u0630\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649 \u0641\u064a \u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0627\u062a \u0633\u0648\u0627\u0621\u064b \u0643\u0627\u0646\u062a \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0641\u064a \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0623\u062d\u064a\u0627\u0646 \u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0629. \u0648\u0642\u062f \u0634\u0647\u062f\u062a \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0641\u064a \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u062a\u0631\u0627\u062c\u0639 \u0648\u062a\u0641\u0643\u0643 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0642\u0637\u0627\u0639\u064a \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0638\u0647\u0648\u0631 \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0635\u0644\u0627\u062d\u060c \u0648\u0627\u0646\u062f\u0644\u0627\u0639 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0631\u062b\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064b\u0627\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0634\u0647\u062f\u062a \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0638\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u064a\u0629\u060c \u0648\u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a \u0644\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u062a\u064a\u0646\u060c \u0648\u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a \u0644\u0644\u0642\u0631\u0635\u0646\u0629. \u064a\u064f\u0639\u062f \u0639\u0647\u062f \u062d\u0643\u0645 \u0623\u0633\u0631\u0629 \u0645\u064a\u0646\u063a \u0644\u0644\u0635\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0643\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b \"\u0648\u0627\u062d\u062f\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0645\u062a\u0639\u062a \u0622\u0646\u0630\u0627\u0643 \u0628\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0641\u0639\u0627\u0644\u0629 \u0645\u064f\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0633\u062a\u0642\u0631\u0627\u0631 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0628\u0634\u0631\u064a\u0629\". \u0643\u0645\u0627 \u0627\u0632\u062f\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f \u0641\u064a \u0639\u0647\u062f \u0645\u064a\u0646\u063a \u0645\u0639 \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0639\u0634\u0631\u060c \u062d\u064a\u062b \u062d\u0631\u0635 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0646\u0634\u064a\u0637 \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0648\u062a\u062d\u0641\u064a\u0632\u0647\u0627 \u062e\u0627\u0635\u064b\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u064a\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0647\u0648\u0644\u0646\u062f\u064a\u064a\u0646. \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0641\u062a\u0631\u0629 \u062d\u0643\u0645 \u0622\u0632\u0648\u062a\u064a-\u0645\u0648\u0645\u0648\u064a\u0627\u0645\u0627\u060c \u0634\u0647\u062f\u062a \u0627\u0644\u064a\u0627\u0628\u0627\u0646 \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0638\u0647\u0648\u0631 \u0645\u0627 \u064a\u064f\u0633\u0645\u0649 \u0628\u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0628\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0648\u0635\u0648\u0644 \u0623\u0648\u0644 \u0628\u0639\u062b\u0629 \u0627\u0633\u062a\u0643\u0634\u0627\u0641\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u064a\u064a\u0646. \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062d\u062f\u0627\u062b \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0634\u0647\u062f\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b \u0627\u0644\u0645\u0628\u0643\u0631 \u062a\u0637\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0631\u064a\u0628\u064a\u0629\u060c \u0648\u062a\u0642\u0644\u0635 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0641\u0627\u062a \u0627\u0644\u0646\u0633\u0628\u064a\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u062b\u0645 \u062a\u0645\u0632\u0642\u0647\u0627 \u062e\u0627\u0635\u064b\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0625\u062f\u062e\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u062d\u0633\u064a\u0646\u0627\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0627\u062a\u0635\u0627\u0644\u0627\u062a\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u0642\u062f\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a \u0627\u0644\u0633\u0631\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0632\u0627\u064a\u062f\u060c \u0648\u0638\u0647\u0648\u0631 \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0633\u0644\u0637\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0628\u062f\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062e\u062a\u0644\u0641\u0629.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The early modern period of modern history follows the late Middle Ages of the post-classical era. Although the chronological limits of the period are open to debate, the timeframe spans the period after the late portion of the post-classical age (c. 1500), known as the Middle Ages, through the beginning of the Age of Revolutions (c. 1800) and is variously demarcated by historians as beginning with the Fall of Constantinople in 1453, with the Renaissance period, and with the Age of Discovery (especially with the voyages of Christopher Columbus beginning in 1492, but also with Vasco da Gama's discovery of the sea route to the East in 1498), and ending around the French Revolution in 1789. Historians in recent decades have argued that from a worldwide standpoint, the most important feature of the early modern period was its globalizing character. The period witnessed the exploration and colonization of the Americas and the rise of sustained contacts between previously isolated parts of the globe. The historical powers became involved in global trade, as the exchange of goods, plants, animals, and food crops extended to the Old World and the New World. The Columbian exchange greatly affected the human environment. New economies and institutions emerged, becoming more sophisticated and globally articulated over the course of the early modern period. This process began in the medieval North Italian city-states, particularly Genoa, Venice, and Milan. The early modern period also included the rise of the dominance of the economic theory of mercantilism. The European colonization of the Americas, Asia, and Africa occurred during the 15th to 19th centuries, and spread Christianity around the world. The early modern trends in various regions of the world represented a shift away from medieval modes of organization, politically and economically. Feudalism declined in Europe, while the period also included the Protestant Reformation, the disastrous Thirty Years' War, the Commercial Revolution, the European colonization of the Americas, and the Golden Age of Piracy. By the 16th century the economy under the Ming Dynasty was stimulated by trade with the Portuguese, the Spanish, and the Dutch, while Japan engaged in the Nanban trade after the arrival of the first European Portuguese during the Azuchi-Momoyama period. Other notable trends of the early modern period include the development of experimental science, accelerated travel due to improvements in mapping and ship design, increasingly rapid technological progress, secularized civic politics, and the emergence of nation states. Historians typically date the end of the early modern period when the French Revolution of the 1790s began the \"modern\" period.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De Vroegmoderne Tijd - soms ook Nieuwe Tijd of Ancien R\u00e9gime genoemd - is een periode van enkele eeuwen in de geschiedenis van Europa die volgde op de Middeleeuwen. Historisch en politiek markante cesuren waren de verovering van Constantinopel in 1453, de ontdekking van Amerika door Christoffel Columbus in 1492, het einde van de reconquista in hetzelfde jaar, het begin van de Italiaanse Oorlogen in 1494 en het begin van de Reformatie in 1517. Belangrijke elementen in de overgang van Middeleeuwen naar Vroegmoderne Tijd waren het onder invloed van het humanisme veranderende mensbeeld en de ontwikkeling van de boekdrukkunst door Johannes Gutenberg. De Vroegmoderne Tijd beslaat volgens de gangbare periodisering de periode van de vijftiende tot de negentiende eeuw. Het was ook het tijdperk waarin de Europese kolonisatie begon en de reformatie plaatsvond, die de Europese godsdienstoorlogen tot gevolg had. In de meeste Europese staten won het centraal gezag aan betekenis; enkele landen ontwikkelden zich tot nationale staten. Ten gevolge van de ontdekking van Amerika ontwikkelden de economie\u00ebn rond de kusten van de Atlantische Oceaan zich in een snel tempo. Het economisch en politiek belang van Europa nam in die periode sterk toe, terwijl andere beschavingen in hun voortbestaan bedreigd werden. Een uitzondering daarop was het Chinese keizerrijk, dat onder de Ming- en de Qing-dynastie een bloeiperiode doormaakte. Tijdens de Vroegmoderne Tijd begonnen twee 'revoluties'. Van groot belang was de wetenschappelijke revolutie. De Industri\u00eble Revolutie in Engeland was \"zonder enige twijfel een van de belangrijkste cesuren in de wereldgeschiedenis\". Deze begon rond het midden van de achttiende eeuw.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La storia moderna \u00e8 un concetto storiografico, inteso come fase successiva all'epoca medievale e precedente l'era contemporanea. Riguarda un arco temporale di circa tre secoli, dalla seconda met\u00e0 del XV secolo o dalla prima fase del XVI secolo alla fine del XVIII e inizi del XIX secolo.",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Waldseemuller_map_2.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 743890095,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 1291656,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/History_by_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Principality_of_Catalonia": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_times": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/United_Kingdom_of_the_Netherlands": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Duchy_of_Zator": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Prince-Bishopric_of_Freising": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Margaret_Atherton": {
        "http://dbpedia.org/ontology/mainInterest": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Post-classical_history": {
        "http://dbpedia.org/property/after": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_age": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Early-modern": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Dutch_Republic": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Serbia_(1718\u201339)": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Hungary_(1526\u20131867)": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Early_Modern_Age": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Early_modern_period": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mysticism": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Crown_of_Aragon": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Quedlinburg_Abbey": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Schuttern_Abbey": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ellwangen_Abbey": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fulda_monastery": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Konbaung_Dynasty": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Charles_Howard_Carter": {
        "http://dbpedia.org/property/subDiscipline": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Early_modern": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Early_Modern_Era": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Archaeology_of_the_Channel_Islands": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Hocab\u00e1-Hom\u00fan": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Can_Pech": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_era": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Holy_Roman_Empire": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/\u00dcberlingen": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Modern_history": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Habsburg-occupied_Serbia_(1788\u201392)": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Early_Modern_era": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Early_Modern_history": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ah_Canul": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Kartli": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Dzungar_Khanate": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Valencia": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Polish\u2013Lithuanian_Commonwealth": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Early_Modern_period": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Early_Modern_Times": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sovereign_Principality_of_the_United_Netherlands": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Habsburg-occupied_Serbia_(1686\u201391)": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_history": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_world": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Earlymodern": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_period"
            }
        ]
    }
}