{
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Eduard_Strauss": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Eduard_Strauss"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Eduard_Strau\u00df": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Eduard_Strauss"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Edi_strauss": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Eduard_Strauss"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Eduard_Strauss": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAustrianComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Violinist110754578"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Composer109947232"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromVienna"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVienneseComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Harpist110160770"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanticComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAustrianViolinists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAustrianClassicalComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromLeopoldstadt"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAustrianPeopleOfJewishDescent"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatClassicalHarpists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Entertainer109616922"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110339966"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Performer110415638"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110340312"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eduard Strauss",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b91\u4e16",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u7231\u5fb7\u534e\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eduard Strauss",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eduard Strau\u00df",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eduard Strauss",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eduard Strauss",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eduard Strau\u00df",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eduard Strauss",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441, \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eduard Strauss",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eduard Strauss (Eduard Strau\u00df, en allemand), n\u00e9 le 15 mars 1835 \u00e0 Vienne o\u00f9 il est mort le 28 d\u00e9cembre 1916, est un compositeur autrichien. Avec son p\u00e8re Johann Strauss et ses fr\u00e8res Johann Strauss II et Josef Strauss, il constitue la dynastie musicale Strauss qui domine pendant des d\u00e9cennies le monde musical de Vienne en cr\u00e9ant de nombreuses valses et polkas r\u00e9put\u00e9es dans toute l'Europe. Eduard Strauss est affectueusement surnomm\u00e9 Edi dans sa famille.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eduard Strauss ou Strau\u00df (Leopoldstadt, Viena, 15 de mar\u00e7o de 1835  \u2014 Viena, 28 de dezembro de 1916) foi um compositor austr\u00edaco, irm\u00e3o de Johann Strauss II e Josef Strauss.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eduard Strauss (ur. 15 marca 1835 w Wiedniu, zm. 28 grudnia 1916 tam\u017ce) \u2013 austriacki kompozytor. Razem z ojcem Johannem Straussem i bra\u0107mi Johannem Straussem II i Josefem Straussem tworzy\u0142 muzyczn\u0105 \"dynasti\u0119\" Strauss\u00f3w, kszta\u0142tuj\u0105c\u0105 przez wi\u0119kszo\u015b\u0107 XIX wieku muzyczny \u015bwiat Wiednia. Od 1863 roku by\u0142 \u017conaty z Mari\u0105 Klenkhart i mia\u0142 z ni\u0105 dw\u00f3ch syn\u00f3w, Johanna Straussa III i Josefa Eduarda Straussa. Stworzy\u0142 tak\u017ce niewielk\u0105 liczb\u0119 walc\u00f3w, z kt\u00f3rych tylko cz\u0119\u015b\u0107 si\u0119 zachowa\u0142a, w tym najbardziej znany Doctrinen op. 79.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Eduard Strau\u00df; 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1835 \u2014 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1916) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0441\u044b\u043d\u043e\u0432\u0435\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430 (\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e).",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eduard Strauss fue un compositor austriaco.Junto con sus hermanos Johann Strauss II y Josef Strauss formaron el coraz\u00f3n de la dinast\u00eda musical Strauss.La familia domin\u00f3 la m\u00fasica ligera vienesa por d\u00e9cadas, creando muchas obras, tanto valses como polkas para nobles austr\u00edacos y para amantes de la m\u00fasica de baile alrededor de Europa. En su familia le llamaban afectivamente Edi.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b91\u4e16\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Eduard Strau\u00df(ss) I., 1835\u5e743\u670815\u65e5 - 1916\u5e7412\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b91\u4e16\u306e\u56db\u7537\u3002\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b92\u4e16\u3068\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u5f1f\u306b\u3042\u305f\u308a\u3001\u606f\u5b50\u306b\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b93\u4e16\u304c\u3001\u5b6b\u306b\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b92\u4e16\u304c\u3044\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eduard Strau\u00df (* 15. M\u00e4rz 1835 in Leopoldstadt, heute Wien; \u2020 28. Dezember 1916 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Kapellmeister.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u7231\u5fb7\u534e\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aEduard Strau\u00df\uff0c1835\u5e743\u670815\u65e5\uff0d1916\u5e7412\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u8001\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u7684\u5e7c\u5b50\uff0c\u5bb6\u4e2d\u66b1\u7a31\u70ba\u827e\u8fea\uff08Edi\uff09\u3002\u4ed6\u548c\u5169\u4f4d\u54e5\u54e5\u5c0f\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u548c\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u5171\u540c\u52aa\u529b\uff0c\u6210\u5c31\u4e86\u7dad\u4e5f\u7d0d\u7684\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u97f3\u6a02\u738b\u671d\u3002\u800c\u4ed6\u6574\u500b\u5bb6\u65cf\u652f\u914d\u4e8619\u4e16\u7d00\u7dad\u4e5f\u7d0d\u7684\u8f15\u97f3\u6a02\u6642\u4ee3\uff0c\u70ba\u6b77\u4efb\u5967\u5730\u5229\u5e1d\u570b\u548c\u6b50\u6d32\u5404\u570b\u7684\u5e1d\u7687\u516c\u537f\u5275\u4f5c\u5927\u91cf\u5713\u821e\u66f2\u548c\u6ce2\u723e\u5361\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eduard Strauss (Wenen, 15 maart 1835 - aldaar, 28 december 1916) was een Oostenrijks componist van dansmuziek en was daarnaast dirigent.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eduard Strauss (15 March 1835 \u2013 28 December 1916) was an Austrian composer who, together with brothers Johann Strauss II and Josef Strauss made up the Strauss musical dynasty. He was the son of Johann Strauss I and Maria Anna Streim. The family dominated the Viennese light music world for decades, creating many waltzes and polkas for many Austrian nobility as well as dance-music enthusiasts around Europe. He was affectionately known in his family as 'Edi'.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Era figlio del compositore Johann Strauss padre e fratello dei compositori Josef e Johann Strauss jr.",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Eduard_Strauss"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Eduard_Strauss"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.03p59n"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://zitgist.com/music/artist/52773cf5-e25d-4865-841d-b8878c01c1fe"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Eduard_Strauss"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Eduard_Strau\u00df"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Eduard_Strauss"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Eduard_Strau\u00df"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q347030"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/118755838"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Eduard_Strauss"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b91\u4e16"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Eduard_Strauss"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Eduard_Strau\u00df"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://viaf.org/viaf/69116921"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Eduard_Strauss"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q347030"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Eduard_Strau%C3%9F"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_Romantic_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1916_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_male_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Leopoldstadt"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_people_of_Jewish_descent"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Burials_at_the_Zentralfriedhof"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1835_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Viennese_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Strauss_family"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eduard Strauss",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eduard_Strauss_concert_poster.jpg"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Austrian composer",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eduard",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Eduard_Strauss"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Strauss",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Eduard_Strauss?oldid=741551689"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.johann-strauss.org.uk/composers/index.php3?content=Eduard1List"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.johann-strauss.org.uk/composers/index.php3?content=eduard1"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.strausspianoedition.com/"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eduard Strauss (Wenen, 15 maart 1835 - aldaar, 28 december 1916) was een Oostenrijks componist van dansmuziek en was daarnaast dirigent.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eduard Strauss (15 March 1835 \u2013 28 December 1916) was an Austrian composer who, together with brothers Johann Strauss II and Josef Strauss made up the Strauss musical dynasty. He was the son of Johann Strauss I and Maria Anna Streim. The family dominated the Viennese light music world for decades, creating many waltzes and polkas for many Austrian nobility as well as dance-music enthusiasts around Europe. He was affectionately known in his family as 'Edi'.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eduard Strauss fue un compositor austriaco.Junto con sus hermanos Johann Strauss II y Josef Strauss formaron el coraz\u00f3n de la dinast\u00eda musical Strauss.La familia domin\u00f3 la m\u00fasica ligera vienesa por d\u00e9cadas, creando muchas obras, tanto valses como polkas para nobles austr\u00edacos y para amantes de la m\u00fasica de baile alrededor de Europa. En su familia le llamaban afectivamente Edi.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Eduard Strau\u00df; 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1835 \u2014 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1916) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0441\u044b\u043d\u043e\u0432\u0435\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430 (\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e).",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eduard Strauss (ur. 15 marca 1835 w Wiedniu, zm. 28 grudnia 1916 tam\u017ce) \u2013 austriacki kompozytor. Razem z ojcem Johannem Straussem i bra\u0107mi Johannem Straussem II i Josefem Straussem tworzy\u0142 muzyczn\u0105 \"dynasti\u0119\" Strauss\u00f3w, kszta\u0142tuj\u0105c\u0105 przez wi\u0119kszo\u015b\u0107 XIX wieku muzyczny \u015bwiat Wiednia. Od 1863 roku by\u0142 \u017conaty z Mari\u0105 Klenkhart i mia\u0142 z ni\u0105 dw\u00f3ch syn\u00f3w, Johanna Straussa III i Josefa Eduarda Straussa. Edward posiada\u0142 w\u0142asny styl, indywidualny, raczej nie konkurencyjny w stosunku do prac jego braci i innych jemu wsp\u00f3\u0142czesnych kompozytor\u00f3w. Uznawany za tw\u00f3rc\u0119 g\u0142\u00f3wnie muzyki tanecznej, zawsze pozostawa\u0142 w cieniu swoich starszych braci. By\u0142 tw\u00f3rc\u0105 g\u0142\u00f3wnie szybkich polek, z niemiecka nazywanych: \"polka-schnell\". W\u015br\u00f3d najpopularniejszych jego dzie\u0142 z tego gatunku znajduj\u0105 si\u0119: Bahn Frei op. 45, Ausser Rand und Band op.168, i Ohne Bremse op. 238. Stworzy\u0142 tak\u017ce niewielk\u0105 liczb\u0119 walc\u00f3w, z kt\u00f3rych tylko cz\u0119\u015b\u0107 si\u0119 zachowa\u0142a, w tym najbardziej znany Doctrinen op. 79. Eduard Strauss kierowa\u0142 Orkiestr\u0105 Straussa a\u017c do jej rozwi\u0105zania 13 lutego 1901, kiedy to po przej\u015bciach zwi\u0105zanych ze \u015bmierci\u0105 jego brata Johanna Straussa II w 1899 oraz k\u0142opotach finansowych rodziny, zdecydowa\u0142 si\u0119 na przej\u015bcie w stan spoczynku. Po rozwi\u0105zaniu orkiestry wr\u00f3ci\u0142 do Wiednia, gdzie zmar\u0142 w 1916. Przez ca\u0142y ten okres a\u017c do \u015bmierci dystansowa\u0142 si\u0119 od \u017cycia publicznego i nigdy aktywnie nie wzi\u0105\u0142 udzia\u0142u w \u017cadnym koncercie. W roku 1906 opublikowa\u0142 jedynie wspomnienia rodzinne zatytu\u0142owane: Erinnerungen.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Era figlio del compositore Johann Strauss padre e fratello dei compositori Josef e Johann Strauss jr.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eduard Strauss (Eduard Strau\u00df, en allemand), n\u00e9 le 15 mars 1835 \u00e0 Vienne o\u00f9 il est mort le 28 d\u00e9cembre 1916, est un compositeur autrichien. Avec son p\u00e8re Johann Strauss et ses fr\u00e8res Johann Strauss II et Josef Strauss, il constitue la dynastie musicale Strauss qui domine pendant des d\u00e9cennies le monde musical de Vienne en cr\u00e9ant de nombreuses valses et polkas r\u00e9put\u00e9es dans toute l'Europe. Eduard Strauss est affectueusement surnomm\u00e9 Edi dans sa famille.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u7231\u5fb7\u534e\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aEduard Strau\u00df\uff0c1835\u5e743\u670815\u65e5\uff0d1916\u5e7412\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u8001\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u7684\u5e7c\u5b50\uff0c\u5bb6\u4e2d\u66b1\u7a31\u70ba\u827e\u8fea\uff08Edi\uff09\u3002\u4ed6\u548c\u5169\u4f4d\u54e5\u54e5\u5c0f\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u548c\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u5171\u540c\u52aa\u529b\uff0c\u6210\u5c31\u4e86\u7dad\u4e5f\u7d0d\u7684\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u97f3\u6a02\u738b\u671d\u3002\u800c\u4ed6\u6574\u500b\u5bb6\u65cf\u652f\u914d\u4e8619\u4e16\u7d00\u7dad\u4e5f\u7d0d\u7684\u8f15\u97f3\u6a02\u6642\u4ee3\uff0c\u70ba\u6b77\u4efb\u5967\u5730\u5229\u5e1d\u570b\u548c\u6b50\u6d32\u5404\u570b\u7684\u5e1d\u7687\u516c\u537f\u5275\u4f5c\u5927\u91cf\u5713\u821e\u66f2\u548c\u6ce2\u723e\u5361\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eduard Strauss ou Strau\u00df (Leopoldstadt, Viena, 15 de mar\u00e7o de 1835  \u2014 Viena, 28 de dezembro de 1916) foi um compositor austr\u00edaco, irm\u00e3o de Johann Strauss II e Josef Strauss.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eduard Strau\u00df (* 15. M\u00e4rz 1835 in Leopoldstadt, heute Wien; \u2020 28. Dezember 1916 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Kapellmeister.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b91\u4e16\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Eduard Strau\u00df(ss) I., 1835\u5e743\u670815\u65e5 - 1916\u5e7412\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b91\u4e16\u306e\u56db\u7537\u3002\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b92\u4e16\u3068\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u5f1f\u306b\u3042\u305f\u308a\u3001\u606f\u5b50\u306b\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b93\u4e16\u304c\u3001\u5b6b\u306b\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b92\u4e16\u304c\u3044\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eduard_Strauss_concert_poster.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1835-2-14",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1916-12-28",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Vienna"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 741551689,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q456497"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 911667,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Composer"
            }
        ]
    }
}