{
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Eero_J\u00e4rnefelt": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Eero_J\u00e4rnefelt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/J\u00e4rnefelt": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Eero_J\u00e4rnefelt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Eero_Jaernefelt": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Eero_J\u00e4rnefelt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Eero_J\u00e4rnefelt": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromTheGrandDuchyOfFinland"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFinnishPainters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Educator110045713"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Academician109759069"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFinnishRealistPainters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromVyborg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Painter110391653"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAcademicsOfTheUniversityOfHelsinki"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u042f\u0440\u043d\u0435\u0444\u0435\u043b\u044c\u0442, \u042d\u044d\u0440\u043e",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eero J\u00e4rnefelt",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eero J\u00e4rnefelt",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eero J\u00e4rnefelt",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eero J\u00e4rnefelt",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a8\u30fc\u30ed\u30fb\u30e4\u30eb\u30cd\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eero J\u00e4rnefelt",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eero J\u00e4rnefelt",
                "lang": "es"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Erik (Eero) Nikolai J\u00e4rnefelt (n\u00e9 le 8 novembre 1863 \u00e0 Viipuri \u2013 mort le 15 novembre 1937 \u00e0 Helsinki) est un artiste-peintre et professeur finlandais.Il est l'un des artistes de la mouvance du nationalisme romantique.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a8\u30fc\u30ed\u30fb\u30a8\u30ea\u30af\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30e4\u30eb\u30cd\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\uff08\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u8a9e: Eero Erik Nikolai J\u00e4rnefelt\u30011863\u5e7411\u67088\u65e5 - 1937\u5e7411\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u5199\u5b9f\u4e3b\u7fa9\u306e\u753b\u5bb6\u3002 \u5e1d\u653f\u30ed\u30b7\u30a2\u7d71\u6cbb\u4e0b\u306b\u3042\u3063\u305f\u30ab\u30ec\u30ea\u30a2\u306e\u90fd\u5e02\u30f4\u30a3\u30fc\u30d7\u30ea\uff08\u73fe\u30f4\u30a3\u30dc\u30eb\u30b0\uff09\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u7236\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u9678\u8ecd\u5c06\u6821\u306e\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30e4\u30eb\u30cd\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u3001\u6bcd\u306f\uff08\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306e\u6d3b\u8e8d\u306b\u3088\u3063\u3066\uff09\u300c\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u82b8\u8853\u6587\u5316\u306e\u6bcd\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u30a8\u30ea\u30b5\u30d9\u30c8\u30fb\u30e4\u30eb\u30cd\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u59b9\u30a2\u30a4\u30ce\u306f1892\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002\u4ed6\u306b\u30ab\u30b9\u30d1\u30eb\u3001\u30a2\u30eb\u30f4\u30a3\u30c9\u3001\u30a8\u30ec\u30f3\u3001\u30a2\u30eb\u30de\u30b9\u3001\u30d2\u30ea\u30e3\u3001\u30b7\u30b0\u30ea\u30c9\u306e\u5144\u5f1f\u59c9\u59b9\u304c\u3044\u305f\u3002 1883\u5e74\u304b\u30891885\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30a8\u30fc\u30c7\u30eb\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u3082\u5b66\u3093\u3060\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u82b8\u8853\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u901a\u3063\u305f\u30021886\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3078\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30a2\u30af\u30bb\u30ea\u30fb\u30ac\u30c3\u30ec\u30f3\uff1d\u30ab\u30c3\u30ec\u30e9\u3001\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30a6\u30a3\u30af\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30e0\u3001\u30eb\u30a4\u30fb\u30b7\u30e5\u30d1\u30e9\u30fc\u3089\u3068\u89aa\u3057\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002\u305d\u3053\u3067\u30e4\u30eb\u30cd\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u753b\u5bb6\u3001\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\uff1d\u30eb\u30d1\u30fc\u30b8\u30e5\u306e\u6238\u5916\u4e3b\u7fa9\u3068\u81ea\u7136\u753b\u306b\u60f9\u304b\u308c\u305f\u30021889\u5e74\u306b\u65c5\u884c\u5148\u306e\u30b1\u30a6\u30eb\u30fc\u3067\u5973\u512a\u306e\u30b5\u30a4\u30df\u30fb\u30b9\u30ef\u30f3\u3068\u51fa\u4f1a\u3044\u3001\u7fcc\u5e74\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u306e\u300c\u8cc3\u91d1\u5974\u96b7\u300d\uff081893\u5e74\uff09\u306f\u3001\u713c\u7551\u8fb2\u696d\u306e\u69d8\u5b50\u3092\u63cf\u3044\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Erik (Eero) Nikolai J\u00e4rnefelt (* 8. November 1863 in Wyborg; \u2020 15. November 1937 in Helsinki) war ein finnischer Maler des Realismus.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u042d\u0301\u0440\u0438\u043a (\u042d\u0301\u044d\u0440\u043e) \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u042f\u0301\u0440\u043d\u0435\u0444\u0435\u043b\u044c\u0442 (\u0444\u0438\u043d. Erik (Eero) Nikolai J\u00e4rnefelt, 8 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1863, \u0412\u044b\u0431\u043e\u0440\u0433 \u2014 15 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1937, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0435\u0446, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eero Erik Nikolai J\u00e4rnefelt (ur. 8 listopada 1863 w Wyborgu, zm. 15 listopada 1937 w Helsinkach) \u2013 fi\u0144ski malarz, przedstawiciel realizmu. Syn Augusta Aleksandra i Elisabeth J\u00e4rnefelt. By\u0142 bratem Armasa (kompozytora), Arvida (s\u0119dziego i pisarza), Aino (\u017cony Sibeliusa). Studiowa\u0142 w petersburskiej Akademii Sztuk Pi\u0119knych do 1886 roku, a nast\u0119pnie w Pary\u017cu. Tworzy\u0142 portrety pejza\u017ce, malowa\u0142 sceny z \u017cycia fi\u0144skiej wsi oraz realistyczne obrazy rodzajowe (Powr\u00f3t z lasu z jagodami, 1888). Uprawia\u0142 tak\u017ce malarstwo \u015bcienne (Uniwersytet Helsi\u0144ski, 1916\u20131920).",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eero Erik Nikolai J\u00e4rnefelt (Vyborg, 8 november 1863 \u2013 Helsinki, 15 november 1937) was een Fins kunstschilder. Hij wordt gerekend tot de stroming van het realisme.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Erik (Eero) Nikolai J\u00e4rnefelt (8 de noviembre de 1863, en Vyborg - 15 de noviembre de 1937 en Helsinki) fue un pintor y profesor de arte finland\u00e9s. Es conocido por sus retratos y paisajes de la zona alrededor del parque nacional de Koli.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Erik (Eero) Nikolai J\u00e4rnefelt (8 November 1863 in Vyborg \u2013 15 November 1937 in Helsinki) was a Finnish painter and art professor. He is best known for his portraits and landscapes of the area around Koli National Park.",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/119457504"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30a8\u30fc\u30ed\u30fb\u30e4\u30eb\u30cd\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q1390614"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Eero_J\u00e4rnefelt"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/174226349"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Eero_J\u00e4rnefelt"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Eero_J\u00e4rnefelt"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Eero_J\u00e4rnefelt"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Eero_J\u00e4rnefelt"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Eero_J\u00e4rnefelt"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Eero_J\u00e4rnefelt"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://viaf.org/viaf/22370509"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.01d579"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Eero_J\u00e4rnefelt"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q1390614"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1937_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Finnish_people_of_German_descent"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Finnish_painters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Finnish_painters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1863_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Viipuri_Province_(Grand_Duchy_of_Finland)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Vyborg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Finnish_nobility"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Finnish_realist_painters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Finnish_painters"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eero J\u00e4rnefelt",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eero_Jarnefelt.jpg"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Finnish realist painter",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eero",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Eero_J\u00e4rnefelt"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "J\u00e4rnefelt",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Eero_J\u00e4rnefelt?oldid=702713179"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.arcadja.com/auctions/en/jarnefelt_eero/artist/14576/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.suomenrahapaja.fi/eng/eero-jarnefelt-proof-vitriinissa/17432/dp"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Erik (Eero) Nikolai J\u00e4rnefelt (* 8. November 1863 in Wyborg; \u2020 15. November 1937 in Helsinki) war ein finnischer Maler des Realismus.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Erik (Eero) Nikolai J\u00e4rnefelt (8 November 1863 in Vyborg \u2013 15 November 1937 in Helsinki) was a Finnish painter and art professor. He is best known for his portraits and landscapes of the area around Koli National Park.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eero Erik Nikolai J\u00e4rnefelt (ur. 8 listopada 1863 w Wyborgu, zm. 15 listopada 1937 w Helsinkach) \u2013 fi\u0144ski malarz, przedstawiciel realizmu. Syn Augusta Aleksandra i Elisabeth J\u00e4rnefelt. By\u0142 bratem Armasa (kompozytora), Arvida (s\u0119dziego i pisarza), Aino (\u017cony Sibeliusa). Studiowa\u0142 w petersburskiej Akademii Sztuk Pi\u0119knych do 1886 roku, a nast\u0119pnie w Pary\u017cu. Tworzy\u0142 portrety pejza\u017ce, malowa\u0142 sceny z \u017cycia fi\u0144skiej wsi oraz realistyczne obrazy rodzajowe (Powr\u00f3t z lasu z jagodami, 1888). Uprawia\u0142 tak\u017ce malarstwo \u015bcienne (Uniwersytet Helsi\u0144ski, 1916\u20131920).",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u042d\u0301\u0440\u0438\u043a (\u042d\u0301\u044d\u0440\u043e) \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u042f\u0301\u0440\u043d\u0435\u0444\u0435\u043b\u044c\u0442 (\u0444\u0438\u043d. Erik (Eero) Nikolai J\u00e4rnefelt, 8 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1863, \u0412\u044b\u0431\u043e\u0440\u0433 \u2014 15 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1937, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0435\u0446, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a8\u30fc\u30ed\u30fb\u30a8\u30ea\u30af\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30e4\u30eb\u30cd\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\uff08\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u8a9e: Eero Erik Nikolai J\u00e4rnefelt\u30011863\u5e7411\u67088\u65e5 - 1937\u5e7411\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u5199\u5b9f\u4e3b\u7fa9\u306e\u753b\u5bb6\u3002 \u5e1d\u653f\u30ed\u30b7\u30a2\u7d71\u6cbb\u4e0b\u306b\u3042\u3063\u305f\u30ab\u30ec\u30ea\u30a2\u306e\u90fd\u5e02\u30f4\u30a3\u30fc\u30d7\u30ea\uff08\u73fe\u30f4\u30a3\u30dc\u30eb\u30b0\uff09\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u7236\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u9678\u8ecd\u5c06\u6821\u306e\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30e4\u30eb\u30cd\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u3001\u6bcd\u306f\uff08\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306e\u6d3b\u8e8d\u306b\u3088\u3063\u3066\uff09\u300c\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u82b8\u8853\u6587\u5316\u306e\u6bcd\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u30a8\u30ea\u30b5\u30d9\u30c8\u30fb\u30e4\u30eb\u30cd\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u59b9\u30a2\u30a4\u30ce\u306f1892\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002\u4ed6\u306b\u30ab\u30b9\u30d1\u30eb\u3001\u30a2\u30eb\u30f4\u30a3\u30c9\u3001\u30a8\u30ec\u30f3\u3001\u30a2\u30eb\u30de\u30b9\u3001\u30d2\u30ea\u30e3\u3001\u30b7\u30b0\u30ea\u30c9\u306e\u5144\u5f1f\u59c9\u59b9\u304c\u3044\u305f\u3002 1883\u5e74\u304b\u30891885\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30a8\u30fc\u30c7\u30eb\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u3082\u5b66\u3093\u3060\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u82b8\u8853\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u901a\u3063\u305f\u30021886\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3078\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30a2\u30af\u30bb\u30ea\u30fb\u30ac\u30c3\u30ec\u30f3\uff1d\u30ab\u30c3\u30ec\u30e9\u3001\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30a6\u30a3\u30af\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30e0\u3001\u30eb\u30a4\u30fb\u30b7\u30e5\u30d1\u30e9\u30fc\u3089\u3068\u89aa\u3057\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002\u305d\u3053\u3067\u30e4\u30eb\u30cd\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u753b\u5bb6\u3001\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\uff1d\u30eb\u30d1\u30fc\u30b8\u30e5\u306e\u6238\u5916\u4e3b\u7fa9\u3068\u81ea\u7136\u753b\u306b\u60f9\u304b\u308c\u305f\u30021889\u5e74\u306b\u65c5\u884c\u5148\u306e\u30b1\u30a6\u30eb\u30fc\u3067\u5973\u512a\u306e\u30b5\u30a4\u30df\u30fb\u30b9\u30ef\u30f3\u3068\u51fa\u4f1a\u3044\u3001\u7fcc\u5e74\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u306e\u300c\u8cc3\u91d1\u5974\u96b7\u300d\uff081893\u5e74\uff09\u306f\u3001\u713c\u7551\u8fb2\u696d\u306e\u69d8\u5b50\u3092\u63cf\u3044\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30e4\u30eb\u30cd\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u306f\u3068\u308a\u308f\u3051\u73fe\u5728\u306e\u30b3\u30ea\u56fd\u7acb\u516c\u5712\u306e\u98a8\u666f\u306b\u60f9\u304b\u308c\u305f\u30021911\u5e74\u306b\u306fA\u30fbW\u30fb\u30d5\u30a3\u30f3\u30c1\u3084\u30a4\u30eb\u30de\u30ea\u30fb\u30a2\u30fc\u30eb\u30c8\u3068\u5171\u306b\u3001\u30b3\u30ea\u306e\u96c4\u5927\u306a\u98a8\u666f\u3092\u63cf\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002\u63cf\u3044\u305f\u98a8\u666f\u753b\u306f\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30ad\u99c5\u306e\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u3067\u76ee\u306b\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Erik (Eero) Nikolai J\u00e4rnefelt (8 de noviembre de 1863, en Vyborg - 15 de noviembre de 1937 en Helsinki) fue un pintor y profesor de arte finland\u00e9s. Es conocido por sus retratos y paisajes de la zona alrededor del parque nacional de Koli.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eero Erik Nikolai J\u00e4rnefelt (Vyborg, 8 november 1863 \u2013 Helsinki, 15 november 1937) was een Fins kunstschilder. Hij wordt gerekend tot de stroming van het realisme.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Erik (Eero) Nikolai J\u00e4rnefelt (n\u00e9 le 8 novembre 1863 \u00e0 Viipuri \u2013 mort le 15 novembre 1937 \u00e0 Helsinki) est un artiste-peintre et professeur finlandais.Il est l'un des artistes de la mouvance du nationalisme romantique.",
                "lang": "fr"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eero_Jarnefelt.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1863-11-8",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1937-11-15",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Helsinki"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 702713179,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Vyborg"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 205703,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Painter"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Eero_Nelimarkka": {
        "http://dbpedia.org/ontology/training": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Eero_J\u00e4rnefelt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Eero": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Eero_J\u00e4rnefelt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Eero_Jarnefelt": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Eero_J\u00e4rnefelt"
            }
        ]
    }
}