{
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Erich_Salomon": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Erich_Salomon"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Erich_Salomon": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPortraitPhotographers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Citizen109923673"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromBerlin"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Civilian109924742"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/National109625401"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEthnicGermanPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanPhotojournalists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Photographer110426749"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTheresienstadtConcentrationCampInmates"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Journalist110224578"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPhotographers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanPhotographers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleWhoDiedInTheHolocaust"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanPeopleWhoDiedInAuschwitzConcentrationCamp"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArtistsFromBerlin"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Inmate110207370"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Resident110523519"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAuschwitzConcentrationCampVictims"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Inhabitant109620078"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPhotographersWhoDiedInNaziConcentrationCamps"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleWhoDiedInNaziConcentrationCamps"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanCiviliansKilledInWorldWarII"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanJournalists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Photojournalist110427223"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPhotojournalists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Victim110752093"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a8\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30b6\u30ed\u30e2\u30f3",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Erich Salomon",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Erich Salomon",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Erich Salomon",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Erich Salomon",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0417\u0430\u043b\u043e\u043c\u043e\u043d, \u042d\u0440\u0438\u0445",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Erich Salomon",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Erich Salomon",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Erich Salomon",
                "lang": "fr"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Salomon studi\u00f2 legge, ingegneria, e zoologia fino alla Prima guerra mondiale. Dopo la guerra inizi\u00f2 a lavorare a manifesti pubblicitari nel settore promozionale della Ullstein-Verlag. Successivamente si interess\u00f2 al fotogiornalismo, adottando tecniche di ripresa poco convenzionali: nel 1927 fotograf\u00f2 di nascosto un processo al tribunale di Berlino praticando un foro nel cappello. Nel 1928 fotograf\u00f2 la firma del Patto Briand-Kellogg entrando nella sala e sedendosi nella postazione vuota del delegato polacco. Fu deportato con la famiglia dai nazisti ad Auschwitz, dove trov\u00f2 la morte.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u042d\u0440\u0438\u0445 \u0417\u0430\u043b\u043e\u043c\u043e\u043d (\u043d\u0435\u043c. Erich Salomon; 28 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1886 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 7 \u0438\u044e\u043b\u044f 1944 \u0433\u043e\u0434\u0430 (\u043f\u043e \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e \u041a\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430), \u041e\u0441\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u043c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0440\u043e\u0434\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u0438, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0438 \u0438 \u0441\u0443\u0434\u043e\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0444\u043e\u0442\u043e\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439 \u0441\u044a\u0435\u043c\u043a\u0438 \u0432 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u0445 \u0443\u043c\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u0432\u0448\u0438\u043c\u0438 \u0435\u043c\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c \u0441\u043d\u0438\u043c\u043a\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u0432 \u043d\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0435.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Erich Salomon (28 April 1886 \u2013 7 July 1944) was a German-born news photographer known for his pictures in the diplomatic and legal professions and the innovative methods he used to acquire them. Born in Berlin, Salomon studied law, engineering, and zoology up to World War I. After the war, he worked in the promotion department of the Ullstein publishing empire designing their billboard advertisements. He first picked up a camera in 1927, when he was 41, to document some legal disputes and soon after hid an Ermanox camera usable in dim light in his bowler hat. By cutting a hole in the hat for the lens, Salomon snapped a photo of a police killer on trial in a Berlin criminal court.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": " Pour les articles homonymes, voir Erich et Salomon. Erich Salomon (28 avril 1886, Berlin - 7 juillet 1944, Auschwitz) est un photographe et journaliste allemand connu pour ses photographies dans les milieux diplomatiques et ses m\u00e9thodes originales. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme \u00ab le p\u00e8re du photojournalisme moderne \u00bb.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Erich Salomon (Berl\u00edn, 28 de abril de 1886 - Auschwitz, 7 de julio de 1944) fue un fot\u00f3grafo alem\u00e1n. Realiz\u00f3 estudios de ingenier\u00eda y zoolog\u00eda en Berl\u00edn y despu\u00e9s derecho en M\u00fanich. Durante la primera guerra mundial sirvi\u00f3 en el ej\u00e9rcito alem\u00e1n y estuvo prisionero en un campo de concentraci\u00f3n franc\u00e9s. Despu\u00e9s realiz\u00f3 diversos trabajos hasta entrar en 1926 en el departamento de publicidad de la editorial Ullstein donde se inici\u00f3 en la fotograf\u00eda. Salomon relata sus inicios en la fotograf\u00eda en la revista Vu en 1935:",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a8\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30b6\u30ed\u30e2\u30f3\uff08Erich Salomon \u30011886\u5e74 - 1944\u5e74\uff09\u306f\u901a\u4fe1\u793e\u30a6\u30eb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u8a18\u8005\u3002\u30a8\u30eb\u30cd\u30de\u30f3\u306e\u30a8\u30eb\u30de\u30ce\u30c3\u30af\u30b9\u30ab\u30e1\u30e9\u3092\u5c71\u9ad8\u5e3d\u306b\u96a0\u3057\u3066\u4f1a\u8b70\u5834\u3084\u88c1\u5224\u6240\u306b\u6301\u3061\u8fbc\u307f\u3001\u7279\u5225\u306a\u7167\u660e\u306a\u3057\u3067\u5ba4\u5185\u306e\u4eba\u3005\u306e\u81ea\u7136\u306a\u59ff\u3092\u5199\u771f\u306b\u64ae\u5f71\u3057\u305f\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u305f\u3081\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u3001\u30ca\u30c1\u306b\u902e\u6355\u3055\u308c\u30a2\u30a6\u30b7\u30e5\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\uff1d\u30d3\u30eb\u30b1\u30ca\u30a6\u5f37\u5236\u53ce\u5bb9\u6240\u306b\u3066\u8650\u6bba\u3055\u308c\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Erich Franz Emil Salomon (* 28. April 1886 in Berlin; \u2020 7. Juli 1944 in Auschwitz) war ein deutscher Jurist, Fotograf und Bildjournalist.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Erich Franz Emil Salomon (ur. 28 kwietnia 1886 r. w Berlinie; zm. 7 lipca 1944 r. w O\u015bwi\u0119cimiu) \u2013 niemiecki prawnik, fotograf i fotoreporter.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Erich Franz Emil Salomon (Berlijn, 28 april 1886 \u2013 Auschwitz, 7 juli 1944) was een Duitse nieuwsfotograaf, vanaf 1933 werkend vanuit Nederland. Salomon werd een vooraanstaand fotograaf omdat hij zowel technisch vernieuwend was (hij fabriceerde de eerste candid camera en fotografeerde eenhandig) als een echte nieuwsjager, die zich met zijn houding en talenkennis tot in de hoogste kringen naar binnen blufte.",
                "lang": "nl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q65454"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Erich_Salomon"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.01_drr"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Erich_Salomon"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Erich_Salomon"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Erich_Salomon"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Erich_Salomon"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q65454"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Erich_Salomon"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Erich_Salomon"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Erich_Salomon"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/118605143"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Erich_Salomon"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30a8\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30b6\u30ed\u30e2\u30f3"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1944_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Jews"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Portrait_photographers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Theresienstadt_concentration_camp_inmates"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German_people_who_died_in_Auschwitz_concentration_camp"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Photographers_who_died_in_Nazi_concentration_camps"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German_photojournalists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1886_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Artists_from_Berlin"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German_civilians_killed_in_World_War_II"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Erich Salomon",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ErichSalomon.jpg"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "German photojournalist",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Erich",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Erich_Salomon"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Salomon",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Erich_Salomon?oldid=716901535"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.earlyphotography.co.uk/site/entry_C217.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.comesana.com/english/salomon.php"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://books.google.com/books?id=_WK7AAAAIAAJ&pg=PA46#v=onepage&q&f=false"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.comesana.com/english/salomon_gallery.php"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Erich Franz Emil Salomon (ur. 28 kwietnia 1886 r. w Berlinie; zm. 7 lipca 1944 r. w O\u015bwi\u0119cimiu) \u2013 niemiecki prawnik, fotograf i fotoreporter.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Erich Salomon (Berl\u00edn, 28 de abril de 1886 - Auschwitz, 7 de julio de 1944) fue un fot\u00f3grafo alem\u00e1n. Realiz\u00f3 estudios de ingenier\u00eda y zoolog\u00eda en Berl\u00edn y despu\u00e9s derecho en M\u00fanich. Durante la primera guerra mundial sirvi\u00f3 en el ej\u00e9rcito alem\u00e1n y estuvo prisionero en un campo de concentraci\u00f3n franc\u00e9s. Despu\u00e9s realiz\u00f3 diversos trabajos hasta entrar en 1926 en el departamento de publicidad de la editorial Ullstein donde se inici\u00f3 en la fotograf\u00eda. Salomon relata sus inicios en la fotograf\u00eda en la revista Vu en 1935: \"Un domingo, estando yo sentado en la terraza de un restaurante a orillas del Spree, estall\u00f3 una furiosa tormenta. Minutos despu\u00e9s lleg\u00f3 un vendedor de peri\u00f3dicos y cont\u00f3 que el cicl\u00f3n hab\u00eda derribado \u00e1rboles y que una mujer hab\u00eda muerto. Entonces cog\u00ed un taxi y avis\u00e9 a un fot\u00f3grafo. Luego ofrec\u00ed estos documentos exclusivos a la casa Ullstein. Me dieron 100 francos a cambio. Entregu\u00e9 90 francos al fot\u00f3grafo y pens\u00e9 que mejor hubiera sido que yo mismo hiciera las fotograf\u00edas. Al d\u00eda siguiente me compr\u00e9 una c\u00e1mara.\" El 9 de febrero de 1928 el Berliner Ilustrierte publica la primera fotograf\u00eda de Salomon, que muestra la imagen de un acusado en un juicio, obtenida a pesar de la prohibici\u00f3n de realizar fotos en los tribunales en Alemania, y de las dificultades t\u00e9cnicas para trabajar en interiores sin iluminaci\u00f3n extra, para lo que Salomon emple\u00f3 su c\u00e1mara oculta en un malet\u00edn. A partir de ese momento estuvo trabajando como reportero gr\u00e1fico hasta 1933. Su trabajo se desarroll\u00f3 en s\u00f3lo 5 a\u00f1os, en diversas publicaciones como Berliner Illustrierte, M\u00fcchner illustrierte presse, Fortune, Life o Daily Telegraph. Los principales temas que abordaba eran reuniones oficiales de las autoridades y tambi\u00e9n del mundo cultural y art\u00edstico.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Erich Franz Emil Salomon (* 28. April 1886 in Berlin; \u2020 7. Juli 1944 in Auschwitz) war ein deutscher Jurist, Fotograf und Bildjournalist.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Salomon studi\u00f2 legge, ingegneria, e zoologia fino alla Prima guerra mondiale. Dopo la guerra inizi\u00f2 a lavorare a manifesti pubblicitari nel settore promozionale della Ullstein-Verlag. Successivamente si interess\u00f2 al fotogiornalismo, adottando tecniche di ripresa poco convenzionali: nel 1927 fotograf\u00f2 di nascosto un processo al tribunale di Berlino praticando un foro nel cappello. Nel 1928 fotograf\u00f2 la firma del Patto Briand-Kellogg entrando nella sala e sedendosi nella postazione vuota del delegato polacco. Fu deportato con la famiglia dai nazisti ad Auschwitz, dove trov\u00f2 la morte.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": " Pour les articles homonymes, voir Erich et Salomon. Erich Salomon (28 avril 1886, Berlin - 7 juillet 1944, Auschwitz) est un photographe et journaliste allemand connu pour ses photographies dans les milieux diplomatiques et ses m\u00e9thodes originales. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme \u00ab le p\u00e8re du photojournalisme moderne \u00bb.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Erich Franz Emil Salomon (Berlijn, 28 april 1886 \u2013 Auschwitz, 7 juli 1944) was een Duitse nieuwsfotograaf, vanaf 1933 werkend vanuit Nederland. Salomon werd een vooraanstaand fotograaf omdat hij zowel technisch vernieuwend was (hij fabriceerde de eerste candid camera en fotografeerde eenhandig) als een echte nieuwsjager, die zich met zijn houding en talenkennis tot in de hoogste kringen naar binnen blufte.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a8\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30b6\u30ed\u30e2\u30f3\uff08Erich Salomon \u30011886\u5e74 - 1944\u5e74\uff09\u306f\u901a\u4fe1\u793e\u30a6\u30eb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u8a18\u8005\u3002\u30a8\u30eb\u30cd\u30de\u30f3\u306e\u30a8\u30eb\u30de\u30ce\u30c3\u30af\u30b9\u30ab\u30e1\u30e9\u3092\u5c71\u9ad8\u5e3d\u306b\u96a0\u3057\u3066\u4f1a\u8b70\u5834\u3084\u88c1\u5224\u6240\u306b\u6301\u3061\u8fbc\u307f\u3001\u7279\u5225\u306a\u7167\u660e\u306a\u3057\u3067\u5ba4\u5185\u306e\u4eba\u3005\u306e\u81ea\u7136\u306a\u59ff\u3092\u5199\u771f\u306b\u64ae\u5f71\u3057\u305f\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u305f\u3081\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u3001\u30ca\u30c1\u306b\u902e\u6355\u3055\u308c\u30a2\u30a6\u30b7\u30e5\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\uff1d\u30d3\u30eb\u30b1\u30ca\u30a6\u5f37\u5236\u53ce\u5bb9\u6240\u306b\u3066\u8650\u6bba\u3055\u308c\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u042d\u0440\u0438\u0445 \u0417\u0430\u043b\u043e\u043c\u043e\u043d (\u043d\u0435\u043c. Erich Salomon; 28 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1886 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 7 \u0438\u044e\u043b\u044f 1944 \u0433\u043e\u0434\u0430 (\u043f\u043e \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e \u041a\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430), \u041e\u0441\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u043c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0440\u043e\u0434\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u0438, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0438 \u0438 \u0441\u0443\u0434\u043e\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0444\u043e\u0442\u043e\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439 \u0441\u044a\u0435\u043c\u043a\u0438 \u0432 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u0445 \u0443\u043c\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u0432\u0448\u0438\u043c\u0438 \u0435\u043c\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c \u0441\u043d\u0438\u043c\u043a\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u0432 \u043d\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0435.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Erich Salomon (28 April 1886 \u2013 7 July 1944) was a German-born news photographer known for his pictures in the diplomatic and legal professions and the innovative methods he used to acquire them. Born in Berlin, Salomon studied law, engineering, and zoology up to World War I. After the war, he worked in the promotion department of the Ullstein publishing empire designing their billboard advertisements. He first picked up a camera in 1927, when he was 41, to document some legal disputes and soon after hid an Ermanox camera usable in dim light in his bowler hat. By cutting a hole in the hat for the lens, Salomon snapped a photo of a police killer on trial in a Berlin criminal court. Beginning in 1928, Salomon worked for Ullstein's Berliner Illustrirte Zeitung as a photographer. With his multilingual ability and clever concealment, his reputation soared among the people of Europe. When the Kellogg-Briand Pact was signed in 1928, Salomon walked into the signing room and took the vacant seat of the Polish delegate, and took several photos. He is one of only two known persons to have photographed a session of the U.S. Supreme Court. After Adolf Hitler came to power in Germany, Salomon fled to the Netherlands with his wife and continued his photographic career in The Hague. Salomon declined an invitation from Life Magazine to move to the United States. He and his family were trapped in the Low Countries after Germany invaded in 1940. Salomon and his family were held in the Westerbork transit camp, then for almost five months in Theresienstadt concentration camp and were deported from there to the Theresienstadt Family Camp in May 1944. He died in Auschwitz on 7 July 1944. The Dr. Erich Salomon Award is a lifetime achievement award for photojournalists given by the Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Fotografie (German society for photography).",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ErichSalomon.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1886-4-28",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1944-7-7",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Extermination_camp"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 716901535,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Berlin"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 360722,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Photographer"
            }
        ]
    }
}