{
    "http://dbpedia.org/resource/Holodomor_in_modern_politics": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Causes_of_the_Holodomor": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Food_crises": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Famines": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Chronic_hunger": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Great_Bengal_famine_of_1770": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Faminestricken": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Famine-stricken": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Famine_in_Africa": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Famine": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Irish_Famine_(1879)": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mass_Starvation": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mass_starvation": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Famine": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0645\u062c\u0627\u0639\u0629",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Famine",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Carestia",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kl\u0119ska g\u0142odu",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Carestia",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hongersnood",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u9951\u8352",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u98e2\u9949",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Famine",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hungersnot",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041c\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0434",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hambruna",
                "lang": "es"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kl\u0119ska g\u0142odu (tak\u017ce: g\u0142\u00f3d) \u2013 rozpowszechniony na pewnym obszarze niedob\u00f3r \u017cywno\u015bci, powoduj\u0105cy niedo\u017cywienie lub \u015bmier\u0107 g\u0142odow\u0105 du\u017cej liczby ludno\u015bci.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A fome, ou mais propriamente carestia, \u00e9 uma crise social e econ\u00f4mica acompanhada de m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o em massa, epidemias e aumento na mortalidade. Apesar de muitos casos de fome em massa coincidirem com falta de suprimentos aliment\u00edcios regional ou nacional, fome tamb\u00e9m tem ocorrido por atos econ\u00f4micos ou pol\u00edtica militar de privar certas popula\u00e7\u00f5es de alimentos o suficiente para garantir a sobreviv\u00eancia. Historicamente, fomes tem ocorrido por causa de secas, falha de colheita e pestes, e tamb\u00e9m por causas criadas pelo homem como guerra ou pol\u00edticas econ\u00f4micas mal planejadas. Durante o s\u00e9culo XX, um estimado n\u00famero de 70 milh\u00f5es de pessoas morreram de fome em todo o globo, dos quais um estimado de 30 milh\u00f5es morreram durante a fome de 1958-1961 na China. Outros casos terr\u00edveis de fome ocorrido",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "(This article is about scarcity of food. For other uses, see Famine (disambiguation).) A famine is a widespread scarcity of food, caused by several factors including crop failure, population imbalance, or government policies. This phenomenon is usually accompanied or followed by regional malnutrition, starvation, epidemic, and increased mortality. Nearly every continent in the world has experienced a period of famine throughout history. Some countries, particularly in sub-Saharan Africa, continue to have extreme cases of famine. It remains to be the most affected area in the world. And due to climate change, the conditions only fluctuate more and more. Predicting the seasons, as well as when to expect rain to help plant more crops seems to be a challenge. Most programmes direct their aid, ",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hongersnood is een toestand van honger, meestal bedoeld als begrip om te verwoorden dat een heel volk, land of streek in honger verkeert als gevolg van voedselschaarste, maar het kan ook voor een toestand van honger voor een individu worden gebruikt (hij verkeert in hongersnood). Hongersnood moet niet worden verward met ondervoeding, een toestand waarbij men wel voldoende te eten heeft om de honger te stillen, maar als gevolg van bijvoorbeeld een te eenzijdige voeding een tekort krijgt aan essenti\u00eble voedingsstoffen.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Malgrado le pi\u00f9 abbondanti risorse economiche e tecnologiche del mondo moderno, la carestia colpisce ancora molte parti del mondo, in particolare nei paesi in via di sviluppo.La carestia \u00e8 tradizionalmente associata al naturale ciclo del cattivo raccolto in agricoltura e alle malattie infettive; tra le cause umane alla guerra e al genocidio. Nei decenni passati una visione pi\u00f9 graduale si \u00e8 focalizzata su circostanze politiche ed economiche che portano alla carestia moderna. Le moderne agenzie di assistenza categorizzano le varie gradazioni di carestia secondo delle scale di carestia.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041c\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0434 \u2014 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0431\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435, \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0434\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0435\u0445\u0432\u0430\u0442\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434\u044f\u0449\u0435\u0435 \u043a \u043c\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0433\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432. \u0413\u043e\u043b\u043e\u0434 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u043d\u0430 \u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439. \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u00ab\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u044b \u0434\u043b\u044f \u0443\u0434\u043e\u0432\u043b\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043c\u0438\u0440\u0430\u00bb, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u00ab\u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u044e\u0442 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043f\u044f\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u0443\u0434\u043e\u0432\u043b\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u044e \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439\u00bb. \u041f\u043e \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0424\u0410\u041e (2012), \u043a\u0430\u0436\u0434\u044b\u0439 \u0441\u0435\u0434\u044c\u043c\u043e\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u043e\u0442 \u0445\u0440\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0438 \u043d\u0435\u0434\u043e\u0435\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eine Hungersnot ist ein Ph\u00e4nomen, bei dem ein gro\u00dfer Anteil der Bev\u00f6lkerung einer Region oder eines Landes unterern\u00e4hrt ist und Tod durch Verhungern (\u201eHungertod\u201c) oder durch hungerbedingte Krankheiten in gro\u00dfem Ma\u00dfe zunimmt. Dies kann, muss aber nicht immer mit tats\u00e4chlicher Nahrungsknappheit einhergehen. Nicht selten f\u00fchrten Hungersn\u00f6te zu Hungerrevolten.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La famine est une situation dans laquelle la population d'une zone g\u00e9ographique donn\u00e9e, ou seulement une partie de cette population, manque de nourriture. L'\u00e9tat de sous-alimentation est atteint \u00e0 moins de 1 200 kilocalories par jour et par personne, la moyenne normale est de 1 600 (enfant) \u00e0 2 900 kcal (adolescent). Cet \u00e9tat peut provoquer la mort .",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0639\u0629 \u0647\u064a \u0646\u062f\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u062f \u0627\u0644\u063a\u0630\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0637\u0627\u0642 \u0648\u0627\u0633\u0639 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0623\u0646 \u062a\u0646\u0637\u0628\u0642 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0623\u064a \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a\u060c \u0627\u0644\u0638\u0627\u0647\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0639\u0627\u062f\u0629 \u0645\u0627 \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0645\u0635\u062d\u0648\u0628\u0629 \u0633\u0648\u0621 \u0627\u0644\u062a\u063a\u0630\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0642\u0644\u064a\u0645\u064a\u0629\u060c \u0627\u0644\u062a\u062c\u0648\u064a\u0639\u060c \u0648\u0628\u0627\u0621\u060c \u0645\u0639\u062f\u0644 \u0627\u0644\u0648\u0641\u064a\u0627\u062a \u0645\u0631\u062a\u0641\u0639. \u0641\u064a \u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0639\u062a\u0628\u0627\u0631\u0627 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 2009\u060c \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0645\u062c\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0645\u0631\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u062c\u0632\u0621 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0633\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0634\u0631\u064a\u0629.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u98e2\u9949\uff08\u304d\u304d\u3093\u3001\u82f1: Famine\uff09\u3068\u306f\u3001\u4f55\u3089\u304b\u306e\u8981\u56e0\u306b\u3088\u308a\u4eba\u3005\u304c\u98e2\u3048\u82e6\u3057\u3080\u3053\u3068\u3092\u6307\u3059\u3002\u72ed\u7fa9\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u3001\u4e00\u5730\u57df\u306b\u304a\u3051\u308b\u6b7b\u4ea1\u7387\u3092\u6025\u6fc0\u306b\u4e0a\u3052\u308b\u3088\u3046\u306a\u6975\u7aef\u306a\u98df\u6599\u4e0d\u8db3\u306e\u4e8b\u614b\u3092\u6307\u3059\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002\u4e3b\u98df\u3068\u3059\u308b\u8fb2\u7523\u7269\u306e\u5927\u898f\u6a21\u306a\u4e0d\u4f5c\u3092\u5951\u6a5f\u3068\u3059\u308b\u5834\u5408\u304c\u591a\u3044\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u9951\u8352(famine)\uff0c\u53c8\u7a31\u9951\u9949\uff0c\u662f\u6307\u4e00\u4e2a\u56fd\u5bb6\u6216\u5730\u533a\u5728\u67d0\u4e00\u4e2a\u65f6\u671f\uff08\u5982\u6218\u4e89\u3001\u81ea\u7136\u707e\u5bb3\uff09\u5185\u6ca1\u6709\u8db3\u591f\u7684\u7cae\u98df\u4f9b\u5e94\uff0c\u56e0\u6301\u7e8c\u6642\u9593\u76f8\u7576\u9577\u7684\u7ce7\u98df\u77ed\u7f3a\uff0c\u5c0e\u81f4\u5c40\u90e8\u6216\u5168\u5c40\u6027\u7684\u4eba\u5011\u9003\u96e3\uff0c\u6216\u56e0\u98e2\u9913\u5c0e\u81f4\u7684\u4f54\u4eba\u53e3\u6bd4\u4f8b\u8f03\u5927\u7684\u975e\u6b63\u5e38\u6b7b\u4ea1\u7684\u73fe\u8c61\u3002\u9951\u8352\u7531\u81ea\u7136\u707d\u5bb3\u6216\u4eba\u7232\u56e0\u7d20\u5f15\u8d77\uff0c\u5c6c\u65bc\u707d\u96e3\u3002 \u53d1\u751f\u9951\u8352\u7684\u81ea\u7136\u539f\u56e0\u4e00\u822c\u662f\u56e0\u4e3a\u4eba\u53e3\u6570\u91cf\u8d85\u8fc7\u4e86\u5f53\u5730\u7684\u73af\u5883\u627f\u8f7d\u529b\u6216\u519c\u4e1a\u906d\u9047\u81ea\u7136\u707e\u96be\u7cae\u98df\u6b20\u6536\u6240\u5f15\u8d77\u7684\u3002\u5982\u679c\u53d1\u751f\u9951\u8352\uff0c\u5219\u5bf9\u4e8e\u8fd9\u4e2a\u56fd\u5bb6\u6216\u5730\u533a\u7684\u4eba\u6c11\u751f\u6d3b\u9020\u6210\u6781\u5927\u7684\u51b2\u51fb\u3002\u7cae\u98df\u7d27\u7f3a\u5f80\u5f80\u8fd8\u4f34\u968f\u7740\u793e\u4f1a\u52a8\u8361\uff0c\u5927\u91cf\u4eba\u53e3\u5c06\u4f1a\u4ece\u6b64\u8fc1\u79fb\u5230\u522b\u7684\u5730\u65b9\u3002 \u73b0\u4ee3\u4ee5\u6765\uff0c\u5b9e\u884c\u914d\u7ed9\u5236\u7684\u56fd\u5bb6\u56e0\u653f\u5e9c\u51b3\u7b56\u5931\u8bef\u5bfc\u81f4\u7684\u9965\u8352\uff0c\u67091932\u5e74\u82cf\u8054\u5927\u9965\u8352\u3001\u4e2d\u56fd1960\u5e74\u4ee3\u5927\u9965\u8352\u30011990\u5e74\u4ee3\u671d\u9c9c\u9965\u8352\u3002\u8fd9\u51e0\u6b21\u9965\u8352\u4e2d\uff0c\u653f\u5e9c\u653f\u7b56\u7981\u6b62\u4eba\u6c11\u901a\u8fc7\u8fc1\u79fb\u6765\u9003\u907f\u707e\u96be\uff0c\u66f4\u52a0\u91cd\u4e86\u9965\u8352\u7684\u7a0b\u5ea6\u3002\u300a\u4eba\u53e3\u8207\u767c\u5c55\u901a\u8a0a\u300b\u6307\u51fa\u201c1958\u5e74\u81f31961\u5e74\u4e2d\u570b\u5927\u9951\u8352\u662f\u4eba\u985e\u6b77\u53f2\u4e0a\u6b7b\u4eba\u6700\u591a\u7684\u4e00\u6b21\u201d\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La hambruna es una situaci\u00f3n que se da cuando un pa\u00eds o zona geogr\u00e1fica no posee suficientes alimentos y recursos para proveer de alimentos a la poblaci\u00f3n, elevando la tasa de mortalidad debido al hambre y a la desnutrici\u00f3n. En Europa hubo un largo per\u00edodo de hambrunas a principios del siglo XVII. En aquella \u00e9poca las ciudades estaban creciendo con rapidez y, en los a\u00f1os de malas cosechas, los habitantes de los n\u00facleos urbanos con mayor poder adquisitivo, pod\u00edan comprar alimentos mientras gran parte de la poblaci\u00f3n, entre ella los propios agricultores, no pod\u00edan.",
                "lang": "es"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Theories_of_famines"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Water_crisis"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Northern_Chinese_Famine_of_1876\u20131879"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q168247"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Hungersnot"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Carestia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Gosete"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Kl\u0119ska_g\u0142odu"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q168247"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uae30\uadfc"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Carestia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.0djn5"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Hongersnood"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Bencana_kelaparan"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Famine"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Hambruna"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Hladomor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u98e2\u9949"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Famines"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Development_studies"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Population"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Incidents_of_cannibalism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Malnutrition"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Soviet_famine_children.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Famine"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Famine?oldid=744816952"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.oxfordscholarship.com/oso/public/content/economicsfinance/9780198284635/toc.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.nytimes.com/2006/03/31/world/africa/31soil.html?ex=1301461200&en=a95f9eb19c751f1f&ei=5088&partner=rssnyt&emc=rss"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://news.bbc.co.uk/1/hi/world/africa/2449527.stm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.questia.com/PM.qst?a=o&d=85190755"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.time.com/time/magazine/article/0,9171,989405,00.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.ifpri.org/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://foodsecurity.developmentgateway.org/Content-item-view.10976+M5ce7bbfcaeb.0.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://hdl.handle.net/10822/552550"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.ireport.cnn.com/docs/DOC-674337"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.asil.org/ajil/marcus.pdf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://mcfarland.metapress.com/app/home/contribution.asp?referrer=parent&backto=issue,8,10;journal,2,9;linkingpublicationresults,1:120199,1"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wfp.org/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.adbi.org/files/2002.01.rp31.ecology.famine.northkorea.pdf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://arjournals.annualreviews.org/doi/abs/10.1146/annurev.an.19.100190.002033"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://maximumred.blogspot.com/2005_01_01_maximumred_archive.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.thejakartapost.com/news/2006/07/03/famine-drought-malnutrition-defining-and-fighting-hunger.html."
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/?id=LlGQhpgcTmEC&dq=food+availability+decline"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.britannica.com/EBchecked/topic/1481493/food-availability-decline"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://query.nytimes.com/gst/fullpage.html?res=9800E5DD103CF932A35750C0A9659C8B63"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://news.bbc.co.uk/2/hi/in_depth/africa/2006/africa_food_crisis/default.stm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.reliefweb.int/library/documents/2005/wb-eth-28feb.pdf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://technorati.com/business/finance/article/arable-land-shortage-and-the-case/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.amazon.com/dp/3838306724"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://repository.library.georgetown.edu/handle/10822/552494"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/?id=uRZwUGpeHcAC&printsec=frontcover#v=onepage&q&f=false"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Malgrado le pi\u00f9 abbondanti risorse economiche e tecnologiche del mondo moderno, la carestia colpisce ancora molte parti del mondo, in particolare nei paesi in via di sviluppo.La carestia \u00e8 tradizionalmente associata al naturale ciclo del cattivo raccolto in agricoltura e alle malattie infettive; tra le cause umane alla guerra e al genocidio. Nei decenni passati una visione pi\u00f9 graduale si \u00e8 focalizzata su circostanze politiche ed economiche che portano alla carestia moderna. Le moderne agenzie di assistenza categorizzano le varie gradazioni di carestia secondo delle scale di carestia. Molte aree che hanno sofferto la carestia nel passato si sono protette attraverso lo sviluppo tecnologico e sociale. La prima area in Europa ad eliminare la carestia furono i Paesi Bassi, che ne furono vittima per l'ultima volta agli inizi del XVII secolo, dopo di che divennero una grande potenza economica e costituirono una elaborata organizzazione politica. Un economista eminente, il premio Nobel Amartya Sen, ha fatto notare che nessuna democrazia che funzioni ha mai sofferto una carestia.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u98e2\u9949\uff08\u304d\u304d\u3093\u3001\u82f1: Famine\uff09\u3068\u306f\u3001\u4f55\u3089\u304b\u306e\u8981\u56e0\u306b\u3088\u308a\u4eba\u3005\u304c\u98e2\u3048\u82e6\u3057\u3080\u3053\u3068\u3092\u6307\u3059\u3002\u72ed\u7fa9\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u3001\u4e00\u5730\u57df\u306b\u304a\u3051\u308b\u6b7b\u4ea1\u7387\u3092\u6025\u6fc0\u306b\u4e0a\u3052\u308b\u3088\u3046\u306a\u6975\u7aef\u306a\u98df\u6599\u4e0d\u8db3\u306e\u4e8b\u614b\u3092\u6307\u3059\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002\u4e3b\u98df\u3068\u3059\u308b\u8fb2\u7523\u7269\u306e\u5927\u898f\u6a21\u306a\u4e0d\u4f5c\u3092\u5951\u6a5f\u3068\u3059\u308b\u5834\u5408\u304c\u591a\u3044\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kl\u0119ska g\u0142odu (tak\u017ce: g\u0142\u00f3d) \u2013 rozpowszechniony na pewnym obszarze niedob\u00f3r \u017cywno\u015bci, powoduj\u0105cy niedo\u017cywienie lub \u015bmier\u0107 g\u0142odow\u0105 du\u017cej liczby ludno\u015bci.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eine Hungersnot ist ein Ph\u00e4nomen, bei dem ein gro\u00dfer Anteil der Bev\u00f6lkerung einer Region oder eines Landes unterern\u00e4hrt ist und Tod durch Verhungern (\u201eHungertod\u201c) oder durch hungerbedingte Krankheiten in gro\u00dfem Ma\u00dfe zunimmt. Dies kann, muss aber nicht immer mit tats\u00e4chlicher Nahrungsknappheit einhergehen. Nicht selten f\u00fchrten Hungersn\u00f6te zu Hungerrevolten. Hunger war im Mittelalter so weit verbreitet, dass er neben Krieg, Pestilenz und Tod als einer der \u201evier Apokalyptischen Reiter\u201c galt. In Industriel\u00e4ndern kommen sie heute praktisch nicht mehr vor, aber weiterhin in Entwicklungsl\u00e4ndern. Den gr\u00f6\u00dften Teil des heutigen Welthungers machen allerdings nicht akute Hungersn\u00f6te aus, sondern der chronische Hunger armer Bev\u00f6lkerungsschichten.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041c\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0434 \u2014 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0431\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435, \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0434\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0435\u0445\u0432\u0430\u0442\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434\u044f\u0449\u0435\u0435 \u043a \u043c\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0433\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432. \u0413\u043e\u043b\u043e\u0434 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u043d\u0430 \u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439. \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u00ab\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u044b \u0434\u043b\u044f \u0443\u0434\u043e\u0432\u043b\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043c\u0438\u0440\u0430\u00bb, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u00ab\u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u044e\u0442 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043f\u044f\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u0443\u0434\u043e\u0432\u043b\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u044e \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439\u00bb. \u041f\u043e \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0424\u0410\u041e (2012), \u043a\u0430\u0436\u0434\u044b\u0439 \u0441\u0435\u0434\u044c\u043c\u043e\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u043e\u0442 \u0445\u0440\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0438 \u043d\u0435\u0434\u043e\u0435\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f. \u041e\u0442 \u043c\u0430\u0441\u0448\u0442\u0430\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0435, \u0432 2011 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0443\u043c\u0435\u0440\u043b\u043e \u043e\u0442 50 \u0434\u043e 100 \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a, \u043d\u0430 \u043c\u0430\u0439 2012 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u044e\u0436\u043d\u0435\u0435 \u0421\u0430\u0445\u0430\u0440\u044b \u043d\u0435\u0434\u043e\u0435\u0434\u0430\u0435\u0442 \u043a\u0430\u0436\u0434\u044b\u0439 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u044b\u0439 \u0438\u0437 856-\u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041a\u0430\u0436\u0434\u0443\u044e \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442\u0443 \u043e\u0442 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0443\u043c\u0438\u0440\u0430\u0435\u0442 11 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439, 16,000 \u2014 \u0432 \u0434\u0435\u043d\u044c, 6 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u2014 \u0432 \u0433\u043e\u0434.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "(This article is about scarcity of food. For other uses, see Famine (disambiguation).) A famine is a widespread scarcity of food, caused by several factors including crop failure, population imbalance, or government policies. This phenomenon is usually accompanied or followed by regional malnutrition, starvation, epidemic, and increased mortality. Nearly every continent in the world has experienced a period of famine throughout history. Some countries, particularly in sub-Saharan Africa, continue to have extreme cases of famine. It remains to be the most affected area in the world. And due to climate change, the conditions only fluctuate more and more. Predicting the seasons, as well as when to expect rain to help plant more crops seems to be a challenge. Most programmes direct their aid, and most increased efforts towards this continent.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hongersnood is een toestand van honger, meestal bedoeld als begrip om te verwoorden dat een heel volk, land of streek in honger verkeert als gevolg van voedselschaarste, maar het kan ook voor een toestand van honger voor een individu worden gebruikt (hij verkeert in hongersnood). Hongersnood moet niet worden verward met ondervoeding, een toestand waarbij men wel voldoende te eten heeft om de honger te stillen, maar als gevolg van bijvoorbeeld een te eenzijdige voeding een tekort krijgt aan essenti\u00eble voedingsstoffen. Mogelijke oorzaken van hongersnood zijn natuurlijke oorzaken (slechte oogst), armoede, een belegering of een bewuste politiek van uithongering.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La famine est une situation dans laquelle la population d'une zone g\u00e9ographique donn\u00e9e, ou seulement une partie de cette population, manque de nourriture. L'\u00e9tat de sous-alimentation est atteint \u00e0 moins de 1 200 kilocalories par jour et par personne, la moyenne normale est de 1 600 (enfant) \u00e0 2 900 kcal (adolescent). Cet \u00e9tat peut provoquer la mort .",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0639\u0629 \u0647\u064a \u0646\u062f\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u062f \u0627\u0644\u063a\u0630\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0637\u0627\u0642 \u0648\u0627\u0633\u0639 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0623\u0646 \u062a\u0646\u0637\u0628\u0642 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0623\u064a \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a\u060c \u0627\u0644\u0638\u0627\u0647\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0639\u0627\u062f\u0629 \u0645\u0627 \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0645\u0635\u062d\u0648\u0628\u0629 \u0633\u0648\u0621 \u0627\u0644\u062a\u063a\u0630\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0642\u0644\u064a\u0645\u064a\u0629\u060c \u0627\u0644\u062a\u062c\u0648\u064a\u0639\u060c \u0648\u0628\u0627\u0621\u060c \u0645\u0639\u062f\u0644 \u0627\u0644\u0648\u0641\u064a\u0627\u062a \u0645\u0631\u062a\u0641\u0639. \u0641\u064a \u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0639\u062a\u0628\u0627\u0631\u0627 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 2009\u060c \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0645\u062c\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0645\u0631\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u062c\u0632\u0621 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0633\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0634\u0631\u064a\u0629.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La hambruna es una situaci\u00f3n que se da cuando un pa\u00eds o zona geogr\u00e1fica no posee suficientes alimentos y recursos para proveer de alimentos a la poblaci\u00f3n, elevando la tasa de mortalidad debido al hambre y a la desnutrici\u00f3n. Seg\u00fan el Proyecto Hambre de las Naciones Unidas, alrededor de 24 000 personas mueren cada d\u00eda de hambre o de causas relacionadas con el hambre. Teniendo en cuenta que el total de muertes diarias por cualquier causa es de aproximadamente 150 000 personas, las muertes por hambre alcanzan el 16 % del total. Un 75 % de los fallecidos son ni\u00f1os menores de cinco meses. El Instituto de desarrollo y pol\u00edtica alimentaria afirma que la hambruna y las guerras causan solo un 10 % de las muertes por hambre. La mayor\u00eda de las muertes por hambre se deben a desnutrici\u00f3n cr\u00f3nica. Las familias no consiguen suficientes alimentos debido a diferentes causas, como pobreza, guerras o cat\u00e1strofes naturales. La Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Alimentaci\u00f3n y la Agricultura (FAO) estima que entre 2011 y 2013 el hambre cr\u00f3nica afect\u00f3 a 842 millones de personas en el mundo. En Europa hubo un largo per\u00edodo de hambrunas a principios del siglo XVII. En aquella \u00e9poca las ciudades estaban creciendo con rapidez y, en los a\u00f1os de malas cosechas, los habitantes de los n\u00facleos urbanos con mayor poder adquisitivo, pod\u00edan comprar alimentos mientras gran parte de la poblaci\u00f3n, entre ella los propios agricultores, no pod\u00edan.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u9951\u8352(famine)\uff0c\u53c8\u7a31\u9951\u9949\uff0c\u662f\u6307\u4e00\u4e2a\u56fd\u5bb6\u6216\u5730\u533a\u5728\u67d0\u4e00\u4e2a\u65f6\u671f\uff08\u5982\u6218\u4e89\u3001\u81ea\u7136\u707e\u5bb3\uff09\u5185\u6ca1\u6709\u8db3\u591f\u7684\u7cae\u98df\u4f9b\u5e94\uff0c\u56e0\u6301\u7e8c\u6642\u9593\u76f8\u7576\u9577\u7684\u7ce7\u98df\u77ed\u7f3a\uff0c\u5c0e\u81f4\u5c40\u90e8\u6216\u5168\u5c40\u6027\u7684\u4eba\u5011\u9003\u96e3\uff0c\u6216\u56e0\u98e2\u9913\u5c0e\u81f4\u7684\u4f54\u4eba\u53e3\u6bd4\u4f8b\u8f03\u5927\u7684\u975e\u6b63\u5e38\u6b7b\u4ea1\u7684\u73fe\u8c61\u3002\u9951\u8352\u7531\u81ea\u7136\u707d\u5bb3\u6216\u4eba\u7232\u56e0\u7d20\u5f15\u8d77\uff0c\u5c6c\u65bc\u707d\u96e3\u3002 \u53d1\u751f\u9951\u8352\u7684\u81ea\u7136\u539f\u56e0\u4e00\u822c\u662f\u56e0\u4e3a\u4eba\u53e3\u6570\u91cf\u8d85\u8fc7\u4e86\u5f53\u5730\u7684\u73af\u5883\u627f\u8f7d\u529b\u6216\u519c\u4e1a\u906d\u9047\u81ea\u7136\u707e\u96be\u7cae\u98df\u6b20\u6536\u6240\u5f15\u8d77\u7684\u3002\u5982\u679c\u53d1\u751f\u9951\u8352\uff0c\u5219\u5bf9\u4e8e\u8fd9\u4e2a\u56fd\u5bb6\u6216\u5730\u533a\u7684\u4eba\u6c11\u751f\u6d3b\u9020\u6210\u6781\u5927\u7684\u51b2\u51fb\u3002\u7cae\u98df\u7d27\u7f3a\u5f80\u5f80\u8fd8\u4f34\u968f\u7740\u793e\u4f1a\u52a8\u8361\uff0c\u5927\u91cf\u4eba\u53e3\u5c06\u4f1a\u4ece\u6b64\u8fc1\u79fb\u5230\u522b\u7684\u5730\u65b9\u3002 \u73b0\u4ee3\u4ee5\u6765\uff0c\u5b9e\u884c\u914d\u7ed9\u5236\u7684\u56fd\u5bb6\u56e0\u653f\u5e9c\u51b3\u7b56\u5931\u8bef\u5bfc\u81f4\u7684\u9965\u8352\uff0c\u67091932\u5e74\u82cf\u8054\u5927\u9965\u8352\u3001\u4e2d\u56fd1960\u5e74\u4ee3\u5927\u9965\u8352\u30011990\u5e74\u4ee3\u671d\u9c9c\u9965\u8352\u3002\u8fd9\u51e0\u6b21\u9965\u8352\u4e2d\uff0c\u653f\u5e9c\u653f\u7b56\u7981\u6b62\u4eba\u6c11\u901a\u8fc7\u8fc1\u79fb\u6765\u9003\u907f\u707e\u96be\uff0c\u66f4\u52a0\u91cd\u4e86\u9965\u8352\u7684\u7a0b\u5ea6\u3002\u300a\u4eba\u53e3\u8207\u767c\u5c55\u901a\u8a0a\u300b\u6307\u51fa\u201c1958\u5e74\u81f31961\u5e74\u4e2d\u570b\u5927\u9951\u8352\u662f\u4eba\u985e\u6b77\u53f2\u4e0a\u6b7b\u4eba\u6700\u591a\u7684\u4e00\u6b21\u201d\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A fome, ou mais propriamente carestia, \u00e9 uma crise social e econ\u00f4mica acompanhada de m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o em massa, epidemias e aumento na mortalidade. Apesar de muitos casos de fome em massa coincidirem com falta de suprimentos aliment\u00edcios regional ou nacional, fome tamb\u00e9m tem ocorrido por atos econ\u00f4micos ou pol\u00edtica militar de privar certas popula\u00e7\u00f5es de alimentos o suficiente para garantir a sobreviv\u00eancia. Historicamente, fomes tem ocorrido por causa de secas, falha de colheita e pestes, e tamb\u00e9m por causas criadas pelo homem como guerra ou pol\u00edticas econ\u00f4micas mal planejadas. Durante o s\u00e9culo XX, um estimado n\u00famero de 70 milh\u00f5es de pessoas morreram de fome em todo o globo, dos quais um estimado de 30 milh\u00f5es morreram durante a fome de 1958-1961 na China. Outros casos terr\u00edveis de fome ocorridos durante o s\u00e9culo XX foram o desastre de 1942-1945 em Bengala e v\u00e1rios casos de fome durante a Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, incluindo o Holodomor, o caso de fome em massa de Josef Stalin sofrido na Ucr\u00e2nia entre 1932-33. Outros grandes casos de fome ocorreram pelo final do s\u00e9culo XX, como: o desastre de Camboja nos anos 70, a fome de 1984-1985 na Eti\u00f3pia e a falta de comida generalizada na Coreia do Norte durante os anos 90. A fome pode ser induzida por superpopula\u00e7\u00e3o de uma determinada regi\u00e3o, com falha em prover recursos aliment\u00edcios em quantidade suficiente. Uma vis\u00e3o alternativa da fome dos pobres para dedicar recursos suficientes para conseguir alimentos essenciais (\"teoria da depend\u00eancia\" de Amartya Sen), an\u00e1lises da fome que se focam em processos pol\u00edtico-econ\u00f4micos levando a cria\u00e7\u00e3o de fome em massa, entendimento das raz\u00f5es complexas da mortalidade em fomes, uma aprecia\u00e7\u00e3o de at\u00e9 que ponto comunidades vulner\u00e1veis a fome em massa desenvolveram estrat\u00e9gias para controlar o problema, e o papel do terrorismo e guerra em criar fome. Ag\u00eancias de ajuda humanit\u00e1ria modernas categorizam v\u00e1rias escalas de fome de acordo com a escala da fome. Muitas \u00e1rea que sofreram fome em massa no passado se protegeram por meios tecnol\u00f3gicos e desenvolvimentos sociais. A primeira \u00e1rea da Europa que acabou com a fome foi a Holanda, que viu sua \u00faltima fome em massa em tempos de paz no in\u00edcio do s\u00e9culo XVII conforme foi se tornando uma pot\u00eancia econ\u00f4mica e estabeleceu complexas organiza\u00e7\u00f5es pol\u00edticas. Notavelmente a grande maioria das fomes em massa ocorrem em ditaduras, colonialismo  ou durante guerras, Amartya Sen notou que jamais uma democracia funcional sofreu com fome nos tempos modernos.",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Soviet_famine_children.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 744816952,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 51329,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Scarcity"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/2005_Sub-Saharan_African_Food_Crisis": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Agra_famine_of_1837\u201338": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Great_Tenmei_famine": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Chinese_famine_of_1928\u201330": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Famine_of_1866\u201368": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Famine_of_1945": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Russian_famine_of_1921": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Tenpo_famine": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ruzagayura_famine": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bihar_famine_of_1873\u201374": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Great_Famine_of_1876\u201378": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Indian_famine_of_1896\u201397": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Holodomor": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Dutch_famine_of_1944": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Upper_Doab_famine_of_1860\u201361": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Great_Famine_of_1695\u20131697": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Food_shortages": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Food_poverty": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Famine_stricken": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Food_scarcity": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Famine_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sub-Saharan_African_Food_Crisis": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Famines_in_Africa": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Famines_in_Europe": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Socialism_and_famine": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/State-sponsored_famine": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Famine"
            }
        ]
    }
}