{
    "http://dbpedia.org/resource/Fascism_Today": {
        "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/British_Fascism_1918\u201339": {
        "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fascism_in_Britain": {
        "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/American_Fascists": {
        "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Alliance_(Spain)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Yugoslav_National_Movement": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sammarinese_Fascist_Party": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Haig_Acterian": {
        "http://dbpedia.org/ontology/occupation": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Zeev_Sternhell": {
        "http://dbpedia.org/ontology/knownFor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Blueshirts": {
        "http://dbpedia.org/ontology/type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Corporate_Party": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fascists": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fashism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Milza": {
        "http://dbpedia.org/property/mainInterests": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nationalist_Liberation_Alliance": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/British_National_Party": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nasjonal_Samling": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Batall\u00f3n_Vasco_Espa\u00f1ol": {
        "http://dbpedia.org/property/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/British_Fascists": {
        "http://dbpedia.org/property/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_Union_of_Fascists": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Quisling_regime": {
        "http://dbpedia.org/ontology/governmentType": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/People's_Party_(interwar_Romania)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fascism_as_a_political_movement": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Parafascism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/New_Party_(UK)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jorian_Jenks": {
        "http://dbpedia.org/ontology/knownFor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Neil_Francis_Hawkins": {
        "http://dbpedia.org/ontology/knownFor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Independent_State_of_Croatia": {
        "http://dbpedia.org/ontology/governmentType": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fascism_(book)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Appeal_of_Fascism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Union_Movement": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Britain_First": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Scottish_Democratic_Fascist_Party": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Front_(Spain,_2006)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Juntas_de_Ofensiva_Nacional-Sindicalista": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Romanian_Front": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Brit_HaBirionim": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Warriors_of_Christ_the_King": {
        "http://dbpedia.org/property/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Imperial_Fascist_League": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Russian_Fascist_Party": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Faisceau": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Fascisti": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Norsefire": {
        "http://dbpedia.org/property/other": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Albanian_Kingdom_(1939\u201343)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/governmentType": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/White_Patriot_Party": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Argentine_Fascist_Party": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Fascist_Party_(Argentina)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Fascist_Union_(Argentina)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Serbian_Action": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fasism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Facism-_meaning": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Fascism": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fascism_(disambiguation)": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fasci_Italiani_di_Combattimento": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Republican_Fascist_Party": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Francesco_Coppola": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Italian_Anti-Bolshevik_Front": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/New_Force_(Italy)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Union_(Spain)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/KALIBAPI": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Devlag": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Belarusian_Central_Council": {
        "http://dbpedia.org/ontology/governmentType": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mexican_Fascist_Party": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anti-communism": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/List_of_former_Nazi_Party_members": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Tricolour_Flame": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fascist": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fascisist": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Lehi_(group)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Security_Battalions": {
        "http://dbpedia.org/property/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Usta\u0161e": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor": {
        "http://dbpedia.org/ontology/field": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/All-Russian_Fascist_Organisation": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Alliance_(United_States)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fascism": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0424\u0430\u0448\u0438\u0437\u043c",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fascismo",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Faschismus",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d5\u30a1\u30b7\u30ba\u30e0",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fascisme",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fascism",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fascismo",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6cd5\u897f\u65af\u4e3b\u4e49",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0641\u0627\u0634\u064a\u0629",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fascisme",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fascismo",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Faszyzm",
                "lang": "pl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d5\u30a1\u30b7\u30ba\u30e0\uff08\u7d50\u675f\u4e3b\u7fa9\u3001\u4f0a: fascismo \u82f1: fascism\uff09\u3068\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d9\u30cb\u30fc\u30c8\u30fb\u30e0\u30c3\u30bd\u30ea\u30fc\u30cb\u3068\u5f7c\u304c\u7387\u3044\u305f\u56fd\u5bb6\u30d5\u30a1\u30b7\u30b9\u30c8\u515a\u304c\u63d0\u5531\u3057\u305f\u601d\u60f3\u3084\u653f\u6cbb\u904b\u52d5\u3001\u304a\u3088\u30731922\u5e74\u304b\u30891943\u5e74\u307e\u3067\u306e\u653f\u6a29\u6642\u306b\u884c\u3063\u305f\u5b9f\u8df5\u3084\u4f53\u5236\u306e\u7dcf\u79f0\u3067\u3042\u308b\u3002\u5e83\u7fa9\u306b\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30ca\u30c1\u30ba\u30e0\u306a\u3069\u4ed6\u56fd\u306e\u985e\u4f3c\u306e\u601d\u60f3\u30fb\u904b\u52d5\u30fb\u4f53\u5236\u3082\u542b\u3081\u3066\u300c\u30d5\u30a1\u30b7\u30ba\u30e0\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u5834\u5408\u3082\u591a\u3044\u304c\u3001\u305d\u306e\u7bc4\u56f2\u306f\u591a\u6570\u306e\u8b70\u8ad6\u304c\u3042\u308b\uff08\u8a73\u7d30\u306f\u3001\u7b49\u3092\u53c2\u7167\uff09\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Faszyzm (w\u0142. fascismo, od \u0142ac. fasces \u2013 wi\u0105zki, r\u00f3zgi liktorskie i w\u0142. fascio \u2013 wi\u0105zka, zwi\u0105zek) \u2013 doktryna polityczna powsta\u0142a w okresie mi\u0119dzywojennym we W\u0142oszech, sprzeciwiaj\u0105ca si\u0119 demokracji parlamentarnej, g\u0142osz\u0105ca kult pa\u0144stwa (statolatri\u0119, totalitarne silne przyw\u00f3dztwo, terror pa\u0144stwowy i solidaryzm spo\u0142eczny). Faszyzm podkre\u015bla\u0142 wrogo\u015b\u0107 wobec zar\u00f3wno liberalizmu, jak i komunizmu. Pocz\u0105tkowo nazwa odnosi\u0142a si\u0119 tylko do w\u0142oskiego pierwowzoru, p\u00f3\u017aniej by\u0142a stosowana wobec pokrewnych ruch\u00f3w w latach 20. i 30. XX wieku, zw\u0142aszcza narodowego socjalizmu w Niemczech, oraz wsp\u00f3\u0142czesnych ruch\u00f3w wywodz\u0105cych si\u0119 z partii faszystowskich (neofaszyzm i postfaszyzm). Faszyzm uwa\u017cany jest na og\u00f3\u0142 za doktryn\u0119 skrajnie prawicow\u0105 lub (przez takich politolog\u00f3w jak Zeev Sternhell, Hugh Seton-Watson, Eu",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fascismo \u00e9 uma forma de radicalismo pol\u00edtico autorit\u00e1rio nacionalista que ganhou destaque no in\u00edcio do s\u00e9culo XX na Europa. Os fascistas procuravam unificar sua na\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de um Estado totalit\u00e1rio que promove a vigil\u00e2ncia, um estado forte, a mobiliza\u00e7\u00e3o em massa da comunidade nacional, confiando em um partido de vanguarda para iniciar uma revolu\u00e7\u00e3o e organizar a na\u00e7\u00e3o em princ\u00edpios fascistas, hostis a todas as vertentes do marxismo, desde o comunismo totalit\u00e1rio ao socialismo democr\u00e1tico.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le terme fascisme (prononc\u00e9 [fa.\u0283ism], calque de la prononciation italienne [fa\u02c8\u0283izmo] ; ou plus rarement [fa.sism]) s'applique au sens \u00e9troit \u00e0 la p\u00e9riode mussolinienne de l'histoire italienne et au sens large \u00e0 un syst\u00e8me politique aux caract\u00e9ristiques inspir\u00e9es par l'exemple italien mais qui a pu prendre des aspects diff\u00e9rents selon les pays. Des d\u00e9bats existent entre les historiens quant \u00e0 la qualification de certains r\u00e9gimes (France de Vichy, Espagne franquiste...). Le terme m\u00eame (en italien fascismo) vient du mot \u00ab fascio \u00bb (\u00ab faisceau \u00bb) d\u00e9signant le rassemblement des fusils au repos ou l'attribut du licteur dans la Rome antique. La diff\u00e9rence entre fascisme et totalitarisme fait l'objet de nombreux d\u00e9bats.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El fascismo es una ideolog\u00eda y un movimiento pol\u00edtico que surgi\u00f3 en la Europa de entreguerras (1918-1939) creado por Benito Mussolini. El t\u00e9rmino proviene del italiano fascio (\u2018haz, fasces\u2019), y \u00e9ste a su vez del lat\u00edn fasc\u0113s (plural de fascis). El fascismo tiene sus enemigos agrupados en estos tres frentes: el social-comunista, el demoliberal-mas\u00f3nico y el populismo cat\u00f3lico. Revista F. E. 1933 Puede considerarse que el fascismo italiano es un totalitarismo centrado en el Estado: Todo en el Estado, nada contra el Estado, nada fuera del Estado. Mussolini",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Het fascisme (Italiaans: fascismo) is een extreme vorm van autoritair nationalisme en is antidemocratisch, anticommunistisch, antiliberaal, antiparlementair en anti-intellectueel. Het is een politiek stelsel dat onder meer werd ingesteld in Itali\u00eb van 1922-1943. Ook het nationaalsocialistisch bewind van Adolf Hitler en zijn partij de NSDAP van 1933-1945 in Duitsland hadden fascistische trekken. E\u00e9n partij of persoon heeft alle macht. Door middel van partijmilities (in uniform), massademonstraties en verheerlijking van de leider probeerde men het volk tot een eenheid te smeden.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6cd5\u897f\u65af\u4e3b\u4e49\uff08\u82f1\u8bed\uff1aFascism\uff1b\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aFascismo\uff1b\u5fb7\u8bed\uff1aFaschismus\uff1b\u6c11\u570b\u521d\u5e74\u53c8\u8b6f\u4f5c\u68d2\u559d\u4e3b\u7fa9\uff09\uff0c\u5b57\u6e90\u70ba\u675f\u68d2\uff08\u6cd5\u897f\u65af\uff0c\u4e00\u7a2e\u53e4\u7f85\u99ac\u7684\u8c61\u5fb5\u7269\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u7a2e\u6975\u81f4\u570b\u5bb6\u6c11\u65cf\u4e3b\u7fa9\u7684\u653f\u6cbb\u904b\u52d5\uff0c\u5728\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6218\u524d\u7531\u6cd5\u897f\u65af\u610f\u5927\u5229\u548c\u5fb7\u610f\u5fd7\u7b2c\u4e09\u5e1d\u570b\uff08\u7d0d\u7cb9\u5fb7\u570b\uff09\u5efa\u7acb\u6cd5\u897f\u65af\u653f\u5e9c\u5f8c\uff0c\u65bc\u4e8c\u6218\u671f\u9593\u8513\u5ef6\u6574\u500b\u6b27\u6d32\u4e43\u81f3\u4e16\u754c\u7684\u4e00\u5957\u95dc\u65bc\u5275\u9020\u65b0\u6c11\u65cf\u6027\u53ca\u65b0\u570b\u6c11\u7684\u610f\u8b58\u578b\u614b\u53ca\u653f\u6cbb\u5b97\u6559\uff0c\u5305\u62ec\u65e5\u672c\u8207\u4e2d\u570b\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fascism /\u02c8f\u00e6\u0283\u026az\u0259m/ is a form of radical authoritarian nationalism that came to prominence in early 20th-century Europe, influenced by national syndicalism. Fascism originated in Italy during World War I and spread to other European countries. Fascism opposes liberalism, Marxism and anarchism and is usually placed on the far-right within the traditional left\u2013right spectrum.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0641\u0627\u0634\u064a\u0629 \u0647\u064a \u0648\u0635\u0641 \u0644\u0634\u0643\u0644 \u0631\u0627\u062f\u064a\u0643\u0627\u0644\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0647\u064a\u0629\u060c \u062a\u0645\u062b\u0644\u062a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0627\u064b \u0641\u064a \u062a\u062c\u0627\u0631\u0628 \u0644\u062d\u0631\u0643\u0627\u062a \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0642\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0648\u0637\u0646\u064a\u0629\u060c\u0648\u0646\u0638\u0645 \u0623\u0633\u0633\u062a\u0647\u0627 \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0627\u062a\u060c \u062a\u0628\u0644\u0648\u0631\u062a \u0639\u0628\u0631 \u062a\u062c\u0627\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0641\u0648\u0647\u0631\u0631 \u0646\u0639\u062a\u0646\u064a \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u062e\u0627\u0636\u0647\u0627 \u0639\u062f\u062f \u0645\u0646 \u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0641\u064a \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u062a\u064a\u0646 \u0644\u062a\u0635\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0634\u0643\u0644 \u0623\u064a\u062f\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a \u0648\u0627\u0639\u064a \u0628\u0630\u0627\u062a\u0647.\u0633\u0639\u062a \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0627\u062a \u0627\u0644\u0641\u0627\u0634\u064a\u0629 \u0644\u062a\u0648\u062d\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u0646\u062a\u0645\u0648\u0646 \u0644\u0647\u0627 \u0639\u0628\u0631 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0645\u0631\u0648\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u062d\u0631\u0643 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0639\u064a \u0644\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0648\u062a\u0645\u064a\u0632\u062a \u0628\u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0627\u062a \u0627\u0644\u0647\u0627\u062f\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0625\u0639\u0627\u062f\u0629 \u062a\u0646\u0638\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639 \u0628\u062d\u0633\u0628 \u0645\u0628\u0627\u062f\u0626 \u0645\u062a\u0633\u0642\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0623\u064a\u062f\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0634\u064a\u0629.\u0627\u0634\u062a\u0631\u0643\u062a \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0627\u062a \u0627\u0644\u0641\u0627\u0634\u064a\u0629 \u0628\u0645\u0644\u0627\u0645\u062d \u0645\u0634\u062a\u0631\u0643\u0629 \u062a\u062a\u0636\u0645\u0646 \u062a\u0628\u062c\u064a\u0644 \u0648\u0647\u064a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629\u060c \u062d\u0628 \u0634\u062f\u064a\u062f \u0644\u0642\u0627\u0626\u062f \u0642\u0648\u064a\u060c \u0648\u062a\u0634\u062f\u064a\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0635\u0628 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0648\u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u0629. \u062a\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0634\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0646\u0641 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0648\u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0637\u0648\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0645\u0645 \u0627\u062e\u0631\u0649 \u0637\u0631\u0642\u0627\u064b \u0644\u0644\u0648\u0635\u0648\u0644 \u0644\u0628\u0639\u062b \u0648\u0646\u0647\u0636\u0629 \u0648\u0637\u0646\u064a\u0629.\u0648\u064a\u0642\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0634\u064a\u0648\u0646 \u0628\u0631\u0624\u064a\u062a\u0647\u0645 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0642\u0648\u0649 \u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062d\u0642 \u0641\u064a \u0645\u062f \u0646\u0641\u0648\u0630\u0647\u0627 \u0628\u0625\u0632\u0627\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0636\u0639\u0641. \u0643\u0627\u0646\u062a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0623\u0648\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0627\u0633\u0633 \u0628\u0647\u0627 \u0646\u0638\u0627\u0645 \u0641\u0627\u0634\u064a. \u0648\u062a\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0643\u062b\u064a\u0631\u0627\u064b \u0644\u062a\u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0646",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0424\u0430\u0448\u0438\u0301\u0437\u043c (\u0438\u0442\u0430\u043b. fascismo \u043e\u0442 fascio \u00ab\u0441\u043e\u044e\u0437, \u043f\u0443\u0447\u043e\u043a, \u0441\u0432\u044f\u0437\u043a\u0430, \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u00bb) \u2014 \u043e\u0431\u043e\u0431\u0449\u0451\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0440\u0430\u0439\u043d\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439 \u0438 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f \u0438\u043c \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0438\u043a\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043c\u0438\u043b\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c (\u0432 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438),\u0430\u043d\u0442\u0438\u043b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c, \u043a\u0441\u0435\u043d\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u044e, \u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0448\u0438\u0437\u043c \u0438 \u0448\u043e\u0432\u0438\u043d\u0438\u0437\u043c, \u043c\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u043e\u0436\u0434\u0438\u0437\u043c, \u043f\u0440\u0435\u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0438 \u0438 \u043b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0443, \u0432\u0435\u0440\u0443 \u0432 \u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u044d\u043b\u0438\u0442 \u0438 \u0435\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0438\u0435\u0440\u0430\u0440\u0445\u0438\u044e, \u044d\u0442\u0430\u0442\u0438\u0437\u043c, \u0438 \u0432 \u0440\u044f\u0434\u0435 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435\u0432 \u0441\u0438\u043d\u0434\u0438\u043a\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c, \u0440\u0430\u0441\u0438\u0437\u043c, \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0433\u0435\u043d\u043e\u0446\u0438\u0434\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il fascismo \u00e8 un movimento politico nato in Italia all'inizio del XX secolo per principale iniziativa di Benito Mussolini, alcune delle cui ideologie si sono diffuse in seguito anche se con caratteristiche differenti in Europa e in altri paesi del mondo. Si caratterizza come un movimento di carattere nazionalista, autoritario e totalitario, ma tale ideologia \u00e8 definita ed \u00e8 interpretata come un movimento allo stesso tempo rivoluzionario e reazionario. \u00c8 considerato anticapitalista, e populista sul piano ideologico, mentre sul piano sociale tende a tutelare la propriet\u00e0 privata e la divisione della societ\u00e0 in classi.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Faschismus war zun\u00e4chst die Eigenbezeichnung einer politischen Bewegung, die unter F\u00fchrung von Benito Mussolini in Italien von 1922 bis 1943/45 die beherrschende politische Macht war und ein diktatorisches Regierungssystem errichtete (siehe Italienischer Faschismus).",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u03a6\u03b1\u03c3\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Fasisme"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Fascisme"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Faschismus"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q6223"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\ud30c\uc2dc\uc998"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://sw.cyc.com/concept/Mx4rwS9ZLZwpEbGdrcN5Y29ycA"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Faxismo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/4016494-9"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Fascismo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30d5\u30a1\u30b7\u30ba\u30e0"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Fascisme"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.02zmm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q6223"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Fascismo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Fascismo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Fa\u0161ismus"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Faszyzm"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Authoritarianism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Fascism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Political_ideologies"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-communism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-capitalism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Totalitarianism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Political_systems"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Nationalism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Far-right_politics"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Dictatorship"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-intellectualism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Corporatism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Syncretic_political_movements"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fascism"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fascism?oldid=744480373"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/?id=z3fgxOPSBb4C&dq=Latin+Fascist+Elites&lr=&source=gbs_summary_s&cad=0"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/?id=yvSEAAAAIAAJ"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.worldfuturefund.org/wffmaster/Reading/Germany/mussolini.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.econlib.org/library/Enc/Fascism.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/?id=NLiFIEdI1V4C&dq=A+History+of+Fascism+payne&lr=&source=gbs_summary_s&cad=0"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/?id=rsHyAAAACAAJ&dq=Spanish+Fascism&lr="
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/?id=mgDWLYcTYIAC&dq=Francisco+Franco+payne&lr=&source=gbs_summary_s&cad=0"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/?id=oGMfAAAACAAJ&dq=The+Anatomy+of+Fascism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/?id=ia2BdNGHRYoC&pg=PP1&dq=Fascism+:+an+informal+introduction+to+its+theory+and+practice&lr=&sig=ACfU3U1uWnBOMKbE48eeyWoDBvGW1UIe5Q"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/?id=mT5DO_cVSfMC&dq=Popular+Autocracy+in+Greece,+1936-1941:+A+Political+Biography+of+General+Ioannis+Metaxas&lr=&source=gbs_summary_s&cad=0"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.themodernword.com/eco/eco_blackshirt.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/?id=Z8Y9AAAACAAJ&dq=Salazar%27s+Dictatorship+and+European+Fascism:+Problems+of+Interpretation&lr="
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/?id=Y668AAAACAAJ&dq=Griffiths,+Richard+Fascism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/?id=V7uxAAAACAAJ&dq=Interpretations+of+Fascism"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/caption": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Georges Sorel",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Charles Maurras.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/align": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "left",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/image": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Charles Maurras - avant 1922.jpg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Georges Sorel.jpg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Faszyzm (w\u0142. fascismo, od \u0142ac. fasces \u2013 wi\u0105zki, r\u00f3zgi liktorskie i w\u0142. fascio \u2013 wi\u0105zka, zwi\u0105zek) \u2013 doktryna polityczna powsta\u0142a w okresie mi\u0119dzywojennym we W\u0142oszech, sprzeciwiaj\u0105ca si\u0119 demokracji parlamentarnej, g\u0142osz\u0105ca kult pa\u0144stwa (statolatri\u0119, totalitarne silne przyw\u00f3dztwo, terror pa\u0144stwowy i solidaryzm spo\u0142eczny). Faszyzm podkre\u015bla\u0142 wrogo\u015b\u0107 wobec zar\u00f3wno liberalizmu, jak i komunizmu. Pocz\u0105tkowo nazwa odnosi\u0142a si\u0119 tylko do w\u0142oskiego pierwowzoru, p\u00f3\u017aniej by\u0142a stosowana wobec pokrewnych ruch\u00f3w w latach 20. i 30. XX wieku, zw\u0142aszcza narodowego socjalizmu w Niemczech, oraz wsp\u00f3\u0142czesnych ruch\u00f3w wywodz\u0105cych si\u0119 z partii faszystowskich (neofaszyzm i postfaszyzm). Faszyzm uwa\u017cany jest na og\u00f3\u0142 za doktryn\u0119 skrajnie prawicow\u0105 lub (przez takich politolog\u00f3w jak Zeev Sternhell, Hugh Seton-Watson, Eugen Weber) hybrydaln\u0105, tzn. \u0142\u0105cz\u0105c\u0105 elementy lewicowe i prawicowe. Sami faszy\u015bci uwa\u017cali tradycyjny podzia\u0142 za przestarza\u0142y; twierdzili, \u017ce nie s\u0105 \u201eani prawic\u0105, ani lewic\u0105\u201d. Nast\u0119puj\u0105ce elementy s\u0105 najcz\u0119\u015bciej wymieniane jako integralne cz\u0119\u015bci faszyzmu: nacjonalizm, etatyzm, militaryzm, imperializm, totalitaryzm, antykapitalizm, antykomunizm, korporacjonizm, populizm, kolektywizm oraz opozycja do politycznego i ekonomicznego liberalizmu. Nazwa faszyzm okre\u015bla\u0142a pierwotnie jedynie system polityczny powsta\u0142y po pierwszej wojnie \u015bwiatowej we W\u0142oszech. Wkr\u00f3tce jednak zosta\u0142a rozci\u0105gni\u0119ta na inne re\u017cimy polityczne powstaj\u0105ce w kolejnych latach w innych pa\u0144stwach, przede wszystkim w Niemczech, po zdobyciu w\u0142adzy przez nazist\u00f3w. Wci\u0105\u017c dyskusyjna jest kwestia pokrewie\u0144stwa pomi\u0119dzy faszyzmem w\u0142oskim a re\u017cimami autorytarnymi zainspirowanymi w\u0142oskim przyk\u0142adem.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il fascismo \u00e8 un movimento politico nato in Italia all'inizio del XX secolo per principale iniziativa di Benito Mussolini, alcune delle cui ideologie si sono diffuse in seguito anche se con caratteristiche differenti in Europa e in altri paesi del mondo. Si caratterizza come un movimento di carattere nazionalista, autoritario e totalitario, ma tale ideologia \u00e8 definita ed \u00e8 interpretata come un movimento allo stesso tempo rivoluzionario e reazionario. \u00c8 considerato anticapitalista, e populista sul piano ideologico, mentre sul piano sociale tende a tutelare la propriet\u00e0 privata e la divisione della societ\u00e0 in classi. Trov\u00f2 i suoi precursori negli anni precedenti alla prima guerra mondiale, nel movimento artistico del futurismo (il cui ispiratore, Filippo Tommaso Marinetti, ader\u00ec successivamente al movimento di Mussolini), e nel decadentismo di Gabriele D'Annunzio e in numerosi altri pensatori e azionisti politici nazionalisti che si ritrovarono nella rivista Il Regno (Giuseppe Prezzolini, Luigi Federzoni, Giovanni Papini), molti dei quali militarono in seguito nelle file fasciste. Importante fu anche il contributo di correnti di pensiero della sinistra non marxista, quali il sindacalismo rivoluzionario, ispirato alla dottrina del pensatore francese Georges Sorel. Una spinta decisiva alla nascita del fascismo \u00e8 dovuta anche al fenomeno, conseguenza della prima guerra mondiale, dell'arditismo. La critica storica di alcuni studiosi come Piero Calamandrei o Paolo Alatri esita tuttavia ad attribuire una base ideologica al movimento fascista connotato, specie fra il 1920 ed il 1924, da diverse filosofie operative, con repentini ed opportunistici cambiamenti di impostazione politica tali da negare di per se stessi l'esistenza di una dottrina unitaria al movimento prima ed al partito poi. Dopo la fine della seconda guerra mondiale si sono sviluppate una serie di correnti che si rifanno all'ideologia, definite come neofascismo; tuttavia la natura prevalente del movimento \u00e8 tuttora oggetto di dibattito.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fascism /\u02c8f\u00e6\u0283\u026az\u0259m/ is a form of radical authoritarian nationalism that came to prominence in early 20th-century Europe, influenced by national syndicalism. Fascism originated in Italy during World War I and spread to other European countries. Fascism opposes liberalism, Marxism and anarchism and is usually placed on the far-right within the traditional left\u2013right spectrum. Fascists saw World War I as a revolution that brought massive changes in the nature of war, society, the state, and technology. The advent of total war and total mass mobilization of society had broken down the distinction between civilian and combatant. A \"military citizenship\" arose in which all citizens were involved with the military in some manner during the war. The war had resulted in the rise of a powerful state capable of mobilizing millions of people to serve on the front lines and providing economic production and logistics to support them, as well as having unprecedented authority to intervene in the lives of citizens. Fascists believe that liberal democracy is obsolete, and they regard the complete mobilization of society under a totalitarian one-party state as necessary to prepare a nation for armed conflict and to respond effectively to economic difficulties. Such a state is led by a strong leader\u2014such as a dictator and a martial government composed of the members of the governing fascist party\u2014to forge national unity and maintain a stable and orderly society. Fascism rejects assertions that violence is automatically negative in nature, and views political violence, war, and imperialism as means that can achieve national rejuvenation. Fascists advocate a mixed economy, with the principal goal of achieving autarky through protectionist and interventionist economic policies. Since the end of World War II in 1945, few parties have openly described themselves as fascist, and the term is instead now usually used pejoratively by political opponents. The descriptions neo-fascist or post-fascist are sometimes applied more formally to describe parties of the far right with ideologies similar to, or rooted in, 20th century fascist movements.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6cd5\u897f\u65af\u4e3b\u4e49\uff08\u82f1\u8bed\uff1aFascism\uff1b\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aFascismo\uff1b\u5fb7\u8bed\uff1aFaschismus\uff1b\u6c11\u570b\u521d\u5e74\u53c8\u8b6f\u4f5c\u68d2\u559d\u4e3b\u7fa9\uff09\uff0c\u5b57\u6e90\u70ba\u675f\u68d2\uff08\u6cd5\u897f\u65af\uff0c\u4e00\u7a2e\u53e4\u7f85\u99ac\u7684\u8c61\u5fb5\u7269\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u7a2e\u6975\u81f4\u570b\u5bb6\u6c11\u65cf\u4e3b\u7fa9\u7684\u653f\u6cbb\u904b\u52d5\uff0c\u5728\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6218\u524d\u7531\u6cd5\u897f\u65af\u610f\u5927\u5229\u548c\u5fb7\u610f\u5fd7\u7b2c\u4e09\u5e1d\u570b\uff08\u7d0d\u7cb9\u5fb7\u570b\uff09\u5efa\u7acb\u6cd5\u897f\u65af\u653f\u5e9c\u5f8c\uff0c\u65bc\u4e8c\u6218\u671f\u9593\u8513\u5ef6\u6574\u500b\u6b27\u6d32\u4e43\u81f3\u4e16\u754c\u7684\u4e00\u5957\u95dc\u65bc\u5275\u9020\u65b0\u6c11\u65cf\u6027\u53ca\u65b0\u570b\u6c11\u7684\u610f\u8b58\u578b\u614b\u53ca\u653f\u6cbb\u5b97\u6559\uff0c\u5305\u62ec\u65e5\u672c\u8207\u4e2d\u570b\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fascismo \u00e9 uma forma de radicalismo pol\u00edtico autorit\u00e1rio nacionalista que ganhou destaque no in\u00edcio do s\u00e9culo XX na Europa. Os fascistas procuravam unificar sua na\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de um Estado totalit\u00e1rio que promove a vigil\u00e2ncia, um estado forte, a mobiliza\u00e7\u00e3o em massa da comunidade nacional, confiando em um partido de vanguarda para iniciar uma revolu\u00e7\u00e3o e organizar a na\u00e7\u00e3o em princ\u00edpios fascistas, hostis a todas as vertentes do marxismo, desde o comunismo totalit\u00e1rio ao socialismo democr\u00e1tico. Os movimentos fascistas compartilham certas caracter\u00edsticas comuns, incluindo a venera\u00e7\u00e3o ao Estado, a devo\u00e7\u00e3o a um l\u00edder forte e uma \u00eanfase em ultranacionalismo, etnocentrismo e militarismo. O fascismo v\u00ea a viol\u00eancia pol\u00edtica, a guerra, e o imperialismo como meios para alcan\u00e7ar o rejuvenescimento nacional e afirma que as na\u00e7\u00f5es e ra\u00e7as consideradas superiores devem obter espa\u00e7o deslocando ou eliminando aquelas consideradas fracas ou inferiores, como no caso da pr\u00e1tica fascista modelada pelo nazismo. O fascismo tomou emprestado teorias e terminologias do socialismo e aplicou-as sob o ponto de vista que o conflito entre as na\u00e7\u00f5es e ra\u00e7as fosse mais significativo, mas tamb\u00e9m tendo foco em acabar com as divis\u00f5es de classes dentro da na\u00e7\u00e3o. Defendeu uma economia mista, com o objetivo principal de conseguir autarquia para garantir a auto-sufici\u00eancia, e a independ\u00eancia nacional atrav\u00e9s de protecionismo e pol\u00edticas econ\u00f4micas que intercalam intervencionismo e privatiza\u00e7\u00e3o. O fascismo sustenta o que \u00e9, \u00e0s vezes, chamado de Terceira posi\u00e7\u00e3o entre o capitalismo e o socialismo marxista. Influenciados pelo sindicalismo nacional, os primeiros movimentos fascistas surgiram na It\u00e1lia, cerca da Primeira Guerra Mundial, combinando elementos da pol\u00edtica de esquerda com mais tipicamente a pol\u00edtica de direita, em oposi\u00e7\u00e3o ao socialismo, ao comunismo, \u00e0 democracia liberal e, em alguns casos, ao conservadorismo tradicional. Embora o fascismo seja geralmente colocado na extrema-direita no tradicional espectro esquerda-direita, alguns comentaristas argumentam que a descri\u00e7\u00e3o \u00e9 inadequada. Benito Mussolini, em A Doutrina do Fascismo, afirmou que o fascismo era uma ideologia de direita.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le terme fascisme (prononc\u00e9 [fa.\u0283ism], calque de la prononciation italienne [fa\u02c8\u0283izmo] ; ou plus rarement [fa.sism]) s'applique au sens \u00e9troit \u00e0 la p\u00e9riode mussolinienne de l'histoire italienne et au sens large \u00e0 un syst\u00e8me politique aux caract\u00e9ristiques inspir\u00e9es par l'exemple italien mais qui a pu prendre des aspects diff\u00e9rents selon les pays. Des d\u00e9bats existent entre les historiens quant \u00e0 la qualification de certains r\u00e9gimes (France de Vichy, Espagne franquiste...). Le terme m\u00eame (en italien fascismo) vient du mot \u00ab fascio \u00bb (\u00ab faisceau \u00bb) d\u00e9signant le rassemblement des fusils au repos ou l'attribut du licteur dans la Rome antique. La diff\u00e9rence entre fascisme et totalitarisme fait l'objet de nombreux d\u00e9bats. Le fascisme est un syst\u00e8me politique autoritaire qui associe populisme, nationalisme et totalitarisme au nom d'un id\u00e9al collectif supr\u00eame. \u00c0 la fois r\u00e9volutionnaire et conservateur, il s'oppose frontalement \u00e0 la d\u00e9mocratie parlementaire et \u00e0 l'\u00c9tat lib\u00e9ral garant des droits individuels. Issu de diverses composantes de la philosophie europ\u00e9enne du XIXe si\u00e8cle, le fascisme a trouv\u00e9 dans les circonstances \u00e9conomiques et historiques de l'apr\u00e8s-premi\u00e8re guerre mondiale le contexte qui lui a permis d'acc\u00e9der au pouvoir, d'abord en Italie dans les ann\u00e9es 1920 avec Mussolini, puis sous une variante accentu\u00e9e, militariste et terroriste, en Allemagne dans les ann\u00e9es 1930 avec le nazisme et Hitler. Niant l'individu et la d\u00e9mocratie au nom de la masse incarn\u00e9e dans un chef providentiel, le fascisme embrigade les groupes sociaux (jeunesse, milices) et justifie la violence d'\u00c9tat men\u00e9e contre les opposants assimil\u00e9s \u00e0 des ennemis int\u00e9rieurs, l'unit\u00e9 de la nation devant d\u00e9passer et r\u00e9soudre les antagonismes des classes sociales dans un parti unique. Dans le domaine \u00e9conomique, l'\u00e9tat conduit une politique dirigiste mais maintient la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e et capitaliste.En m\u00eame temps il rejette la notion d'\u00e9galit\u00e9 au nom d'un ordre hi\u00e9rarchique naturel : il d\u00e9finit un \u00ab homme nouveau \u00bb, un id\u00e9al de puret\u00e9 nationale et raciale qui nourrit en particulier l'antis\u00e9mitisme, l'homophobie, l'exclusion des personnes atteintes d'un handicap et exalte les corps r\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9s ainsi que les vertus de la terre, du sang et de la tradition, tout comme il affirme une hi\u00e9rarchie entre les peuples forts et les peuples faibles qui doivent \u00eatre soumis. De fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale le fascisme exalte la force et s\u2019appuie sur les valeurs traditionnelles de la masculinit\u00e9, rel\u00e9guant les femmes dans leur r\u00f4le maternel. Il c\u00e9l\u00e8bre dans cet esprit les vertus guerri\u00e8res en d\u00e9veloppant une esth\u00e9tique h\u00e9ro\u00efque et grandiose. R\u00e9v\u00e9lateur d'une crise de la modernit\u00e9 et luttant contre le sentiment de d\u00e9cadence de la civilisation, le fascisme s'appuie aussi sur la mystique romantique du pass\u00e9 et sur l'\u00e9motion collective qu'il met en sc\u00e8ne dans la th\u00e9\u00e2tralit\u00e9 dynamique d'une religion civile (culte du chef, uniformes, rassemblements, propagande) et suscite ainsi une fascination id\u00e9ologique et esth\u00e9tique av\u00e9r\u00e9e. Dans son acception la plus large, le terme est employ\u00e9 pour disqualifier l'ennemi politique (par exemple par les Sovi\u00e9tiques durant la Guerre froide ou certains partis politiques sur l'\u00e9chiquier politique dans les d\u00e9mocraties lib\u00e9rales), cependant, le fascisme est encore revendiqu\u00e9 par certaines mouvances d'extr\u00eame droite (les n\u00e9ofascistes).",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0424\u0430\u0448\u0438\u0301\u0437\u043c (\u0438\u0442\u0430\u043b. fascismo \u043e\u0442 fascio \u00ab\u0441\u043e\u044e\u0437, \u043f\u0443\u0447\u043e\u043a, \u0441\u0432\u044f\u0437\u043a\u0430, \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u00bb) \u2014 \u043e\u0431\u043e\u0431\u0449\u0451\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0440\u0430\u0439\u043d\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439 \u0438 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f \u0438\u043c \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0438\u043a\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043c\u0438\u043b\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c (\u0432 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438),\u0430\u043d\u0442\u0438\u043b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c, \u043a\u0441\u0435\u043d\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u044e, \u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0448\u0438\u0437\u043c \u0438 \u0448\u043e\u0432\u0438\u043d\u0438\u0437\u043c, \u043c\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u043e\u0436\u0434\u0438\u0437\u043c, \u043f\u0440\u0435\u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0438 \u0438 \u043b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0443, \u0432\u0435\u0440\u0443 \u0432 \u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u044d\u043b\u0438\u0442 \u0438 \u0435\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0438\u0435\u0440\u0430\u0440\u0445\u0438\u044e, \u044d\u0442\u0430\u0442\u0438\u0437\u043c, \u0438 \u0432 \u0440\u044f\u0434\u0435 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435\u0432 \u0441\u0438\u043d\u0434\u0438\u043a\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c, \u0440\u0430\u0441\u0438\u0437\u043c, \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0433\u0435\u043d\u043e\u0446\u0438\u0434\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Het fascisme (Italiaans: fascismo) is een extreme vorm van autoritair nationalisme en is antidemocratisch, anticommunistisch, antiliberaal, antiparlementair en anti-intellectueel. Het is een politiek stelsel dat onder meer werd ingesteld in Itali\u00eb van 1922-1943. Ook het nationaalsocialistisch bewind van Adolf Hitler en zijn partij de NSDAP van 1933-1945 in Duitsland hadden fascistische trekken. E\u00e9n partij of persoon heeft alle macht. Door middel van partijmilities (in uniform), massademonstraties en verheerlijking van de leider probeerde men het volk tot een eenheid te smeden. Fascisme in strikte zin is Italiaans en omvat niet het Duitse nationaalsocialisme, dat een andere maatschappijopvatting met minder corporatisme maar meer racisme heeft. Toch duidt men beide stromingen - het nationaalsocialisme en het eigenlijke fascisme - vaak samen aan met \"fascisme\". In Itali\u00eb was het fascisme aan de macht van 1922-1943, onder leiding van Benito Mussolini, die zich 'Il Duce' (de leider) liet noemen. Heden ten dage heeft het de betekenis gekregen van een regeringssysteem dat op dat van Mussolini lijkt, met andere woorden een systeem dat de natie boven het individu stelt, met als uitvloeisel een in zo'n systeem legitiem gebruik van geweld, moderne propagandatechnieken en censuur om politieke tegenstand de kop in te drukken en daarmee het bestaan van het systeem te waarborgen. Vaak worden in een dergelijk systeem de economie en de sociale maatschappij verregaand van bovenaf gecontroleerd en gereglementeerd, waarbij nationalisme (en in het bijzonder etnisch nationalisme), wordt omhelsd. De term 'fascisme' is afkomstig van de eerste door Mussolini opgerichte groepering (1919), de Fasci di Combattimento. Het Italiaanse fascio, kan 'bundel' betekenen in de zin van een politieke groepering. Ook is er verwantschap met de Latijnse term fasces cum securibus, het Oud-Romeinse symbool van autoriteit (een bundel roeden om een bijl heen, waarvan het blad uitsteekt) en het recht om straf uit te delen. Ambtsdragers in het oude Rome kregen een aantal lictoren, naargelang hun ambtelijke status, toegewezen die zulke roedenbundels voor hem uitdroegen. Het fascistische bewind verwees veelvuldig naar de gloriedagen van het Romeinse Rijk.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d5\u30a1\u30b7\u30ba\u30e0\uff08\u7d50\u675f\u4e3b\u7fa9\u3001\u4f0a: fascismo \u82f1: fascism\uff09\u3068\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d9\u30cb\u30fc\u30c8\u30fb\u30e0\u30c3\u30bd\u30ea\u30fc\u30cb\u3068\u5f7c\u304c\u7387\u3044\u305f\u56fd\u5bb6\u30d5\u30a1\u30b7\u30b9\u30c8\u515a\u304c\u63d0\u5531\u3057\u305f\u601d\u60f3\u3084\u653f\u6cbb\u904b\u52d5\u3001\u304a\u3088\u30731922\u5e74\u304b\u30891943\u5e74\u307e\u3067\u306e\u653f\u6a29\u6642\u306b\u884c\u3063\u305f\u5b9f\u8df5\u3084\u4f53\u5236\u306e\u7dcf\u79f0\u3067\u3042\u308b\u3002\u5e83\u7fa9\u306b\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30ca\u30c1\u30ba\u30e0\u306a\u3069\u4ed6\u56fd\u306e\u985e\u4f3c\u306e\u601d\u60f3\u30fb\u904b\u52d5\u30fb\u4f53\u5236\u3082\u542b\u3081\u3066\u300c\u30d5\u30a1\u30b7\u30ba\u30e0\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u5834\u5408\u3082\u591a\u3044\u304c\u3001\u305d\u306e\u7bc4\u56f2\u306f\u591a\u6570\u306e\u8b70\u8ad6\u304c\u3042\u308b\uff08\u8a73\u7d30\u306f\u3001\u7b49\u3092\u53c2\u7167\uff09\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Faschismus war zun\u00e4chst die Eigenbezeichnung einer politischen Bewegung, die unter F\u00fchrung von Benito Mussolini in Italien von 1922 bis 1943/45 die beherrschende politische Macht war und ein diktatorisches Regierungssystem errichtete (siehe Italienischer Faschismus). Ab den 1920er Jahren wurde der Begriff f\u00fcr alle extrem nationalistischen, nach dem F\u00fchrerprinzip organisierten antiliberalen und antimarxistischen Bewegungen, Ideologien oder Herrschaftsysteme verwendet, die seit dem Ersten Weltkrieg die parlamentarischen Demokratien abzul\u00f6sen suchten. Die Verallgemeinerung des Faschismus-Begriffs von einer zeitlich und national begrenzten Eigenbezeichnung zur Gattungsbezeichnung einer bestimmten Herrschaftsart ist umstritten, besonders f\u00fcr den Nationalsozialismus in Deutschland. Mit Neofaschismus bezeichnet man Str\u00f6mungen und Parteien, die nach 1945 an die Tradition des Faschismus ankn\u00fcpfen.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0641\u0627\u0634\u064a\u0629 \u0647\u064a \u0648\u0635\u0641 \u0644\u0634\u0643\u0644 \u0631\u0627\u062f\u064a\u0643\u0627\u0644\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0647\u064a\u0629\u060c \u062a\u0645\u062b\u0644\u062a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0627\u064b \u0641\u064a \u062a\u062c\u0627\u0631\u0628 \u0644\u062d\u0631\u0643\u0627\u062a \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0642\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0648\u0637\u0646\u064a\u0629\u060c\u0648\u0646\u0638\u0645 \u0623\u0633\u0633\u062a\u0647\u0627 \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0627\u062a\u060c \u062a\u0628\u0644\u0648\u0631\u062a \u0639\u0628\u0631 \u062a\u062c\u0627\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0641\u0648\u0647\u0631\u0631 \u0646\u0639\u062a\u0646\u064a \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u062e\u0627\u0636\u0647\u0627 \u0639\u062f\u062f \u0645\u0646 \u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0641\u064a \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u062a\u064a\u0646 \u0644\u062a\u0635\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0634\u0643\u0644 \u0623\u064a\u062f\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a \u0648\u0627\u0639\u064a \u0628\u0630\u0627\u062a\u0647.\u0633\u0639\u062a \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0627\u062a \u0627\u0644\u0641\u0627\u0634\u064a\u0629 \u0644\u062a\u0648\u062d\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u0646\u062a\u0645\u0648\u0646 \u0644\u0647\u0627 \u0639\u0628\u0631 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0645\u0631\u0648\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u062d\u0631\u0643 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0639\u064a \u0644\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0648\u062a\u0645\u064a\u0632\u062a \u0628\u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0627\u062a \u0627\u0644\u0647\u0627\u062f\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0625\u0639\u0627\u062f\u0629 \u062a\u0646\u0638\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639 \u0628\u062d\u0633\u0628 \u0645\u0628\u0627\u062f\u0626 \u0645\u062a\u0633\u0642\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0623\u064a\u062f\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0634\u064a\u0629.\u0627\u0634\u062a\u0631\u0643\u062a \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0627\u062a \u0627\u0644\u0641\u0627\u0634\u064a\u0629 \u0628\u0645\u0644\u0627\u0645\u062d \u0645\u0634\u062a\u0631\u0643\u0629 \u062a\u062a\u0636\u0645\u0646 \u062a\u0628\u062c\u064a\u0644 \u0648\u0647\u064a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629\u060c \u062d\u0628 \u0634\u062f\u064a\u062f \u0644\u0642\u0627\u0626\u062f \u0642\u0648\u064a\u060c \u0648\u062a\u0634\u062f\u064a\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0635\u0628 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0648\u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u0629. \u062a\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0634\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0646\u0641 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0648\u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0637\u0648\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0645\u0645 \u0627\u062e\u0631\u0649 \u0637\u0631\u0642\u0627\u064b \u0644\u0644\u0648\u0635\u0648\u0644 \u0644\u0628\u0639\u062b \u0648\u0646\u0647\u0636\u0629 \u0648\u0637\u0646\u064a\u0629.\u0648\u064a\u0642\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0634\u064a\u0648\u0646 \u0628\u0631\u0624\u064a\u062a\u0647\u0645 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0642\u0648\u0649 \u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062d\u0642 \u0641\u064a \u0645\u062f \u0646\u0641\u0648\u0630\u0647\u0627 \u0628\u0625\u0632\u0627\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0636\u0639\u0641. \u0643\u0627\u0646\u062a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0623\u0648\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0627\u0633\u0633 \u0628\u0647\u0627 \u0646\u0638\u0627\u0645 \u0641\u0627\u0634\u064a. \u0648\u062a\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0643\u062b\u064a\u0631\u0627\u064b \u0644\u062a\u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0648\u0630\u062c \u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u0642\u0627\u0633 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u062a\u062c\u0627\u0631\u0628 \u0644\u0627\u062d\u0642\u0629.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El fascismo es una ideolog\u00eda y un movimiento pol\u00edtico que surgi\u00f3 en la Europa de entreguerras (1918-1939) creado por Benito Mussolini. El t\u00e9rmino proviene del italiano fascio (\u2018haz, fasces\u2019), y \u00e9ste a su vez del lat\u00edn fasc\u0113s (plural de fascis). El proyecto pol\u00edtico del fascismo es instaurar un corporativismo estatal totalitario y una econom\u00eda dirigista,mientras su base intelectual plantea la sumisi\u00f3n de la raz\u00f3n a la voluntad y la acci\u00f3n, aplicando un nacionalismo fuertemente identitario con componentes victimistas o revanchistas, lo que conduce a la violencia (ya sea por parte de las masas adoctrinadas o de las corporaciones de seguridad del r\u00e9gimen) contra aquellos que el Estado defina como enemigos mediante un eficaz aparato de propaganda; todo esto aunado a un componente social interclasista y una negaci\u00f3n a ubicarse en el espectro pol\u00edtico (izquierdas o derechas). Esto no impide que diferentes enfoques ideol\u00f3gicos proporcionen diferentes visiones del fascismo: los ejemplos m\u00e1s comunes se dan en la historiograf\u00eda, la politolog\u00eda y otras ciencias sociales, al ubicar al fascismo en la extrema derecha, vincul\u00e1ndolo con la plutocracia e identific\u00e1ndolo algunas veces como una variante del capitalismo de Estado, o bien de orientaci\u00f3n liberal, identific\u00e1ndolo como una variante chovinista del socialismo de Estado. Se presenta como una \u00abtercera v\u00eda\u00bb o \u00abtercera posici\u00f3n\u00bb que se opone radicalmente tanto a la democracia liberal en crisis (la forma de gobierno que representaba los valores de los vencedores en la Primera Guerra Mundial, como el Reino Unido, Francia o Estados Unidos, a los que considera decadentes) como a las ideolog\u00edas del movimiento obrero tradicional en ascenso (anarquismo o marxismo, este \u00faltimo escindido a su vez entre la socialdemocracia y el comunismo, que desde 1917 ten\u00eda como referente al proyecto de Estado socialista que se estaba desarrollando en la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica); aunque el n\u00famero de las ideolog\u00edas contra las que se afirma es m\u00e1s amplio: El fascismo tiene sus enemigos agrupados en estos tres frentes: el social-comunista, el demoliberal-mas\u00f3nico y el populismo cat\u00f3lico. Revista F. E. 1933 El concepto de \u00abr\u00e9gimen fascista\u00bb puede aplicarse a algunos reg\u00edmenes pol\u00edticos totalitarios o autoritarios de la Europa de entreguerras y a pr\u00e1cticamente todos los que se impusieron por las potencias del Eje durante su ocupaci\u00f3n del continente durante la Segunda Guerra Mundial: en primer lugar a la Italia fascista de Benito Mussolini (1922), que inaugura el modelo y acu\u00f1a el t\u00e9rmino; seguida por la Alemania del Tercer Reich de Adolf Hitler (1933) que lo lleva a sus \u00faltimas consecuencias; y, cerrando el ciclo, la Espa\u00f1a de Francisco Franco que se prolonga mucho m\u00e1s tiempo y evoluciona fuera del periodo (desde 1936 hasta 1975). Las diferencias de planteamientos ideol\u00f3gicos y trayectorias hist\u00f3ricas entre cada uno de estos reg\u00edmenes son notables.Por ejemplo, el fascismo en la Alemania nazi o nacional-socialismo a\u00f1ade un importante componente racista, que s\u00f3lo es adoptado en un segundo momento y con mucho menor fundamento por el fascismo italiano y el resto de movimientos fascistas o fascistizantes.Para muchos de estos el componente religioso (cat\u00f3lico u ortodoxo seg\u00fan el caso) fue mucho m\u00e1s esencial, tanto que Trevor-Roper ha podido definir el t\u00e9rmino fascismo clerical (entre los que estar\u00eda el nacionalcatolicismo espa\u00f1ol). Puede considerarse que el fascismo italiano es un totalitarismo centrado en el Estado: El pueblo es el cuerpo del Estado, y el Estado es el esp\u00edritu del pueblo. En la doctrina fascista, el pueblo es el Estado y el Estado es el pueblo. Todo en el Estado, nada contra el Estado, nada fuera del Estado. Mussolini Mientras que el nazismo alem\u00e1n est\u00e1 centrado en la raza identificada con el pueblo (Volk) o Volksgemeinschaft (interpretable como comunidad del pueblo o comunidad de raza, o incluso como expresi\u00f3n del apoyo popular al Partido y al Estado): Tambi\u00e9n se pueden encontrar elementos del fascismo fuera del per\u00edodo de entreguerras, tanto antes como despu\u00e9s.Un claro precedente del fascismo fue la organizaci\u00f3n Action Fran\u00e7aise (Acci\u00f3n Francesa, 1898), cuyo principal l\u00edder fue Charles Maurras; contaba con un ala juvenil violenta llamada los Camelots du Roi y se sustentaba en una ideolog\u00eda ultranacionalista, reaccionaria, fundamentalista cat\u00f3lica (aunque Maurras era agn\u00f3stico) y antisemita. Con posterioridad a la Segunda Guerra Mundial reaparecieron movimientos pol\u00edticos minoritarios, en la mayor parte de los casos marginales (denominados neofascistas o neonazis), que reproducen id\u00e9nticos o similares planteamientos, o que mimetizan su est\u00e9tica y su ret\u00f3rica; a pesar de (o precisamente como reacci\u00f3n a) la intensa demonizaci\u00f3n a que se someti\u00f3 a la ideolog\u00eda y a los reg\u00edmenes fascistas, considerados principales responsables de la guerra que condujo a algunos de los mayores desastres humanos de la historia.En muchos pa\u00edses hay legislaciones que proh\u00edben o limitan su existencia, sus actuaciones (especialmente el denominado delito de odio), su propaganda (especialmente el negacionismo del Holocausto) o la exhibici\u00f3n de sus s\u00edmbolos.",
                "lang": "es"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 744480373,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 11054,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Form"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/width": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 124,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 120,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/direction": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "horizontal",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Falange_Espa\u00f1ola_de_las_JONS": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Herbert_Schneider_(philosopher)": {
        "http://dbpedia.org/property/mainInterests": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fascistic": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Imperial_Rule_Assistance_Association": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Great_Japan_Youth_Party": {
        "http://dbpedia.org/property/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Glossary_of_philosophy": {
        "http://dbpedia.org/property/content": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Brazilian_Integralism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/K\u00ebmisha_e_zez\u00eb": {
        "http://dbpedia.org/property/political": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Liktori": {
        "http://dbpedia.org/property/political": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fasist": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Third_Way_(United_Kingdom)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fascist_regime": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fascisized": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Walther_Kadow": {
        "http://dbpedia.org/property/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Haighton": {
        "http://dbpedia.org/ontology/knownFor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/H._A._Sinclair_de_Rochemont": {
        "http://dbpedia.org/ontology/knownFor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Faces_of_Janus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Falange_Espa\u00f1ola_Tradicionalista_y_de_las_Juntas_de_Ofensiva_Nacional_Sindicalista": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Socialist_Movement_in_the_Netherlands": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/League_Against_Usury": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fascsim": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/List_of_Fascist_states": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pro-fascist": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fascist_state": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fashist": {
        "http://dbpedia.org/property/political": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Mass_Psychology_of_Fascism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Para-fascism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Republican_Social_Movement": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Vlad_\u021aepe\u0219_League": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Front_(Spain,_1986)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Legion_(Norway)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Fruits_of_Fascism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nation_and_Race": {
        "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fashizmi": {
        "http://dbpedia.org/property/political": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kor\u00e7a_fashiste": {
        "http://dbpedia.org/property/political": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Grupos_Armados_Espa\u00f1oles": {
        "http://dbpedia.org/property/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mil\u00edcia_Catalana": {
        "http://dbpedia.org/property/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jan_Baars": {
        "http://dbpedia.org/ontology/knownFor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/League_of_Nationalist_Action": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ailtir\u00ed_na_hAis\u00e9irghe": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/British_People's_Party_(1939)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fascisti": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Facsist": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bolivian_Socialist_Falange": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/P\u0113rkonkrusts": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Muslim_Association_of_the_Lictor": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Al-Muthanna_Club": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Criticism_of_fascism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Facsism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fascist_movement": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fascism"
            }
        ]
    }
}