{
    "http://dbpedia.org/resource/First_Minister_and_Deputy_First_Minister": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/First_Minister_and_deputy_First_Minister"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/First_and_deputy_First_Minister_of_Northern_Ireland": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/First_Minister_and_deputy_First_Minister"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Heid_M\u00e4nnyst\u00e8r_an_Heid_M\u00e4nnyst\u00e8r_depute": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/First_Minister_and_deputy_First_Minister"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/First_Meinister_an_First_Meinister_depute": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/First_Minister_and_deputy_First_Minister"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/List_of_First_Ministers_of_Northern_Ireland": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/First_Minister_and_deputy_First_Minister"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/First_Minister_and_deputy_First_Minister": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/First_Minister_and_deputy_First_Minister"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Northern_Ireland_Assembly_election,_2007": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/First_Minister_and_deputy_First_Minister"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Northern_Ireland_Assembly_election,_2016": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/First_Minister_and_deputy_First_Minister"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Northern_Ireland_Assembly_election,_2011": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/First_Minister_and_deputy_First_Minister"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Joint_First_Minister": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/First_Minister_and_deputy_First_Minister"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/FMdFM": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/First_Minister_and_deputy_First_Minister"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/First_Minister_of_Northern_Ireland": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/First_Minister_and_deputy_First_Minister"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Co_First_Minister": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/First_Minister_and_deputy_First_Minister"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/C\u00e9ad-Aire_agus_leasCh\u00e9ad-Aire": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/First_Minister_and_deputy_First_Minister"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Martin_McGuinness": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/First_Minister_and_deputy_First_Minister"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deputy_First_Minister_of_Northern_Ireland": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/First_Minister_and_deputy_First_Minister"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/FMDFM": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/First_Minister_and_deputy_First_Minister"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/FM/DFM": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/First_Minister_and_deputy_First_Minister"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/FM/dFM": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/First_Minister_and_deputy_First_Minister"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Co-First_Minister": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/First_Minister_and_deputy_First_Minister"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/First_Minister_and_deputy_First_Minister": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Primeiro-ministro da Irlanda do Norte",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Lijst van premiers en vicepremiers van Noord-Ierland",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Premier ministre et vice-Premier ministre d'Irlande du Nord",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "First Minister and deputy First Minister",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Erster Minister und Stellvertretender Erster Minister von Nordirland",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5317\u7231\u5c14\u5170\u9996\u5e2d\u90e8\u957f\u548c\u526f\u9996\u5e2d\u90e8\u957f",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pierwsi ministrowie Irlandii P\u00f3\u0142nocnej",
                "lang": "pl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le Premier ministre et le vice-Premier ministre (anglais : First Minister and deputy First Minister) sont conjointement \u00e0 la t\u00eate de l'Ex\u00e9cutif nord-irlandais. Malgr\u00e9 le pr\u00e9fixe \u00abvice\u00bb, les deux postes \u2014 cr\u00e9\u00e9s par l'Accord du vendredi saint qui ont mis fin aux Troubles en 1997 \u2014 disposent des m\u00eames pouvoirs : l'un est issu des partis unionistes et l'autre des nationalistes. L'actuelle Premi\u00e8re ministre est Arlene Foster (DUP, unioniste) et l'actuel vice-Premier ministre est Martin McGuinness (Sinn F\u00e9in, nationaliste).",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "O primeiro-ministro da Irlanda do Norte (chamado \"first minister\" e n\u00e3o \"prime minister\" como o do Reino Unido) e o vice-primeiro-ministro da Irlanda do Norte s\u00e3o os l\u00edderes do executivo da Irlanda do Norte, ou seja, do governo aut\u00f3nomo da Irlanda do Norte que foi criado em 1998 como resultado do Acordo de Belfast. Este cargo, o executivo e a Assembleia da Irlanda do Norte est\u00e3o actualmente suspensos. Esta diarquia foi criada para levar os l\u00edderes dos principais partidos unionistas e nacionalistas a trabalhar em conjunto, como uma equipa que represente ao mesmo tempo ambas as comunidades.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The First Minister and deputy First Minister are the joint heads of the Northern Ireland Executive and have overall responsibility for the running of the Executive Office. The two positions have the same governmental power; despite the name, the deputy First Minister is not subordinate to the First Minister. Created under the terms of the 1998 Good Friday Agreement, both were initially nominated and appointed by members of the Northern Ireland Assembly on a joint ticket by a cross-community vote, using consociational principles. That process was changed following the 2006 St Andrews Agreement, meaning that the First Minister and deputy First Minister are now nominated separately by the largest parties in each of the two largest community designations in the assembly. The incumbents are Arl",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pierwszy minister Irlandii P\u00f3\u0142nocnej (ang. The First Minister of Northern Ireland, irl. C\u00e9ad-Aire Thuaisceart \u00c9ireann) jest nominalnym szefem autonomicznego rz\u0105du Irlandii P\u00f3\u0142nocnej, powo\u0142anego na mocy porozumienia wielkopi\u0105tkowego oraz p\u00f3\u017aniejszych ustale\u0144. W praktyce pierwszy minister musi dzieli\u0107 si\u0119 ca\u0142\u0105 swoj\u0105 w\u0142adz\u0105 ze swoim zast\u0119pc\u0105. Pomimo tytulatury sugeruj\u0105cej hierarchiczno\u015b\u0107, oba stanowiska s\u0105 r\u00f3wnorz\u0119dne. Ma to na celu zachowanie r\u00f3wnowagi pomi\u0119dzy tzw. unionistami (protestantami opowiadaj\u0105cymi si\u0119 za pozostawaniem Irlandii P\u00f3\u0142nocnej przy Wielkiej Brytanii) a tzw. republikanami (katolikami preferuj\u0105cymi przy\u0142\u0105czenie regionu do Republiki Irlandii). Stanowisko pierwszego ministra zawsze przypada\u0142o jak dot\u0105d unionistom, jednak ich wp\u0142ywy by\u0142y r\u00f3wnowa\u017cone przez republika\u0144skich zast\u0119",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Het Office of the First Minister and Deputy First Minister (bureau van de premier en vicepremier, OFMDFM) is een orgaan van de Noord-Ierse regering. De Assemblee voor Noord-Ierland kiest de premier, zijn plaatsvervanger en de overige ministers. De premier en de vicepremier kunnen alleen tezamen gekozen worden. Door deze koppeling moet worden bereikt dat de regering niet alleen steunt op de meerderheid van de Assemblee, maar ook op de meerderheid binnen zowel de nationalistische als de unionistische groeperingen. De huidige premier is Arlene Foster en haar vicepremier is Martin McGuinness.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0438 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0449\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. First Minister and the deputy First Minister, \u0438\u0440\u043b. C\u00e9ad-Aire agus an leas-Ch\u00e9ad-Aire, \u0441\u043a\u043e\u0442\u0441 Heid M\u00e4nnyst\u00e8r an tha Heid M\u00e4nnyst\u00e8r depute) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0433\u043b\u0430\u0432\u044b \u043a\u0430\u0431\u0438\u043d\u0435\u0442\u0430 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438 \u2014 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438. \u0412 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0438 \u0438 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0410\u0441\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0438 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044c \u043f\u043e \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Der Erste Minister und der stellvertretende erste Minister von Nordirland (englisch: the First Minister and deputy First Minister, irisch: an C\u00e9ad-Aire agus an leas-Ch\u00e9ad-Aire) sind Positionen in der Exekutive Nordirlands. Sie stehen dem B\u00fcro des Ersten Ministers und stellvertretenden Ersten Ministers von Nordirland (engl. Office of the First Minister and deputy First Minister, OFMDFM) vor. Erster Minister siehe auch: Premierminister von Nordirland Stellvertretender Erster Minister",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5317\u7231\u5c14\u5170\u9996\u5e2d\u90e8\u957f\u548c\u526f\u9996\u5e2d\u90e8\u957f\uff08First Minister and deputy First Minister\uff09\uff0c\u662f\u5317\u7231\u5c14\u5170\u7684\u5177\u6709\u76f8\u540c\u5730\u4f4d\u7684\u653f\u5e9c\u9996\u957f\u3002\u6839\u636e\u300a\u8d1d\u5c14\u6cd5\u65af\u7279\u534f\u8bae\u300b\uff0c1998\u5e74\u6210\u7acb\u5317\u7231\u5c14\u5170\u653f\u5e9c\uff0c\u7531\u5317\u7231\u5c14\u5170\u8bae\u4f1a\u9009\u4e3e\u4ea7\u751f\uff0c\u662f\u5317\u7231\u5c14\u5170\u8bae\u4f1a\u7684\u884c\u653f\u673a\u5173\u30022002\u5e74\uff0d2007\u5e74\u4e00\u5ea6\u53d6\u6d88\u3002\u8d1f\u8d23\u5317\u7231\u5c14\u5170\u7684\u5730\u65b9\u81ea\u6cbb\u4e8b\u52a1\u3002",
                "lang": "zh"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#differentFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Northern_Ireland"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Primeiro-ministro_da_Irlanda_do_Norte"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.043pmvj"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q1362221"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Lijst_van_premiers_en_vicepremiers_van_Noord-Ierland"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q1362221"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Premier_ministre_et_vice-Premier_ministre_d'Irlande_du_Nord"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/First_Minister_and_deputy_First_Minister"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Pierwsi_ministrowie_Irlandii_P\u00f3\u0142nocnej"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Erster_Minister_und_Stellvertretender_Erster_Minister_von_Nordirland"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Northern_Ireland_Executive"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.ofmdfmni.gov.uk"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arlene_Foster_and_Martin_McGuinness.png"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/First_Minister_and_deputy_First_Minister"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/appointer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Northern_Ireland_Assembly"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/First_Minister_and_deputy_First_Minister?oldid=738706281"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.ofmdfmni.gov.uk"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/inaugural": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/David_Trimble"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Seamus_Mallon"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/post": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "First Minister and deputy First Minister of Northern Ireland",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/incumbentsince": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "--01-11",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/formation": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1998-07-01",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pierwszy minister Irlandii P\u00f3\u0142nocnej (ang. The First Minister of Northern Ireland, irl. C\u00e9ad-Aire Thuaisceart \u00c9ireann) jest nominalnym szefem autonomicznego rz\u0105du Irlandii P\u00f3\u0142nocnej, powo\u0142anego na mocy porozumienia wielkopi\u0105tkowego oraz p\u00f3\u017aniejszych ustale\u0144. W praktyce pierwszy minister musi dzieli\u0107 si\u0119 ca\u0142\u0105 swoj\u0105 w\u0142adz\u0105 ze swoim zast\u0119pc\u0105. Pomimo tytulatury sugeruj\u0105cej hierarchiczno\u015b\u0107, oba stanowiska s\u0105 r\u00f3wnorz\u0119dne. Ma to na celu zachowanie r\u00f3wnowagi pomi\u0119dzy tzw. unionistami (protestantami opowiadaj\u0105cymi si\u0119 za pozostawaniem Irlandii P\u00f3\u0142nocnej przy Wielkiej Brytanii) a tzw. republikanami (katolikami preferuj\u0105cymi przy\u0142\u0105czenie regionu do Republiki Irlandii). Stanowisko pierwszego ministra zawsze przypada\u0142o jak dot\u0105d unionistom, jednak ich wp\u0142ywy by\u0142y r\u00f3wnowa\u017cone przez republika\u0144skich zast\u0119pc\u00f3w.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le Premier ministre et le vice-Premier ministre (anglais : First Minister and deputy First Minister) sont conjointement \u00e0 la t\u00eate de l'Ex\u00e9cutif nord-irlandais. Malgr\u00e9 le pr\u00e9fixe \u00abvice\u00bb, les deux postes \u2014 cr\u00e9\u00e9s par l'Accord du vendredi saint qui ont mis fin aux Troubles en 1997 \u2014 disposent des m\u00eames pouvoirs : l'un est issu des partis unionistes et l'autre des nationalistes. L'actuelle Premi\u00e8re ministre est Arlene Foster (DUP, unioniste) et l'actuel vice-Premier ministre est Martin McGuinness (Sinn F\u00e9in, nationaliste).",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5317\u7231\u5c14\u5170\u9996\u5e2d\u90e8\u957f\u548c\u526f\u9996\u5e2d\u90e8\u957f\uff08First Minister and deputy First Minister\uff09\uff0c\u662f\u5317\u7231\u5c14\u5170\u7684\u5177\u6709\u76f8\u540c\u5730\u4f4d\u7684\u653f\u5e9c\u9996\u957f\u3002\u6839\u636e\u300a\u8d1d\u5c14\u6cd5\u65af\u7279\u534f\u8bae\u300b\uff0c1998\u5e74\u6210\u7acb\u5317\u7231\u5c14\u5170\u653f\u5e9c\uff0c\u7531\u5317\u7231\u5c14\u5170\u8bae\u4f1a\u9009\u4e3e\u4ea7\u751f\uff0c\u662f\u5317\u7231\u5c14\u5170\u8bae\u4f1a\u7684\u884c\u653f\u673a\u5173\u30022002\u5e74\uff0d2007\u5e74\u4e00\u5ea6\u53d6\u6d88\u3002\u8d1f\u8d23\u5317\u7231\u5c14\u5170\u7684\u5730\u65b9\u81ea\u6cbb\u4e8b\u52a1\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The First Minister and deputy First Minister are the joint heads of the Northern Ireland Executive and have overall responsibility for the running of the Executive Office. The two positions have the same governmental power; despite the name, the deputy First Minister is not subordinate to the First Minister. Created under the terms of the 1998 Good Friday Agreement, both were initially nominated and appointed by members of the Northern Ireland Assembly on a joint ticket by a cross-community vote, using consociational principles. That process was changed following the 2006 St Andrews Agreement, meaning that the First Minister and deputy First Minister are now nominated separately by the largest parties in each of the two largest community designations in the assembly. The incumbents are Arlene Foster of the Democratic Unionist Party as First Minister and Martin McGuinness of Sinn F\u00e9in as deputy First Minister.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "O primeiro-ministro da Irlanda do Norte (chamado \"first minister\" e n\u00e3o \"prime minister\" como o do Reino Unido) e o vice-primeiro-ministro da Irlanda do Norte s\u00e3o os l\u00edderes do executivo da Irlanda do Norte, ou seja, do governo aut\u00f3nomo da Irlanda do Norte que foi criado em 1998 como resultado do Acordo de Belfast. Este cargo, o executivo e a Assembleia da Irlanda do Norte est\u00e3o actualmente suspensos. O primeiro-ministro \u00e9 eleito pela assembleia em lista conjunta com o vice-primeiro-ministro. Esta lista deve obter uma maioria na assembleia e, ao mesmo tempo, uma maioria tanto entre os deputados nacionalistas como entre os unionistas. Esta diarquia foi criada para levar os l\u00edderes dos principais partidos unionistas e nacionalistas a trabalhar em conjunto, como uma equipa que represente ao mesmo tempo ambas as comunidades. At\u00e9 2002, o cargo de primeiro-ministro foi desempenhado por David Trimble, l\u00edder do Partido Unionista do Ulster. Inicialmente, o seu vice foi o vice-l\u00edder do Partido Social Democrata e Trabalhista, Seamus Mallon. Sucedeu-lhe o novo l\u00edder do PSDT, Mark Durkan.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0438 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0449\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. First Minister and the deputy First Minister, \u0438\u0440\u043b. C\u00e9ad-Aire agus an leas-Ch\u00e9ad-Aire, \u0441\u043a\u043e\u0442\u0441 Heid M\u00e4nnyst\u00e8r an tha Heid M\u00e4nnyst\u00e8r depute) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0433\u043b\u0430\u0432\u044b \u043a\u0430\u0431\u0438\u043d\u0435\u0442\u0430 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438 \u2014 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438. \u0414\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0432 1998. \u0420\u0430\u043d\u0435\u0435, \u0434\u043e 1972, \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438. \u0412 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043e\u0442 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0439 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0438 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0449\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u043e\u0447\u0438\u044f \u0438 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u044b \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a \u044e\u043d\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0410\u0441\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0438, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432. \u0421\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u044b \u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430\u043c\u0438 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432-\u044e\u043d\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u044b \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c \u043e\u0434\u043e\u0431\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0410\u0441\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0438, \u043f\u0440\u0438\u0447\u0451\u043c \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u0421 2006 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u044f\u0442\u0441\u044f \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u044b \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0443\u044e \u0444\u0440\u0430\u043a\u0446\u0438\u044e \u0432 \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438\u0437 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0436\u0435\u043b\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0432\u043e\u0439\u0434\u0438 \u0442\u0443\u0434\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439. \u0412 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0438 \u0438 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0410\u0441\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0438 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044c \u043f\u043e \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Het Office of the First Minister and Deputy First Minister (bureau van de premier en vicepremier, OFMDFM) is een orgaan van de Noord-Ierse regering. De Assemblee voor Noord-Ierland kiest de premier, zijn plaatsvervanger en de overige ministers. De premier en de vicepremier kunnen alleen tezamen gekozen worden. Door deze koppeling moet worden bereikt dat de regering niet alleen steunt op de meerderheid van de Assemblee, maar ook op de meerderheid binnen zowel de nationalistische als de unionistische groeperingen. De huidige premier is Arlene Foster en haar vicepremier is Martin McGuinness.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Der Erste Minister und der stellvertretende erste Minister von Nordirland (englisch: the First Minister and deputy First Minister, irisch: an C\u00e9ad-Aire agus an leas-Ch\u00e9ad-Aire) sind Positionen in der Exekutive Nordirlands. Sie stehen dem B\u00fcro des Ersten Ministers und stellvertretenden Ersten Ministers von Nordirland (engl. Office of the First Minister and deputy First Minister, OFMDFM) vor. Die Nordirland-Versammlung w\u00e4hlt den Ersten Minister, seinen Stellvertreter und die \u00fcbrigen Minister. Der Erste Minister und sein Stellvertreter k\u00f6nnen nur gemeinsam gew\u00e4hlt werden. Bei dieser Doppelherrschaft muss sichergestellt sein, dass nicht nur die Mehrheit der Versammlung, sondern auch eine Mehrheit innerhalb der Gruppen der Nationalisten und Unionisten vorliegt. Der derzeitige Erste Minister Peter Robinson legte am 11. Januar 2010 vor\u00fcbergehend die Amtsgesch\u00e4fte nieder. Bis zum 3. Februar 2011 vertrat ihn Arlene Foster im Amt. Vom 10. September bis 20. Oktober 2015 wurde er erneut von Arlene Foster vertreten. Peter Robinson hat zum 11. Januar 2016 seinen endg\u00fcltigen R\u00fcckzug aus der Politik angek\u00fcndigt. danach soll ihm Arlene Foster als Erste Ministerin folgen. Der derzeitige stellvertretende Erste Minister Martin McGuinness legte am 19. September 2011 vor\u00fcbergehend sein Amt nieder, weil er in der Republik Irland Ende Oktober 2011 zur Pr\u00e4sidentschaftswahl antrat. Er wurde bis zum 31. Oktober 2011 von John O\u2019Dowd vertreten, der ebenfalls Mitglied der Nordirland-Versammlung ist. Erster Minister siehe auch: Premierminister von Nordirland Stellvertretender Erster Minister",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arlene_Foster_and_Martin_McGuinness.png?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 738706281,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 17165970,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/termlength": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "At the discretion of the single largest party in each of the two largest community designations within the Northern Ireland Assembly",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/website": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.ofmdfmni.gov.uk"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/incumbent": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Martin McGuinness",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Arlene Foster",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Heads"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/First_Minister_and_deputy_First_Minister_of_Northern_Ireland": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/First_Minister_and_deputy_First_Minister"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/First_Minister_and_Deputy_First_Minister_of_Northern_Ireland": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/First_Minister_and_deputy_First_Minister"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_First_Minister_and_deputy_First_Minister": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/First_Minister_and_deputy_First_Minister"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Northern_Ireland's_deputy_first_minister": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/First_Minister_and_deputy_First_Minister"
            }
        ]
    }
}