{
    "http://dbpedia.org/resource/Rear_focal_length": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Focal_length"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/F_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Focal_length"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Focal_Length": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Focal_length"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Focal_length": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Focal_length"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Focal_length_(photography)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Focal_length"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Focal_distance": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Focal_length"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Focal": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Focal_length"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Front_focal_distance": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Focal_length"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Rear_focal_distance": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Focal_length"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Back_focal_distance": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Focal_length"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Front_focal_length": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Focal_length"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Effective_focal_length": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Focal_length"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Focal_length": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Software"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Distancia focal",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Brandpuntsafstand",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Focal length",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Lunghezza focale",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ogniskowa",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0424\u043e\u043a\u0443\u0441\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u7126\u8ddd",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Focale",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Brennweite",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Dist\u00e2ncia focal",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0628\u0639\u062f \u0628\u0624\u0631\u064a",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u7126\u70b9\u8ddd\u96e2",
                "lang": "ja"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0424\u043e\u0301\u043a\u0443\u0441\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u043e\u044f\u0301\u043d\u0438\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. focal length) \u2014 \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043e\u043f\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b.\u0414\u043b\u044f \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b, \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0444\u0435\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439, \u043e\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c \u043b\u0443\u0447\u0438 \u0432 \u043e\u0434\u043d\u0443 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0443 \u043f\u0440\u0438 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0438, \u0447\u0442\u043e \u044d\u0442\u0438 \u043b\u0443\u0447\u0438 \u0438\u0434\u0443\u0442 \u0438\u0437 \u0431\u0435\u0441\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0430\u043b\u043b\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0443\u0447\u043a\u043e\u043c \u043f\u0430\u0440\u0430\u043b\u043b\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043e\u043f\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0441\u0438. \u0414\u043b\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043b\u0438\u043d\u0437, \u043a\u0430\u043a \u0438 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043b\u0438\u043d\u0437\u044b \u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043e\u043b\u0449\u0438\u043d\u044b, \u0444\u043e\u043a\u0443\u0441\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u0442 \u043e\u0442 \u0440\u0430\u0434\u0438\u0443\u0441\u043e\u0432 \u043a\u0440\u0438\u0432\u0438\u0437\u043d\u044b \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439, \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043b\u043e\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0451\u043a\u043e\u043b \u0438 \u0442\u043e\u043b\u0449\u0438\u043d \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ogniskowa, odleg\u0142o\u015b\u0107 ogniskowa \u2013 odleg\u0142o\u015b\u0107 pomi\u0119dzy ogniskiem uk\u0142adu optycznego, a punktem g\u0142\u00f3wnym uk\u0142adu optycznego, np. odleg\u0142o\u015b\u0107 \u015brodka soczewki od punktu, w kt\u00f3rym skupione zostan\u0105 promienie \u015bwietlne, kt\u00f3re przed przej\u015bciem przez soczewk\u0119 bieg\u0142y r\u00f3wnolegle do jej osi. Ogniskow\u0105 mo\u017cna okre\u015bli\u0107 zar\u00f3wno dla soczewek i ich uk\u0142ad\u00f3w, jak i dla zwierciade\u0142. Odleg\u0142o\u015b\u0107 ogniskowa danego uk\u0142adu optycznego okre\u015bla jego powi\u0119kszenie. Odwrotno\u015bci\u0105 ogniskowej jest zdolno\u015b\u0107 skupiaj\u0105ca uk\u0142adu optycznego.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u7126\u70b9\u8ddd\u96e2\uff08\u3057\u3087\u3046\u3066\u3093\u304d\u3087\u308a\u3001\u82f1\uff1afocal length\uff09\u306f\u3001\u5149\u5b66\u7cfb\u306e\u4e3b\u70b9\u304b\u3089\u7126\u70b9\u307e\u3067\u306e\u8ddd\u96e2\u3067\u3042\u308b\u3002 \u5149\u5b66\u7cfb\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u5149\u8ef8\u306b\u5e73\u884c\u306a\u5149\u7dda\u304c\u5165\u5c04\u3059\u308b\u5834\u5408\u3092\u8003\u3048\u308b\u3002\u5149\u5b66\u7cfb\u3092\u51fa\u305f\u5f8c\u306e\u5149\u7dda\u3092\u9006\u5411\u304d\u306b\u5ef6\u9577\u3057\u305f\u76f4\u7dda\u3092\u5f15\u304d\u3001\u305d\u308c\u304c\u5149\u5b66\u7cfb\u306b\u5165\u308b\u524d\u306e\u5149\u7dda\u3068\u4ea4\u308f\u308b\u70b9\u304b\u3089\u5149\u8ef8\u4e0a\u306b\u4e0b\u308d\u3057\u305f\u5782\u7dda\u306e\u8db3\u304c\u4e3b\u70b9\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u3053\u304b\u3089\u7126\u70b9\u307e\u3067\u306e\u8ddd\u96e2\u304c\u7126\u70b9\u8ddd\u96e2\u3067\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Para una lente positiva (convergente), la distancia focal es positiva. Se define como la distancia desde el eje central de la lente hasta donde un haz de luz de rayos paralelos colimado que atraviesa la lente se enfoca en un \u00fanico punto. Para una lente negativa (divergente), la distancia focal es negativa. Se define como la distancia que hay desde el eje central de la lente a un punto imaginario del cual parece emerger el haz de luz colimado que pasa a trav\u00e9s de la lente. La distancia focal es igual a la mitad del radio, la f\u00f3rmula es .",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De brandpuntsafstand van een lens of spiegel is gedefinieerd als de afstand tussen de lens en het punt waar evenwijdig aan de optische as invallende lichtstralen samenkomen na door de lens gebroken te zijn. Dat punt heet het brandpunt of de focus van de lens en is met de letter F aangegeven in de figuur hiernaast. De brandpuntsafstand is met f aangegeven en wordt in lengte-eenheden (meter) uitgedrukt.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u7126\u8ddd\uff0c\u4e5f\u7a31\u70ba\u7126\u9577\uff0c\u662f\u5149\u5b78\u7cfb\u7d71\u4e2d\u8861\u91cf\u5149\u7684\u805a\u96c6\u6216\u767c\u6563\u7684\u5ea6\u91cf\u65b9\u5f0f\uff0c\u6307\u5f9e\u900f\u93e1\u4e2d\u5fc3\u5230\u5149\u805a\u96c6\u4e4b\u7126\u9ede\u7684\u8ddd\u96e2\u3002\u4ea6\u662f\u7167\u76f8\u6a5f\u4e2d\uff0c\u5f9e\u93e1\u7247\u5149\u5b78\u4e2d\u5fc3\u5230\u5e95\u7247\u3001CCD\u6216CMOS\u7b49\u6210\u50cf\u5e73\u9762\u7684\u8ddd\u96e2\u3002\u5177\u6709\u77ed\u7126\u8ddd\u7684\u5149\u5b78\u7cfb\u7d71\u6bd4\u9577\u7126\u8ddd\u7684\u5149\u5b78\u7cfb\u7d71\u6709\u66f4\u4f73\u805a\u96c6\u5149\u7684\u80fd\u529b\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The focal length of an optical system is a measure of how strongly the system converges or diverges light. For an optical system in air, it is the distance over which initially collimated rays are brought to a focus. A system with a shorter focal length has greater optical power than one with a long focal length; that is, it bends the rays more sharply, bringing them to a focus in a shorter distance.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Brennweite ist der Abstand zwischen der Hauptebene einer optischen Linse oder eines gew\u00f6lbten Spiegels und dem Fokus (Brennpunkt). \n*  Eine Sammellinse konzentriert ein parallel einfallendes Strahlenb\u00fcndel im nach ihr liegenden Brennpunkt (Abbildung rechts, erstes Bild). \n*  Bei Zerstreuungslinsen liegt der Fokus vor der Linse, und ein parallel einfallendes Strahlenb\u00fcndel wird so zerstreut, als ob die Einzelstrahlen alle aus diesem Fokus stammten (zweites Bild). \n*  Bei einem Hohlspiegel l\u00e4uft ein parallel einfallendes Strahlenb\u00fcndel im vor dem Spiegel liegenden Brennpunkt zusammen (drittes Bild). \n*  Bei einem Konvexspiegel wird ein parallel einfallendes Strahlenb\u00fcndel so zerstreut, als ob die Einzelstrahlen alle aus dem hinter dem Spiegel liegenden Fokus stammten (viertes Bild).",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La distance focale, souvent raccourcie par le terme focale, est une caract\u00e9ristique d'un syst\u00e8me optique. Elle correspond \u00e0 la distance entre un des plans principaux et le foyer correspondant : \n*  la distance focale objet, not\u00e9e , est la distance s\u00e9parant le plan principal objet du foyer objet ; \n*  la distance focale image, not\u00e9e , est la distance s\u00e9parant le plan principal image du foyer image. En photographie la focale d\u00e9signe la distance focale image de l'objectif photographique utilis\u00e9. Elle est, avec l'ouverture, l'une de ses principales caract\u00e9ristiques.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631_2010) \u0627\u0644\u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0628\u0624\u0631\u064a \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0637\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0624\u0631\u064a \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0624\u0631\u064a\u0629 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Focal length) \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0628\u0635\u0631\u064a \u0644\u0644\u0639\u062f\u0633\u0629 (\u0623\u0648 \u0642\u0637\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0622\u0629) \u0648\u0646\u0642\u0637\u0629 \u062a\u062c\u0645\u0651\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0634\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0643\u0633\u0631\u0629(\u0623\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0639\u0643\u0633\u0629)\u0623\u0648 \u0627\u0645\u062a\u062f\u0627\u062f\u062a\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a. \u0648\u0627\u0644\u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0628\u0624\u0631\u0649 \u064a\u0633\u0627\u0648\u0649 \u0646\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0631 \u0644\u0644\u062c\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0643\u0633\u0648\u062a\u0641\u064a\u062f \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u0637\u0628\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0643\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0627\u0642\u0645\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0635\u0637\u0646\u0627\u0639\u064a\u0647 .\u0627\u0646 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639 \u0645\u0642\u0644\u0648\u0628\u064a \u0628\u064f\u0639\u062f \u0627\u0644\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0648\u0628\u064f\u0639\u062f \u0627\u0644\u062c\u0633\u0645 \u064a\u0633\u0627\u0648\u064a \u0645\u0642\u0644\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0628\u0624\u0631\u064a",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A dist\u00e2ncia focal \u00e9, junto com a abertura do diafragma, uma das mais importantes caracter\u00edsticas de uma objetiva. \u00c9 a partir dela que o usu\u00e1rio (como fot\u00f3grafo ou profissionais que utilizem um microsc\u00f3pio \u00f3ptico) define, por exemplo, a maior ou menor aproxima\u00e7\u00e3o de uma imagem, ou ainda escolhe o campo de vis\u00e3o que deseja trabalhar. Quanto maior for a dist\u00e2ncia focal, menor ser\u00e1 o \u00e2ngulo de vis\u00e3o da imagem e maior ser\u00e1 a \"aproxima\u00e7\u00e3o\" dos objetos focalizados, devido ao corte realizado .",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La lunghezza focale \u00e8 una misura assoluta, per catalogare alcuni sistemi ottici. Come rappresentato nella figura a fianco, la distanza focale o lunghezza focale f, coincide con lo spazio misurato tra il centro ottico di una lente sottile ed il punto di focalizzazione dei raggi paralleli entranti, emessi da un punto luce posto all'infinito.",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q193540"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\ucd08\uc810\uac70\ub9ac"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Jarak_fokus"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Brennweite"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u7126\u70b9\u8ddd\u96e2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Lunghezza_focale"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Focale"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Brandpuntsafstand"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.0l43r"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Dist\u00e2ncia_focal"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Ohniskov\u00e1_vzd\u00e1lenost"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Focal_length"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Ogniskowa"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Distancia_focal"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q193540"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.08r5rs"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u0395\u03c3\u03c4\u03b9\u03b1\u03ba\u03ae_\u03b1\u03c0\u03cc\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Science_of_photography"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Length"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Geometrical_optics"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Focal-length.svg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Focal_length"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/footerAlign": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "center",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Focal_length?oldid=740801065"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/caption": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 50,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 210,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 70,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 28,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/align": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "center",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/image": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Angleofview 50mm f4.jpg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Angleofview 210mm f4.jpg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Angleofview 70mm f4.jpg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Angleofview 28mm f4.jpg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "La lunghezza focale \u00e8 una misura assoluta, per catalogare alcuni sistemi ottici. Come rappresentato nella figura a fianco, la distanza focale o lunghezza focale f, coincide con lo spazio misurato tra il centro ottico di una lente sottile ed il punto di focalizzazione dei raggi paralleli entranti, emessi da un punto luce posto all'infinito.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0424\u043e\u0301\u043a\u0443\u0441\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u043e\u044f\u0301\u043d\u0438\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. focal length) \u2014 \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043e\u043f\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b.\u0414\u043b\u044f \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b, \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0444\u0435\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439, \u043e\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c \u043b\u0443\u0447\u0438 \u0432 \u043e\u0434\u043d\u0443 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0443 \u043f\u0440\u0438 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0438, \u0447\u0442\u043e \u044d\u0442\u0438 \u043b\u0443\u0447\u0438 \u0438\u0434\u0443\u0442 \u0438\u0437 \u0431\u0435\u0441\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0430\u043b\u043b\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0443\u0447\u043a\u043e\u043c \u043f\u0430\u0440\u0430\u043b\u043b\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043e\u043f\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0441\u0438. \u0414\u043b\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043b\u0438\u043d\u0437, \u043a\u0430\u043a \u0438 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043b\u0438\u043d\u0437\u044b \u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043e\u043b\u0449\u0438\u043d\u044b, \u0444\u043e\u043a\u0443\u0441\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u0442 \u043e\u0442 \u0440\u0430\u0434\u0438\u0443\u0441\u043e\u0432 \u043a\u0440\u0438\u0432\u0438\u0437\u043d\u044b \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439, \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043b\u043e\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0451\u043a\u043e\u043b \u0438 \u0442\u043e\u043b\u0449\u0438\u043d \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b. \u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0434\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0444\u043e\u043a\u0443\u0441\u0430 (\u0434\u043b\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0444\u043e\u043a\u0443\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f), \u0438 \u043a\u0430\u043a \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0442 \u0437\u0430\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0434\u043e \u0437\u0430\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0444\u043e\u043a\u0443\u0441\u0430 (\u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0444\u043e\u043a\u0443\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f). \u041f\u0440\u0438 \u044d\u0442\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0437\u0443\u043c\u0435\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0442\u043e\u0447\u043a\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439 (\u0437\u0430\u0434\u043d\u0435\u0439) \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441 \u043e\u043f\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0441\u044c\u044e. \u0412\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430 \u0437\u0430\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0444\u043e\u043a\u0443\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043b\u044e\u0431\u0443\u044e \u043e\u043f\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ogniskowa, odleg\u0142o\u015b\u0107 ogniskowa \u2013 odleg\u0142o\u015b\u0107 pomi\u0119dzy ogniskiem uk\u0142adu optycznego, a punktem g\u0142\u00f3wnym uk\u0142adu optycznego, np. odleg\u0142o\u015b\u0107 \u015brodka soczewki od punktu, w kt\u00f3rym skupione zostan\u0105 promienie \u015bwietlne, kt\u00f3re przed przej\u015bciem przez soczewk\u0119 bieg\u0142y r\u00f3wnolegle do jej osi. Ogniskow\u0105 mo\u017cna okre\u015bli\u0107 zar\u00f3wno dla soczewek i ich uk\u0142ad\u00f3w, jak i dla zwierciade\u0142. Odleg\u0142o\u015b\u0107 ogniskowa danego uk\u0142adu optycznego okre\u015bla jego powi\u0119kszenie. Odwrotno\u015bci\u0105 ogniskowej jest zdolno\u015b\u0107 skupiaj\u0105ca uk\u0142adu optycznego.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De brandpuntsafstand van een lens of spiegel is gedefinieerd als de afstand tussen de lens en het punt waar evenwijdig aan de optische as invallende lichtstralen samenkomen na door de lens gebroken te zijn. Dat punt heet het brandpunt of de focus van de lens en is met de letter F aangegeven in de figuur hiernaast. De brandpuntsafstand is met f aangegeven en wordt in lengte-eenheden (meter) uitgedrukt.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u7126\u70b9\u8ddd\u96e2\uff08\u3057\u3087\u3046\u3066\u3093\u304d\u3087\u308a\u3001\u82f1\uff1afocal length\uff09\u306f\u3001\u5149\u5b66\u7cfb\u306e\u4e3b\u70b9\u304b\u3089\u7126\u70b9\u307e\u3067\u306e\u8ddd\u96e2\u3067\u3042\u308b\u3002 \u5149\u5b66\u7cfb\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u5149\u8ef8\u306b\u5e73\u884c\u306a\u5149\u7dda\u304c\u5165\u5c04\u3059\u308b\u5834\u5408\u3092\u8003\u3048\u308b\u3002\u5149\u5b66\u7cfb\u3092\u51fa\u305f\u5f8c\u306e\u5149\u7dda\u3092\u9006\u5411\u304d\u306b\u5ef6\u9577\u3057\u305f\u76f4\u7dda\u3092\u5f15\u304d\u3001\u305d\u308c\u304c\u5149\u5b66\u7cfb\u306b\u5165\u308b\u524d\u306e\u5149\u7dda\u3068\u4ea4\u308f\u308b\u70b9\u304b\u3089\u5149\u8ef8\u4e0a\u306b\u4e0b\u308d\u3057\u305f\u5782\u7dda\u306e\u8db3\u304c\u4e3b\u70b9\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u3053\u304b\u3089\u7126\u70b9\u307e\u3067\u306e\u8ddd\u96e2\u304c\u7126\u70b9\u8ddd\u96e2\u3067\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La distance focale, souvent raccourcie par le terme focale, est une caract\u00e9ristique d'un syst\u00e8me optique. Elle correspond \u00e0 la distance entre un des plans principaux et le foyer correspondant : \n*  la distance focale objet, not\u00e9e , est la distance s\u00e9parant le plan principal objet du foyer objet ; \n*  la distance focale image, not\u00e9e , est la distance s\u00e9parant le plan principal image du foyer image. Il s'agit d'une distance alg\u00e9brique, dont le signe est d\u00e9termin\u00e9 par le fait que toutes les distances sont positives lorsqu'elles sont orient\u00e9es dans le sens conventionnel du trajet de la lumi\u00e8re. Par convention, les \u00e9l\u00e9ments divergents ont une focale n\u00e9gative. Les distances focales font partie des \u00e9l\u00e9ments cardinaux d'un syst\u00e8me, c'est-\u00e0-dire d'un ensemble de grandeurs qui permettent une d\u00e9finition compl\u00e8te du syst\u00e8me et une num\u00e9risation facile du calcul, notamment en optique matricielle. Dans le cas particulier d'une lentille mince, les plans principaux peuvent \u00eatre confondus avec le centre optique de la lentille. Les deux distances focales sont \u00e9gales, au signe pr\u00e8s. On parle alors de \u00ab focale de la lentille \u00bb. En photographie la focale d\u00e9signe la distance focale image de l'objectif photographique utilis\u00e9. Elle est, avec l'ouverture, l'une de ses principales caract\u00e9ristiques.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A dist\u00e2ncia focal \u00e9, junto com a abertura do diafragma, uma das mais importantes caracter\u00edsticas de uma objetiva. \u00c9 a partir dela que o usu\u00e1rio (como fot\u00f3grafo ou profissionais que utilizem um microsc\u00f3pio \u00f3ptico) define, por exemplo, a maior ou menor aproxima\u00e7\u00e3o de uma imagem, ou ainda escolhe o campo de vis\u00e3o que deseja trabalhar. A dist\u00e2ncia focal de uma objetiva \u00e9 determinada a partir dos pontos nodais at\u00e9 dos focais, ou seja, \u00e9 a dist\u00e2ncia, em mil\u00edmetros, entre o ponto de converg\u00eancia da luz at\u00e9 o ponto - sensor ou filme em m\u00e1quinas fotogr\u00e1ficas e filmadoras - onde a imagem focalizada ser\u00e1 projetada. Quanto maior for a dist\u00e2ncia focal, menor ser\u00e1 o \u00e2ngulo de vis\u00e3o da imagem e maior ser\u00e1 a \"aproxima\u00e7\u00e3o\" dos objetos focalizados, devido ao corte realizado . Todas as objetivas recebem classifica\u00e7\u00f5es como grande angular, normal e tele objetiva, e quase todas elas podem ser do tipo macro (que permite uma focaliza\u00e7\u00e3o de objetos mais pr\u00f3ximos) ou n\u00e3o .",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u7126\u8ddd\uff0c\u4e5f\u7a31\u70ba\u7126\u9577\uff0c\u662f\u5149\u5b78\u7cfb\u7d71\u4e2d\u8861\u91cf\u5149\u7684\u805a\u96c6\u6216\u767c\u6563\u7684\u5ea6\u91cf\u65b9\u5f0f\uff0c\u6307\u5f9e\u900f\u93e1\u4e2d\u5fc3\u5230\u5149\u805a\u96c6\u4e4b\u7126\u9ede\u7684\u8ddd\u96e2\u3002\u4ea6\u662f\u7167\u76f8\u6a5f\u4e2d\uff0c\u5f9e\u93e1\u7247\u5149\u5b78\u4e2d\u5fc3\u5230\u5e95\u7247\u3001CCD\u6216CMOS\u7b49\u6210\u50cf\u5e73\u9762\u7684\u8ddd\u96e2\u3002\u5177\u6709\u77ed\u7126\u8ddd\u7684\u5149\u5b78\u7cfb\u7d71\u6bd4\u9577\u7126\u8ddd\u7684\u5149\u5b78\u7cfb\u7d71\u6709\u66f4\u4f73\u805a\u96c6\u5149\u7684\u80fd\u529b\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631_2010) \u0627\u0644\u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0628\u0624\u0631\u064a \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0637\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0624\u0631\u064a \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0624\u0631\u064a\u0629 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Focal length) \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0628\u0635\u0631\u064a \u0644\u0644\u0639\u062f\u0633\u0629 (\u0623\u0648 \u0642\u0637\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0622\u0629) \u0648\u0646\u0642\u0637\u0629 \u062a\u062c\u0645\u0651\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0634\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0643\u0633\u0631\u0629(\u0623\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0639\u0643\u0633\u0629)\u0623\u0648 \u0627\u0645\u062a\u062f\u0627\u062f\u062a\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a. \u0648\u0627\u0644\u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0628\u0624\u0631\u0649 \u064a\u0633\u0627\u0648\u0649 \u0646\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0631 \u0644\u0644\u062c\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0643\u0633\u0648\u062a\u0641\u064a\u062f \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u0637\u0628\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0643\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0627\u0642\u0645\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0635\u0637\u0646\u0627\u0639\u064a\u0647 .\u0627\u0646 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639 \u0645\u0642\u0644\u0648\u0628\u064a \u0628\u064f\u0639\u062f \u0627\u0644\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0648\u0628\u064f\u0639\u062f \u0627\u0644\u062c\u0633\u0645 \u064a\u0633\u0627\u0648\u064a \u0645\u0642\u0644\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0628\u0624\u0631\u064a \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u062a\u0635\u0648\u064a\u0631 \u0636\u0648\u0626\u064a25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0635\u0631\u064a\u0627\u062a \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627.\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0628\u0639\u062f \u0628\u0624\u0631\u064a",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Para una lente positiva (convergente), la distancia focal es positiva. Se define como la distancia desde el eje central de la lente hasta donde un haz de luz de rayos paralelos colimado que atraviesa la lente se enfoca en un \u00fanico punto. Para una lente negativa (divergente), la distancia focal es negativa. Se define como la distancia que hay desde el eje central de la lente a un punto imaginario del cual parece emerger el haz de luz colimado que pasa a trav\u00e9s de la lente. Para un espejo con curvatura esf\u00e9rica, la distancia focal es igual a la mitad del radio de curvatura del espejo. La distancia focal es positiva para un espejo c\u00f3ncavo, y negativa para un espejo convexo. La distancia focal es igual a la mitad del radio, la f\u00f3rmula es .",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The focal length of an optical system is a measure of how strongly the system converges or diverges light. For an optical system in air, it is the distance over which initially collimated rays are brought to a focus. A system with a shorter focal length has greater optical power than one with a long focal length; that is, it bends the rays more sharply, bringing them to a focus in a shorter distance. In most photography and all telescopy, where the subject is essentially infinitely far away, longer focal length (lower optical power) leads to higher magnification and a narrower angle of view; conversely, shorter focal length or higher optical power is associated with a wider angle of view. On the other hand, in applications such as microscopy in which magnification is achieved by bringing the object close to the lens, a shorter focal length (higher optical power) leads to higher magnification because the subject can be brought closer to the center of projection.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Brennweite ist der Abstand zwischen der Hauptebene einer optischen Linse oder eines gew\u00f6lbten Spiegels und dem Fokus (Brennpunkt). \n*  Eine Sammellinse konzentriert ein parallel einfallendes Strahlenb\u00fcndel im nach ihr liegenden Brennpunkt (Abbildung rechts, erstes Bild). \n*  Bei Zerstreuungslinsen liegt der Fokus vor der Linse, und ein parallel einfallendes Strahlenb\u00fcndel wird so zerstreut, als ob die Einzelstrahlen alle aus diesem Fokus stammten (zweites Bild). \n*  Bei einem Hohlspiegel l\u00e4uft ein parallel einfallendes Strahlenb\u00fcndel im vor dem Spiegel liegenden Brennpunkt zusammen (drittes Bild). \n*  Bei einem Konvexspiegel wird ein parallel einfallendes Strahlenb\u00fcndel so zerstreut, als ob die Einzelstrahlen alle aus dem hinter dem Spiegel liegenden Fokus stammten (viertes Bild). Aus mehreren Linsen oder/und Spiegeln bestehende Systeme \u2013 wie zum Beispiel Objektive von Kameras oder Mikroskopen \u2013 haben analog definierte Brennweiten. Hierbei lassen sich die Lagen der Hauptebenen (zwei pro System) nicht so einfach wie bei einer Einzellinse (in ihr) oder bei einem Einzelspiegel (auf seinem Scheitel) angeben. Die Brennweite ist ein Konzept der paraxialen Optik. Sie bezieht sich daher nur auf Strahlen, die einen kleinen Winkel und einen kleinen Abstand zur optischen Achse des Abbildungssystems aufweisen. Gro\u00dfe Brennweiten entstehen durch flache, schwach gekr\u00fcmmte Oberfl\u00e4chen. Kleine Brennweiten entstehen durch starke Kr\u00fcmmungen. Speziell bei einzelnen Linsen wird der Kehrwert der Brennweite Brechkraft  oder Brechwert genannt. Bei Sammellinsen und Hohlspiegeln ist die Brennweite als positiver Wert, bei Zerstreuungslinsen und Konvexspiegeln als negativer Wert definiert. Die Brennweite wird bei der Anwendung der Linsengleichung gebraucht. In der Fotografie bestimmt die Brennweite des Objektivs zusammen mit dem Aufnahmeformat den Bildwinkel (siehe auch Formatfaktor). Das gilt auch f\u00fcr das Zwischenbild beim Mikroskop. Bei Fernrohren und Ferngl\u00e4sern bestimmen die Brennweiten von Objektiv und Okular zusammen die Vergr\u00f6\u00dferung.",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Focal-length.svg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 740801065,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 82269,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Measure"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/width": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 150,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/footer": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "An example of how lens choice affects angle of view. The photos above were taken by a 35 mm camera at a fixed distance from the subject.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Back_focal_length": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Focal_length"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Focus_length": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Focal_length"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Focal_Legnth": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Focal_length"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Lens_focal_length": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Focal_length"
            }
        ]
    }
}