{
    "http://dbpedia.org/resource/Franti\u0161ek_Udr\u017eal": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromPardubiceDistrict"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromTheKingdomOfBohemia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGovernmentMinistersOfCzechoslovakia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPrimeMinistersOfCzechoslovakia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Minister110320863"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0423\u0434\u0440\u0436\u0430\u043b, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0442\u0438\u0448\u0435\u043a",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franti\u0161ek Udr\u017eal",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30b7\u30a7\u30af\u30fb\u30a6\u30c9\u30eb\u30b8\u30e3\u30eb",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franti\u0161ek Udr\u017eal",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franti\u0161ek Udr\u017eal",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franti\u0161ek Udr\u017eal",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franti\u0161ek Udr\u017eal",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franti\u0161ek Udr\u017eal",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franti\u0161ek Udr\u017eal (Doln\u00ed Rove\u0148, 3 de enero de 1866-Praga, 25 de abril de 1938) fue un pol\u00edtico checoslovaco, primer ministro de la Primera Rep\u00fablica durante el periodo de entreguerras.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franti\u0161ek Udr\u017eal (Czech pronunciation: [fr\u0329anti\u0283\u025bk udr\u0292al]) (1 January 1866 in Doln\u00ed Rove\u0148, Pardubice District, Kingdom of Bohemia \u2013 25 April 1938 in Prague) was a Czechoslovakian politician. A member and leader of the powerful Agrarian Party, his political career started as member of the local Diet of Bohemia, then of parliament of Austria-Hungary, then of parliament of Czechoslovakia. He served seven years as minister of defense and four years as prime minister of Czechoslovakia (1 February 1929 \u2013 24 October 1932) in two periods (1 February 1929 \u2013 7 December 1929 and 7 December 1929 \u2013 29 October 1932).",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franti\u0161ek Udr\u017eal (n\u00e9 le 1er janvier 1866 \u00e0 Doln\u00ed Rove\u0148 mort le 25 avril 1938 \u00e0 Prague) est un homme politique tch\u00e9coslovaque. Il est premier ministre de f\u00e9vrier 1929 \u00e0 octobre 1932.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30b7\u30a7\u30af\u30fb\u30a6\u30c9\u30eb\u30b8\u30e3\u30eb\uff08Franti\u0161ek Udr\u017eal\u30011866\u5e741\u67081\u65e5\uff0d1938\u5e744\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u3001\u9996\u76f8\uff081929-1932\uff09\u3002\u8fb2\u696d\u515a\u6240\u5c5e\u3002 \u30c1\u30a7\u30b3\u4e2d\u90e8\u30d1\u30eb\u30c9\u30a5\u30d3\u30c4\u30a7\u5dde\u30c9\u30eb\u30cb\u30fc\u30fb\u30ed\u30f4\u30a7\u30cb\u30e5\u751f\u307e\u308c\u3002\u9752\u5e74\u30c1\u30a7\u30b3\u515a\u304b\u3089\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5e1d\u56fd\u8b70\u4f1a\u8b70\u54e1\u306b\u5f53\u9078\u30021906\u5e74\u304b\u3089\u8fb2\u696d\u515a\u306b\u5c5e\u3057\u3001\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306b\u306f\u5e1d\u56fd\u8b70\u4f1a\u526f\u8b70\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30c1\u30a7\u30b3\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u5efa\u56fd\u5f8c\u306f\u3001\u4e0b\u9662\u8b70\u54e1\u306e\u307b\u304b\u306b\u30012\u5ea6\u306b\u308f\u305f\u308a\u56fd\u9632\u5927\u81e3\u3092\u52d9\u3081\u305f\uff081921-1925\u30011926-1929\uff09\u3002 1929\u5e742\u67081\u65e5\u3001\u9996\u76f8\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u524d\u4efb\u306e\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fc\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30f4\u30a7\u30d5\u30e9\u653f\u6a29\u306e\u9023\u7acb\u67a0\u7d44\u307f\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u3044\u3060\u304c\u3001\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u4eba\u6c11\u515a\u306e\u5e79\u90e8\u30f4\u30a9\u30a4\u30c6\u30d5\u30fb\u30c8\u30a5\u30ab\u304c\u56fd\u5bb6\u53cd\u9006\u7f6a\u3067\u6709\u7f6a\u5224\u6c7a\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3053\u3068\u3001\u7dcf\u9078\u6319\u306e\u5b9f\u65bd\u6642\u671f\u3084\u56fd\u9632\u5927\u81e3\u30dd\u30b9\u30c8\u3092\u3081\u3050\u308b\u30c1\u30a7\u30b3\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u4eba\u6c11\u515a\u3068\u306e\u5bfe\u7acb\u306a\u3069\u3092\u62b1\u3048\u3001\u30a6\u30c9\u30eb\u30b8\u30e3\u30eb\u653f\u6a29\u306f\u4e0b\u9662\u3067\u306e\u591a\u6570\u6d3e\u7dad\u6301\u304c\u96e3\u3057\u304f\u306a\u3063\u305f\u30021929\u5e7410\u6708\u306e\u7dcf\u9078\u6319\u3092\u7d4c\u3066\u3001\u793e\u4f1a\u6c11\u4e3b\u515a\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u793e\u4f1a\u6c11\u4e3b\u515a\u3001\u56fd\u6c11\u793e\u4f1a\u515a\u306e\u5de6\u6d3e\u653f\u515a\u3092\u52a0\u3048\u305f\u7b2c\u4e8c\u6b21\u653f\u6a29\u304c\u767a\u8db3\u3057\u305f\uff08\u300c\u62e1\u5927\u9023\u5408\u300d\uff09\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u3082\u516c\u52d9\u54e1\u7d66\u4e0e\u524a\u6e1b\u554f\u984c\u3067\u8b70\u8ad6\u304c\u7d1b\u7cfe\u3057\u3001\u30a6\u30c9\u30eb\u30b8\u30e3\u30eb\u306f\u75c5\u6c17\u3092\u7406\u7531\u306b1932\u5e7410\u6708\u3001\u8f9e\u8077\u3057\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0442\u0438\u0448\u0435\u043a \u0423\u0434\u0440\u0436\u0430\u043b (\u0447\u0435\u0448. Franti\u0161ek Udr\u017eal, 1866\u20141938) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442\u044b \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u0427\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franti\u0161ek Udr\u017eal (ur. 3 stycznia 1866 w Dolnim Rovniu, zm. 24 kwietnia 1938 w Pradze) \u2013 czechos\u0142owacki polityk, premier Republiki w latach 1929\u20131932. W latach 1883\u20131886 studiowa\u0142 w Akademii Rolniczej w Taborze, nauk\u0119 kontynuowa\u0142 na uniwersytecie rolniczym w Halle. W 1894 obj\u0105\u0142 gospodarstwo rodzinne w Doln\u00edm Rovniu pod Pardubicami. W latach dziewi\u0119\u0107dziesi\u0105tych zaanga\u017cowa\u0142 si\u0119 w polityk\u0119: przyst\u0105pi\u0142 do partii m\u0142odoczeskiej, p\u00f3\u017aniej zwi\u0105za\u0142 si\u0119 z agrariuszami. Od 1897 do 1918 pe\u0142ni\u0142 mandat pos\u0142a do Rady Pa\u0144stwa z ich ramienia. W \u0142onie partii agrariuszy nale\u017ca\u0142 do tzw. prohradowego skrzyd\u0142a.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franti\u0161ek Udr\u017eal (1 de janeiro de 1866 em Doln\u00ed Rove\u0148, Distrito de Pardubice, Bo\u00eamia - 25 de abril de 1938 em Praga) foi um pol\u00edtico checoslovaco. Como membro e l\u00edder do poderoso Partido Agr\u00e1rio, sua carreira pol\u00edtica come\u00e7ou como membro do parlamento local da Bo\u00eamia. Eleito para o parlamento da \u00c1ustria-Hungria, e ap\u00f3s o fim da Primeira Guerra Mundial, foi eleito deputado da Checoslov\u00e1quia independente. Atuou por sete anos como ministro da Defesa (1921-1929) e, quatro anos como primeiro-ministro da Checoslov\u00e1quia (1 de fevereiro de 1929 - 24 de outubro de 1932) em dois per\u00edodos.",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Franti\u0161ek_Udr\u017eal"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Franti\u0161ek_Udr\u017eal"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q2756999"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Franti\u0161ek_Udr\u017eal"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Franti\u0161ek_Udr\u017eal"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Franti\u0161ek_Udr\u017eal"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.042mb6"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Franti\u0161ek_Udr\u017eal"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Franti\u0161ek_Udr\u017eal"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30b7\u30a7\u30af\u30fb\u30a6\u30c9\u30eb\u30b8\u30e3\u30eb"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Franti\u0161ek_Udr\u017eal"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Franti\u0161ek_Udr\u017eal"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q2756999"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Senate_of_Czechoslovakia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Chamber_of_Deputies_of_Czechoslovakia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Revolutionary_National_Assembly_of_Czechoslovakia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1938_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Young_Czech_Party_politicians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_Ministers_of_Czechoslovakia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_the_Kingdom_of_Bohemia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Republican_Party_of_Farmers_and_Peasants_politicians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_Czechoslovakia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Pardubice_District"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1866_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Imperial_Council_(Austria)"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franti\u0161ek Udr\u017eal",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franti\u0161ek_Udr\u017eal.jpg"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "czech member of Czech council and Czechoslovak politician",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franti\u0161ek",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Franti\u0161ek_Udr\u017eal"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Udr\u017eal",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/years": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 1926,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 1921,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 1929,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/after": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ji\u0159\u00ed_St\u0159\u00edbrn\u00fd"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jan_Malypetr"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Karel_Vi\u0161kovsk\u00fd"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Franti\u0161ek_Udr\u017eal?oldid=703762882"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.senat.cz/ASCII.en.cgi/zajimavosti/tisky/4vo/stena/114schuz/S114001.htm"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/before": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Otakar_Hus\u00e1k"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anton\u00edn_\u0160vehla"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jan_Syrov\u00fd"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franti\u0161ek Udr\u017eal (1 de janeiro de 1866 em Doln\u00ed Rove\u0148, Distrito de Pardubice, Bo\u00eamia - 25 de abril de 1938 em Praga) foi um pol\u00edtico checoslovaco. Como membro e l\u00edder do poderoso Partido Agr\u00e1rio, sua carreira pol\u00edtica come\u00e7ou como membro do parlamento local da Bo\u00eamia. Eleito para o parlamento da \u00c1ustria-Hungria, e ap\u00f3s o fim da Primeira Guerra Mundial, foi eleito deputado da Checoslov\u00e1quia independente. Atuou por sete anos como ministro da Defesa (1921-1929) e, quatro anos como primeiro-ministro da Checoslov\u00e1quia (1 de fevereiro de 1929 - 24 de outubro de 1932) em dois per\u00edodos.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franti\u0161ek Udr\u017eal (ur. 3 stycznia 1866 w Dolnim Rovniu, zm. 24 kwietnia 1938 w Pradze) \u2013 czechos\u0142owacki polityk, premier Republiki w latach 1929\u20131932. W latach 1883\u20131886 studiowa\u0142 w Akademii Rolniczej w Taborze, nauk\u0119 kontynuowa\u0142 na uniwersytecie rolniczym w Halle. W 1894 obj\u0105\u0142 gospodarstwo rodzinne w Doln\u00edm Rovniu pod Pardubicami. W latach dziewi\u0119\u0107dziesi\u0105tych zaanga\u017cowa\u0142 si\u0119 w polityk\u0119: przyst\u0105pi\u0142 do partii m\u0142odoczeskiej, p\u00f3\u017aniej zwi\u0105za\u0142 si\u0119 z agrariuszami. Od 1897 do 1918 pe\u0142ni\u0142 mandat pos\u0142a do Rady Pa\u0144stwa z ich ramienia. Po uzyskaniu niepodleg\u0142o\u015bci przez Czechos\u0142owacj\u0119 obj\u0105\u0142 w 1918 mandat pos\u0142a do Zgromadzenia Narodowego, kt\u00f3ry sprawowa\u0142 do 1935. P\u00f3\u017aniej przez dwa lata (1935\u20131937) pe\u0142ni\u0142 obowi\u0105zki senatora Republiki. Od 1921 do 1929 by\u0142 ministrem obrony narodowej, p\u00f3\u017aniej stan\u0105\u0142 na czele rz\u0105du Republiki (1929\u20131932). W 1937 z powod\u00f3w zdrowotnych wycofa\u0142 si\u0119 z polityki. W \u0142onie partii agrariuszy nale\u017ca\u0142 do tzw. prohradowego skrzyd\u0142a.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0442\u0438\u0448\u0435\u043a \u0423\u0434\u0440\u0436\u0430\u043b (\u0447\u0435\u0448. Franti\u0161ek Udr\u017eal, 1866\u20141938) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442\u044b \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u0427\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franti\u0161ek Udr\u017eal (n\u00e9 le 1er janvier 1866 \u00e0 Doln\u00ed Rove\u0148 mort le 25 avril 1938 \u00e0 Prague) est un homme politique tch\u00e9coslovaque. Il est premier ministre de f\u00e9vrier 1929 \u00e0 octobre 1932.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franti\u0161ek Udr\u017eal (Doln\u00ed Rove\u0148, 3 de enero de 1866-Praga, 25 de abril de 1938) fue un pol\u00edtico checoslovaco, primer ministro de la Primera Rep\u00fablica durante el periodo de entreguerras.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franti\u0161ek Udr\u017eal (Czech pronunciation: [fr\u0329anti\u0283\u025bk udr\u0292al]) (1 January 1866 in Doln\u00ed Rove\u0148, Pardubice District, Kingdom of Bohemia \u2013 25 April 1938 in Prague) was a Czechoslovakian politician. A member and leader of the powerful Agrarian Party, his political career started as member of the local Diet of Bohemia, then of parliament of Austria-Hungary, then of parliament of Czechoslovakia. He served seven years as minister of defense and four years as prime minister of Czechoslovakia (1 February 1929 \u2013 24 October 1932) in two periods (1 February 1929 \u2013 7 December 1929 and 7 December 1929 \u2013 29 October 1932).",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30b7\u30a7\u30af\u30fb\u30a6\u30c9\u30eb\u30b8\u30e3\u30eb\uff08Franti\u0161ek Udr\u017eal\u30011866\u5e741\u67081\u65e5\uff0d1938\u5e744\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u3001\u9996\u76f8\uff081929-1932\uff09\u3002\u8fb2\u696d\u515a\u6240\u5c5e\u3002 \u30c1\u30a7\u30b3\u4e2d\u90e8\u30d1\u30eb\u30c9\u30a5\u30d3\u30c4\u30a7\u5dde\u30c9\u30eb\u30cb\u30fc\u30fb\u30ed\u30f4\u30a7\u30cb\u30e5\u751f\u307e\u308c\u3002\u9752\u5e74\u30c1\u30a7\u30b3\u515a\u304b\u3089\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5e1d\u56fd\u8b70\u4f1a\u8b70\u54e1\u306b\u5f53\u9078\u30021906\u5e74\u304b\u3089\u8fb2\u696d\u515a\u306b\u5c5e\u3057\u3001\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306b\u306f\u5e1d\u56fd\u8b70\u4f1a\u526f\u8b70\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30c1\u30a7\u30b3\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u5efa\u56fd\u5f8c\u306f\u3001\u4e0b\u9662\u8b70\u54e1\u306e\u307b\u304b\u306b\u30012\u5ea6\u306b\u308f\u305f\u308a\u56fd\u9632\u5927\u81e3\u3092\u52d9\u3081\u305f\uff081921-1925\u30011926-1929\uff09\u3002 1929\u5e742\u67081\u65e5\u3001\u9996\u76f8\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u524d\u4efb\u306e\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fc\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30f4\u30a7\u30d5\u30e9\u653f\u6a29\u306e\u9023\u7acb\u67a0\u7d44\u307f\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u3044\u3060\u304c\u3001\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u4eba\u6c11\u515a\u306e\u5e79\u90e8\u30f4\u30a9\u30a4\u30c6\u30d5\u30fb\u30c8\u30a5\u30ab\u304c\u56fd\u5bb6\u53cd\u9006\u7f6a\u3067\u6709\u7f6a\u5224\u6c7a\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3053\u3068\u3001\u7dcf\u9078\u6319\u306e\u5b9f\u65bd\u6642\u671f\u3084\u56fd\u9632\u5927\u81e3\u30dd\u30b9\u30c8\u3092\u3081\u3050\u308b\u30c1\u30a7\u30b3\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u4eba\u6c11\u515a\u3068\u306e\u5bfe\u7acb\u306a\u3069\u3092\u62b1\u3048\u3001\u30a6\u30c9\u30eb\u30b8\u30e3\u30eb\u653f\u6a29\u306f\u4e0b\u9662\u3067\u306e\u591a\u6570\u6d3e\u7dad\u6301\u304c\u96e3\u3057\u304f\u306a\u3063\u305f\u30021929\u5e7410\u6708\u306e\u7dcf\u9078\u6319\u3092\u7d4c\u3066\u3001\u793e\u4f1a\u6c11\u4e3b\u515a\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u793e\u4f1a\u6c11\u4e3b\u515a\u3001\u56fd\u6c11\u793e\u4f1a\u515a\u306e\u5de6\u6d3e\u653f\u515a\u3092\u52a0\u3048\u305f\u7b2c\u4e8c\u6b21\u653f\u6a29\u304c\u767a\u8db3\u3057\u305f\uff08\u300c\u62e1\u5927\u9023\u5408\u300d\uff09\u3002 \u4e16\u754c\u6050\u614c\u306b\u7aef\u3092\u767a\u3059\u308b\u7d4c\u6e08\u5371\u6a5f\u304c\u30c1\u30a7\u30b3\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u306b\u6ce2\u53ca\u3057\u3001\u8ca1\u653f\u72b6\u614b\u304c\u6df1\u523b\u5316\u3059\u308b\u4e2d\u3001\u8fb2\u696d\u653f\u7b56\u3084\u901a\u5546\u653f\u7b56\u3092\u3081\u3050\u3063\u3066\u3001\u4e3b\u306b\u8fb2\u696d\u515a\u3068\u307b\u304b\u306e\u9023\u7acb\u8af8\u515a\u3068\u306e\u9593\u3067\u5229\u76ca\u5bfe\u7acb\u304c\u751f\u3058\u305f\u3002\u305d\u3057\u30661932\u5e747\u6708\u306b\u306f\u59a5\u5354\u7684\u306a\u30a6\u30c9\u30eb\u30b8\u30e3\u30eb\u653f\u6a29\u306e\u653f\u6cbb\u6307\u5c0e\u306b\u5bfe\u3057\u3001\u5e74\u91d1\u4fdd\u967a\u6cd5\u6848\u306e\u63a1\u6c7a\u306b\u969b\u3057\u3066\u3001\u8fb2\u696d\u515a\u53f3\u6d3e\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\u304c\u9020\u53cd\u3059\u308b\u4e8b\u614b\u306b\u767a\u5c55\u3057\u305f\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u3082\u516c\u52d9\u54e1\u7d66\u4e0e\u524a\u6e1b\u554f\u984c\u3067\u8b70\u8ad6\u304c\u7d1b\u7cfe\u3057\u3001\u30a6\u30c9\u30eb\u30b8\u30e3\u30eb\u306f\u75c5\u6c17\u3092\u7406\u7531\u306b1932\u5e7410\u6708\u3001\u8f9e\u8077\u3057\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franti\u0161ek_Udr\u017eal.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1866-1-1",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1938-4-25",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prague"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 703762882,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Doln\u00ed_Rove\u0148"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 1061540,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Politician"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Minister of Defence of Czechoslovakia",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Czechoslovakia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ji\u0159\u00ed_St\u0159\u00edbrn\u00fd": {
        "http://dbpedia.org/property/before": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Franti\u0161ek_Udr\u017eal"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jan_Malypetr": {
        "http://dbpedia.org/property/before": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Franti\u0161ek_Udr\u017eal"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Franti\u0161ek": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Franti\u0161ek_Udr\u017eal"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Frantisek_Udrzhal": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Franti\u0161ek_Udr\u017eal"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Franti\u0161ek_Udr\u017eal": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Franti\u0161ek_Udr\u017eal"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Frantisek_Udrzal": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Franti\u0161ek_Udr\u017eal"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Alfr\u00e9d_Meissner": {
        "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Franti\u0161ek_Udr\u017eal"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anton\u00edn_\u0160vehla": {
        "http://dbpedia.org/property/after": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Franti\u0161ek_Udr\u017eal"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jan_Syrov\u00fd": {
        "http://dbpedia.org/property/after": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Franti\u0161ek_Udr\u017eal"
            }
        ]
    }
}