{
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGrandInquisitorsOfSpain"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArchbishopsOfToledo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Bishop109857200"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Clergyman109927451"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Priest110470779"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/SpiritualLeader109505153"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Linguist110264219"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Translator110725280"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Regent110516117"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRegentsOfCastile"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromMadrid"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatInquisitors"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Inquisitor110208287"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Servant110582154"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Inquirer110207831"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat16th-centuryRomanCatholicArchbishops"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSpanishCardinals"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRegentsOfSpain"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Archbishop109805151"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Articulator109811712"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Speaker110630188"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat16th-centuryRomanCatholicBishops"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat16th-centurySpanishPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMadrilenianPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Cardinal"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Ruler110541229"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatServantsOfGod"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat15th-centurySpanishPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Cardinal109894143"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBibleTranslators"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSpanishPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat15th-centuryRomanCatholicArchbishops"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30d2\u30e1\u30cd\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30b7\u30b9\u30cd\u30ed\u30b9",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5f17\u6717\u897f\u65af\u79d1\u00b7\u5e0c\u6885\u5185\u65af\u00b7\u5fb7\u00b7\u897f\u65af\u5185\u7f57\u65af",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Francisco Jim\u00e9nez de Cisneros",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Francisco Jim\u00e9nez de Cisneros",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Francisco Jim\u00e9nez de Cisneros",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Francisco Jim\u00e9nez de Cisneros",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Francisco Jim\u00e9nez de Cisneros",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Francisco Jim\u00e9nez de Cisneros",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0641\u0631\u0627\u0646\u062b\u064a\u0633\u0643\u0648 \u062e\u064a\u0645\u064a\u0646\u064a\u062b \u062f\u064a \u062b\u064a\u0633\u0646\u064a\u0631\u0648\u0633",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Francisco Jim\u00e9nez de Cisneros",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gonzalo Jim\u00e9nez de Cisneros",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0425\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0441 \u0434\u0435 \u0421\u0438\u0441\u043d\u0435\u0440\u043e\u0441, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441\u043a\u043e",
                "lang": "ru"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Francisco Jim\u00e9nez de Cisneros o Gim\u00e9nez de Cisneros, cuyo nombre de pila era Gonzalo, m\u00e1s conocido como el Cardenal Cisneros (Torrelaguna, 1436 \u2013 Roa, 8 de noviembre de 1517) fue cardenal, arzobispo de Toledo, primado de Espa\u00f1a y tercer inquisidor general de Castilla, perteneciente a la Orden Franciscana (O.F.M. Obs.).",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Partito da umili origini, raggiunse l'apice del potere diventando riformatore religioso, reggente di Castiglia per ben due volte, cardinale, Inquisitore generale del tribunale dell'Inquisizione spagnola, missionario dei Mori, promotore delle crociate in Nordafrica e fondatore dell'Universit\u00e0 Complutense di Madrid (attualmente la pi\u00f9 importante universit\u00e0 presente in territorio spagnolo). Tra le sue opere letterarie, la pi\u00f9 conosciuta \u00e8 certamente la Bibbia Poliglotta Complutense, la prima edizione stampata di Bibbia multilingue della storia.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Francisco Jim\u00e9nez de Cisneros O.F.M. (Torrelaguna, 1436 - Roa de Duero, 8 de novembro de 1517), cujo nome era Gonzalo, mais conhecido como Cardeal Cisneros. Foi um cardeal, arcebispo de Toledo pertencente \u00e0 Ordem Franciscana, terceiro Inquisidor Geral de Castela e regente da mesma at\u00e9 a morte de Fernando, o Cat\u00f3lico. Quando da morte de Filipe I de Espanha, presidiu tamb\u00e9m o Conselho Real que assumiu fun\u00e7\u00f5es de Reg\u00eancia sem consentimento da rainha Joana, at\u00e9 a chegada de Fernando, o Cat\u00f3lico. Foi o fundador da Universidade de Alcal\u00e1.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Francisco Jim\u00e9nez de Cisneros, O.F.M. (1436 \u2013 8 November 1517), known as Ximenes de Cisneros in his own lifetime, and commonly referred to today as simply Cisneros, was a Spanish cardinal, religious figure, and statesman. Starting from humble beginnings he rose to the heights of power becoming a religious reformer, twice regent of Spain, Cardinal, Grand Inquisitor, promoter of the Crusades in North Africa, and founder of the Complutense University, today the Complutense University of Madrid. Among his intellectual accomplishments, he is best known for funding the Complutensian Polyglot Bible, the first printed polyglot version of the entire Bible. He also edited and published the first printed editions of the missal (in 1500) and the breviary (in 1502) of the Mozarabic Rite, and establishe",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franciszek Jim\u00e9nez (Xim\u00e9nes) de Cisneros, Francisco Jim\u00e9nez de Cisneros (ur. 1436 w Torrelaguna (prowincja toleda\u0144ska), zm. 8 listopada 1517 w Roa) \u2013 hiszpa\u0144ski kardyna\u0142, arcybiskup Toledo, franciszkanin. Jako regent Kastylii Xim\u00e9nes znalaz\u0142 si\u0119 w trudnym po\u0142o\u017ceniu po zgonie kr\u00f3la Ferdynanda. Dzi\u0119ki niemu Karol V zosta\u0142 w 1516 obwo\u0142any kr\u00f3lem jako Karol I. W 1516 odpar\u0142 napad francuski na Nawarr\u0119. Gdy na jesieni 1517 r. Karol przyby\u0142 po raz pierwszy do swojego kr\u00f3lestwa, na jego spotkanie wyruszy\u0142 regent Cisneros, jednak zmar\u0142 podczas podr\u00f3\u017cy. Nie oby\u0142o si\u0119 bez podejrze\u0144 o otrucie.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Francisco Jim\u00e9nez de Cisneros, n\u00e9 Gonzalo Jim\u00e9nez de Cisneros en 1436 \u00e0 Torrelaguna et mort en 1517 \u00e0 Roa, est un cardinal, r\u00e9formateur religieux et homme d'\u00c9tat espagnol. Proche conseiller d'Isabelle la Catholique, il fut \u00e0 diverses reprises r\u00e9gent de Castille. Moine franciscain avant d'\u00eatre \u00e9lev\u00e9 \u00e0 la pourpre cardinalice, il entreprit d'importantes r\u00e9formes dans le fonctionnement du clerg\u00e9 espagnol, visant notamment \u00e0 un meilleur respect des r\u00e8gles au sein des ordres religieux. Personnage clef de la Renaissance espagnole, il fonda la prestigieuse universit\u00e9 d'Alcal\u00e1 de Henares et dirigea la r\u00e9alisation de la c\u00e9l\u00e8bre Bible polyglotte d'Alcal\u00e1.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Francisco Jim\u00e9nez de Cisneros, tijdens zijn leven bekend als Ximenes de Cisneros O.F.M. (Torrelaguna (nu Madrid), 1436 \u2013 Roa, 8 november 1517) was een Spaans staatsman onder de katholieke koningen en was kardinaal van de Rooms-katholieke kerk.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0301\u0441\u043a\u043e \u0425\u0438\u043c\u00e9\u043d\u0435\u0441 \u0434\u0435 \u0421\u0438\u0441\u043d\u00e9\u0440\u043e\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Francisco Jim\u00e9nez de Cisneros; 1436 \u2014 8 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1517) \u2014 \u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438, \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u043a\u0432\u0438\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u043e\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u043d\u0438\u043a \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434\u0430 \u041a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u043a\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gonzalo Jim\u00e9nez de Cisneros, sp\u00e4ter Francisco Kardinal Jim\u00e9nez de Cisneros OFM (* 1436 in Torrelaguna, heute Stadt Madrid; \u2020 8. November 1517 in Roa (Burgos)) war seit 1495 Erzbischof von Toledo (Spanien).",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5f17\u6717\u897f\u65af\u79d1\u00b7\u5e0c\u6885\u5185\u65af\u00b7\u5fb7\u00b7\u897f\u65af\u5185\u7f57\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aFrancisco Jim\u00e9nez de Cisneros\uff09\uff0c\uff081436\u5e74\uff0d1517\u5e74\uff09\uff0c\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u6b27\u6d32\u795e\u5b66\u5bb6\u3002\u5973\u738b\u4f0a\u838e\u8d1d\u62c9\u4e00\u4e16\u7684\u5fcf\u6094\u795e\u7236\u3002\u4ed6\u52c9\u5f3a\u63a5\u53d7\u4e86\u4e3b\u6559\u7684\u4efb\u547d\uff0c\u4f46\u4f9d\u7136\u8fc7\u7740\u4fed\u6734\u7684\u751f\u6d3b\u3002\u4ed6\u8fd8\u62c5\u4efb\u4e86\u5361\u65af\u8482\u5c14\u548c\u83b1\u6602\uff08\u897f\u73ed\u7259\uff09\u7684\u5b97\u6559\u6cd5\u5ead\u7684\u6cd5\u5b98\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30d2\u30e1\u30cd\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30b7\u30b9\u30cd\u30ed\u30b9\uff08Francisco Jim\u00e9nez de Cisneros, 1436\u5e74 - 1517\u5e7411\u67088\u65e5\uff09\u306f\u300115\u4e16\u7d00\u306e\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u6442\u653f\u30fb\u67a2\u6a5f\u537f\u30022\u5ea6\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u738b\u56fd\u306e\u6442\u653f\u306e\u5ea7\u306b\u3064\u3044\u305f\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u304a\u3051\u308b\u8056\u8077\u8005\u306e\u7db1\u7d00\u7c9b\u6b63\u3092\u884c\u3044\u3001\u7570\u7aef\u5be9\u554f\u6240\u9577\u5b98\u3092\u3064\u3068\u3081\u3001\u5317\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30e0\u30fc\u30a2\u4eba\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5341\u5b57\u8ecd\u6d3b\u52d5\u3092\u8d77\u3053\u3059\u3068\u5171\u306b\u3001\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u5e03\u6559\u306b\u3082\u3064\u3068\u3081\u305f\u3002 \u6587\u5316\u9762\u3067\u3082\u3001\u30b3\u30f3\u30d7\u30eb\u30c6\u30f3\u30bb\u5927\u5b66\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u3001\u8056\u66f8\u306e\u591a\u8a00\u8a9e\u5bfe\u8a33\u7248\u3092\u7de8\u96c6\u3059\u308b\u306a\u3069\u306e\u8ca2\u732e\u3092\u3057\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u53f2\u306b\u5927\u304d\u306a\u8db3\u8de1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u30b7\u30b9\u30cd\u30ed\u30b9\u306e\u6642\u4ee3\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u9ec4\u91d1\u6642\u4ee3\u306e\u5e55\u958b\u3051\u306e\u6642\u671f\u306b\u3042\u305f\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u6b74\u53f2\u5bb6\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a8\u30ea\u30aa\u30c3\u30c8\u3092\u3057\u3066\u300c\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u304c\u4e16\u754c\u306e\u4e00\u5927\u5f37\u56fd\u3068\u306a\u308c\u305f\u4e8b\u306f\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c92\u4e16\u3068\u30b7\u30b9\u30cd\u30ed\u30b9\u67a2\u6a5f\u537f\u306e2\u4eba\u306b\u8ca0\u3046\u90e8\u5206\u304c\u591a\u3044\u300d\u3068\u8a00\u308f\u3057\u3081\u308b\u307b\u3069\u306e\u4eba\u7269\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0641\u0631\u0627\u0646\u062b\u064a\u0633\u0643\u0648 \u062e\u064a\u0645\u064a\u0646\u064a\u062b \u062f\u064a \u062b\u064a\u0633\u0646\u064a\u0631\u0648\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629: Francisco Jim\u00e9nez de Cisneros) \u0643\u0627\u0631\u062f\u064a\u0646\u0627\u0644 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u062a\u0648\u0631\u064a\u0644\u0627\u063a\u0648\u0646\u0627 1436. \u0647\u0648 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0648\u0645\u0624\u062b\u0631\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627\u060c \u062d\u064a\u062b \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0645\u064a\u0646 \u0633\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0625\u064a\u0632\u0627\u0628\u064a\u0644\u0627 - \u0631\u062c\u0644 \u062f\u0648\u0644\u0629 -\u060c \u0648\u0643\u0628\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0641\u062a\u0634\u064a\u0646 (\u0645\u062d\u0627\u0643\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0641\u062a\u064a\u0634 \u0644\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0645\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0632\u0646\u0627\u062f\u0642\u0629). \u062f\u062e\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0645\u0646 \u0648\u0647\u0631\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0629 \u0646\u0634\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0631\u0636 \u062d\u0631\u0628 . \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0633\u064a\u0633\u0646\u064a\u0631\u0648\u0632 \u0641\u064a \u0631\u0648\u0627\u060c \u0628\u0631\u063a\u0634 \u0641\u064a 8 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1517.",
                "lang": "ar"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/118712152"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Gonzalo_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q342392"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30d2\u30e1\u30cd\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30b7\u30b9\u30cd\u30ed\u30b9"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.01v28c"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q342392"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Spanish_cardinals"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:16th-century_Roman_Catholic_archbishops"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1436_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:15th-century_Spanish_people"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Madrilenian_people"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Grand_Inquisitors_of_Spain"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Spanish_Roman_Catholics"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1517_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Islam"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Archbishops_of_Toledo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:16th-century_Spanish_people"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Regents_of_Spain"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Spanish_Friars_Minor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:15th-century_Roman_Catholic_archbishops"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Salamanca_alumni"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Book_burnings"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Francisco Jim\u00e9nez de Cisneros",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cisneros3.jpg"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Catholic cardinal",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Francisco",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Grand Inquisitor of Castile",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Francisco, Cardinal Jim\u00e9nez de Cisneros",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/years": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 1507,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros?oldid=729515733"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/pages": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 415,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/url": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/stream/encyclopaediabri15chisrich#page/414/mode/2up"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/volume": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 15,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/stream/encyclopaediabri15chisrich#page/414/mode/2up"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cat.xula.edu/tpr/timelines/ximenez/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.newadvent.org/cathen/15729b.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.britannica.com/eb/article-9043646/Francisco-Cardinal-Jimenez-de-Cisneros"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5f17\u6717\u897f\u65af\u79d1\u00b7\u5e0c\u6885\u5185\u65af\u00b7\u5fb7\u00b7\u897f\u65af\u5185\u7f57\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aFrancisco Jim\u00e9nez de Cisneros\uff09\uff0c\uff081436\u5e74\uff0d1517\u5e74\uff09\uff0c\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u6b27\u6d32\u795e\u5b66\u5bb6\u3002\u5973\u738b\u4f0a\u838e\u8d1d\u62c9\u4e00\u4e16\u7684\u5fcf\u6094\u795e\u7236\u3002\u4ed6\u52c9\u5f3a\u63a5\u53d7\u4e86\u4e3b\u6559\u7684\u4efb\u547d\uff0c\u4f46\u4f9d\u7136\u8fc7\u7740\u4fed\u6734\u7684\u751f\u6d3b\u3002\u4ed6\u8fd8\u62c5\u4efb\u4e86\u5361\u65af\u8482\u5c14\u548c\u83b1\u6602\uff08\u897f\u73ed\u7259\uff09\u7684\u5b97\u6559\u6cd5\u5ead\u7684\u6cd5\u5b98\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Partito da umili origini, raggiunse l'apice del potere diventando riformatore religioso, reggente di Castiglia per ben due volte, cardinale, Inquisitore generale del tribunale dell'Inquisizione spagnola, missionario dei Mori, promotore delle crociate in Nordafrica e fondatore dell'Universit\u00e0 Complutense di Madrid (attualmente la pi\u00f9 importante universit\u00e0 presente in territorio spagnolo). Tra le sue opere letterarie, la pi\u00f9 conosciuta \u00e8 certamente la Bibbia Poliglotta Complutense, la prima edizione stampata di Bibbia multilingue della storia.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Francisco Jim\u00e9nez de Cisneros o Gim\u00e9nez de Cisneros, cuyo nombre de pila era Gonzalo, m\u00e1s conocido como el Cardenal Cisneros (Torrelaguna, 1436 \u2013 Roa, 8 de noviembre de 1517) fue cardenal, arzobispo de Toledo, primado de Espa\u00f1a y tercer inquisidor general de Castilla, perteneciente a la Orden Franciscana (O.F.M. Obs.). Tambi\u00e9n gobern\u00f3 la Corona de Castilla en dos ocasiones por incapacidad de la reina Juana. Entre 1506 y 1507 presidi\u00f3 el Consejo de Regencia que asumi\u00f3 el gobierno castellano tras la muerte del rey Felipe el Hermoso en espera de la llegada de Fernando el Cat\u00f3lico. Entre 1516 y 1517 volvi\u00f3 a asumir el gobierno tras la muerte del rey Fernando y en espera de Carlos I.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franciszek Jim\u00e9nez (Xim\u00e9nes) de Cisneros, Francisco Jim\u00e9nez de Cisneros (ur. 1436 w Torrelaguna (prowincja toleda\u0144ska), zm. 8 listopada 1517 w Roa) \u2013 hiszpa\u0144ski kardyna\u0142, arcybiskup Toledo, franciszkanin. Studiowa\u0142 w Alcal\u00e1 de Henares, Salamance i Rzymie. W 1484 wst\u0105pi\u0142 do klasztoru de los Reyes zakonu franciszkan\u00f3w w Toledo, a nast\u0119pnie za zezwoleniem prze\u0142o\u017conych, do Castannar, gdzie w lesie wybudowa\u0142 sobie pustelni\u0119. Zosta\u0142 spowiednikiem kr\u00f3lowej Izabeli Kastylijskiej, by\u0142 te\u017c prowincja\u0142em franciszkan\u00f3w. Zas\u0142yn\u0105\u0142 w\u00f3wczas z ascetycznego trybu \u017cycia, pieszo wizytuj\u0105c podleg\u0142e mu klasztory.W 1495 zosta\u0142 arcybiskupem Toledo i rozpocz\u0105\u0142 dzie\u0142o reformy Ko\u015bcio\u0142a katolickiego w Hiszpanii. W 1500 za\u0142o\u017cy\u0142 uniwersytet w Alcal\u00e1 de Henares, zreformowa\u0142 zakony.Dzie\u0142em jego \u017cycia by\u0142o jednak wydanie tzw. Poligloty komplute\u0144skiej (Biblia polyglotta Complutensia), przek\u0142adu pisma \u015bwi\u0119tego z j\u0119zyk\u00f3w historycznych. W 1502 zgromadzi\u0142 wok\u00f3\u0142 siebie uczonych greckich, \u017cydowskich i hiszpa\u0144skich, z Niemiec sprowadzi\u0142 najlepszych drukarzy, papie\u017c Leon X przys\u0142a\u0142 mu wielkiej warto\u015bci r\u0119kopisy watyka\u0144skie. Nowy Testament ukaza\u0142 si\u0119 w 1514, Stary Testament w 1517. Pi\u0119cioksi\u0105g wydrukowany zosta\u0142 w j\u0119zykach hebrajskim, chaldejskim, greckim z trzema r\u00f3\u017cnymi przek\u0142adami w j\u0119zyku \u0142aci\u0144skim. Zaj\u0105\u0142 si\u0119 tak\u017ce popularyzacj\u0105 - kaza\u0142 drukowa\u0107 \u017cywoty \u015bwi\u0119tych, popularne traktaty o rolnictwie, ksi\u0105\u017cki pouczaj\u0105ce tre\u015bci moralnej. Jego staraniom nale\u017cy przypisa\u0107 zachowanie liturgii gockiej (mozarabskiej) w katedrze toleda\u0144skiej. Za\u0142o\u017cy\u0142 te\u017c cztery szpitale, zbudowa\u0142 osiem klasztor\u00f3w i dwana\u015bcie ko\u015bcio\u0142\u00f3w. Z jego te\u017c inicjatywy Hiszpania podbi\u0142a p\u00f3\u0142nocne wybrze\u017ca Afryki. W\u0142asnym kosztem urz\u0105dzi\u0142 wypraw\u0119 i sam ni\u0105 dowodz\u0105c, zdoby\u0142 wiosn\u0105 1509 Oran. W 1507 papie\u017c mianowa\u0142 go kardyna\u0142em i wielkim inkwizytorem Kastylii. Po \u015bmierci kr\u00f3la Ferdynanda zosta\u0142 regentem Kastylii. Jako regent Kastylii Xim\u00e9nes znalaz\u0142 si\u0119 w trudnym po\u0142o\u017ceniu po zgonie kr\u00f3la Ferdynanda. Dzi\u0119ki niemu Karol V zosta\u0142 w 1516 obwo\u0142any kr\u00f3lem jako Karol I. W 1516 odpar\u0142 napad francuski na Nawarr\u0119. Gdy na jesieni 1517 r. Karol przyby\u0142 po raz pierwszy do swojego kr\u00f3lestwa, na jego spotkanie wyruszy\u0142 regent Cisneros, jednak zmar\u0142 podczas podr\u00f3\u017cy. Nie oby\u0142o si\u0119 bez podejrze\u0144 o otrucie.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30d2\u30e1\u30cd\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30b7\u30b9\u30cd\u30ed\u30b9\uff08Francisco Jim\u00e9nez de Cisneros, 1436\u5e74 - 1517\u5e7411\u67088\u65e5\uff09\u306f\u300115\u4e16\u7d00\u306e\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u6442\u653f\u30fb\u67a2\u6a5f\u537f\u30022\u5ea6\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u738b\u56fd\u306e\u6442\u653f\u306e\u5ea7\u306b\u3064\u3044\u305f\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u304a\u3051\u308b\u8056\u8077\u8005\u306e\u7db1\u7d00\u7c9b\u6b63\u3092\u884c\u3044\u3001\u7570\u7aef\u5be9\u554f\u6240\u9577\u5b98\u3092\u3064\u3068\u3081\u3001\u5317\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30e0\u30fc\u30a2\u4eba\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5341\u5b57\u8ecd\u6d3b\u52d5\u3092\u8d77\u3053\u3059\u3068\u5171\u306b\u3001\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u5e03\u6559\u306b\u3082\u3064\u3068\u3081\u305f\u3002 \u6587\u5316\u9762\u3067\u3082\u3001\u30b3\u30f3\u30d7\u30eb\u30c6\u30f3\u30bb\u5927\u5b66\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u3001\u8056\u66f8\u306e\u591a\u8a00\u8a9e\u5bfe\u8a33\u7248\u3092\u7de8\u96c6\u3059\u308b\u306a\u3069\u306e\u8ca2\u732e\u3092\u3057\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u53f2\u306b\u5927\u304d\u306a\u8db3\u8de1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u30b7\u30b9\u30cd\u30ed\u30b9\u306e\u6642\u4ee3\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u9ec4\u91d1\u6642\u4ee3\u306e\u5e55\u958b\u3051\u306e\u6642\u671f\u306b\u3042\u305f\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u6b74\u53f2\u5bb6\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a8\u30ea\u30aa\u30c3\u30c8\u3092\u3057\u3066\u300c\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u304c\u4e16\u754c\u306e\u4e00\u5927\u5f37\u56fd\u3068\u306a\u308c\u305f\u4e8b\u306f\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c92\u4e16\u3068\u30b7\u30b9\u30cd\u30ed\u30b9\u67a2\u6a5f\u537f\u306e2\u4eba\u306b\u8ca0\u3046\u90e8\u5206\u304c\u591a\u3044\u300d\u3068\u8a00\u308f\u3057\u3081\u308b\u307b\u3069\u306e\u4eba\u7269\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Francisco Jim\u00e9nez de Cisneros O.F.M. (Torrelaguna, 1436 - Roa de Duero, 8 de novembro de 1517), cujo nome era Gonzalo, mais conhecido como Cardeal Cisneros. Foi um cardeal, arcebispo de Toledo pertencente \u00e0 Ordem Franciscana, terceiro Inquisidor Geral de Castela e regente da mesma at\u00e9 a morte de Fernando, o Cat\u00f3lico. Quando da morte de Filipe I de Espanha, presidiu tamb\u00e9m o Conselho Real que assumiu fun\u00e7\u00f5es de Reg\u00eancia sem consentimento da rainha Joana, at\u00e9 a chegada de Fernando, o Cat\u00f3lico. Foi o fundador da Universidade de Alcal\u00e1.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0641\u0631\u0627\u0646\u062b\u064a\u0633\u0643\u0648 \u062e\u064a\u0645\u064a\u0646\u064a\u062b \u062f\u064a \u062b\u064a\u0633\u0646\u064a\u0631\u0648\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629: Francisco Jim\u00e9nez de Cisneros) \u0643\u0627\u0631\u062f\u064a\u0646\u0627\u0644 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u062a\u0648\u0631\u064a\u0644\u0627\u063a\u0648\u0646\u0627 1436. \u0647\u0648 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0648\u0645\u0624\u062b\u0631\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627\u060c \u062d\u064a\u062b \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0645\u064a\u0646 \u0633\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0625\u064a\u0632\u0627\u0628\u064a\u0644\u0627 - \u0631\u062c\u0644 \u062f\u0648\u0644\u0629 -\u060c \u0648\u0643\u0628\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0641\u062a\u0634\u064a\u0646 (\u0645\u062d\u0627\u0643\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0641\u062a\u064a\u0634 \u0644\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0645\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0632\u0646\u0627\u062f\u0642\u0629). \u062f\u062e\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0645\u0646 \u0648\u0647\u0631\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0629 \u0646\u0634\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0631\u0636 \u062d\u0631\u0628 . \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0633\u064a\u0633\u0646\u064a\u0631\u0648\u0632 \u0641\u064a \u0631\u0648\u0627\u060c \u0628\u0631\u063a\u0634 \u0641\u064a 8 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1517.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gonzalo Jim\u00e9nez de Cisneros, sp\u00e4ter Francisco Kardinal Jim\u00e9nez de Cisneros OFM (* 1436 in Torrelaguna, heute Stadt Madrid; \u2020 8. November 1517 in Roa (Burgos)) war seit 1495 Erzbischof von Toledo (Spanien).",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0301\u0441\u043a\u043e \u0425\u0438\u043c\u00e9\u043d\u0435\u0441 \u0434\u0435 \u0421\u0438\u0441\u043d\u00e9\u0440\u043e\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Francisco Jim\u00e9nez de Cisneros; 1436 \u2014 8 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1517) \u2014 \u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438, \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u043a\u0432\u0438\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u043e\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u043d\u0438\u043a \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434\u0430 \u041a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u043a\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Francisco Jim\u00e9nez de Cisneros, O.F.M. (1436 \u2013 8 November 1517), known as Ximenes de Cisneros in his own lifetime, and commonly referred to today as simply Cisneros, was a Spanish cardinal, religious figure, and statesman. Starting from humble beginnings he rose to the heights of power becoming a religious reformer, twice regent of Spain, Cardinal, Grand Inquisitor, promoter of the Crusades in North Africa, and founder of the Complutense University, today the Complutense University of Madrid. Among his intellectual accomplishments, he is best known for funding the Complutensian Polyglot Bible, the first printed polyglot version of the entire Bible. He also edited and published the first printed editions of the missal (in 1500) and the breviary (in 1502) of the Mozarabic Rite, and established a chapel with a college of thirteen priests to celebrate the Mozarabic Liturgy of the Hours and Eucharist each day in the Toledo Cathedral. Cardinal Cisneros' life coincided with, and greatly influenced, a dynamic period in the history of the Spanish language during the reign of Ferdinand II of Aragon and Isabella I of Castile. During this time Spain underwent many significant changes, leading it into its prominent role in the Spanish Golden Age (1500\u20131700). Modern historian John Elliott said as far as any particular policies that can be attributed to Spain's rise, they were those of King Ferdinand and Cardinal Cisneros.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Francisco Jim\u00e9nez de Cisneros, n\u00e9 Gonzalo Jim\u00e9nez de Cisneros en 1436 \u00e0 Torrelaguna et mort en 1517 \u00e0 Roa, est un cardinal, r\u00e9formateur religieux et homme d'\u00c9tat espagnol. Proche conseiller d'Isabelle la Catholique, il fut \u00e0 diverses reprises r\u00e9gent de Castille. Moine franciscain avant d'\u00eatre \u00e9lev\u00e9 \u00e0 la pourpre cardinalice, il entreprit d'importantes r\u00e9formes dans le fonctionnement du clerg\u00e9 espagnol, visant notamment \u00e0 un meilleur respect des r\u00e8gles au sein des ordres religieux. Personnage clef de la Renaissance espagnole, il fonda la prestigieuse universit\u00e9 d'Alcal\u00e1 de Henares et dirigea la r\u00e9alisation de la c\u00e9l\u00e8bre Bible polyglotte d'Alcal\u00e1.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Francisco Jim\u00e9nez de Cisneros, tijdens zijn leven bekend als Ximenes de Cisneros O.F.M. (Torrelaguna (nu Madrid), 1436 \u2013 Roa, 8 november 1517) was een Spaans staatsman onder de katholieke koningen en was kardinaal van de Rooms-katholieke kerk.",
                "lang": "nl"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cisneros3.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1436-1-1",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1517-11-8",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Roa_de_Duero"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 729515733,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Torrelaguna"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 317760,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cardinal"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Rebellion_of_the_Alpujarras_(1499\u20131501)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/commander": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Cardinal_Jim\u00e9nez_de_Cisneros": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_Cisneros": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Francisco,_Cardenal_Jimenez_de_Cisneros": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_Jim\u00e9nez_de_Cisneros": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jimenez_de_Cisneros": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_Ximenes": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_Xim\u00e9nez": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Xim\u00e9nez_de_Cisneros": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gonzalo_Jim\u00e9nez_de_Cisneros": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jim\u00e9nez_de_Cisneros": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ximenez_de_Cisneros": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Xim\u00e9nez_de_Cisneros": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jimenes_de_Cisneros": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Cardinal_Jimenez_de_Cisneros": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jimenez_de_Cisneros": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_Jimenez_de_Cisneros": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Ximenes_de_Cisneros": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ximenes_de_Cisneros": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_Ximenez": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gonzalo_Xim\u00e9nez_de_Cisneros": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gonzalo_Jimenez_de_Cisneros": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ximenes_Cisneros": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Ximenez_de_Zisneros": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Ximenez_de_Cisneros": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Ximenes": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_Xim\u00e9n\u00e8s": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Jim\u00e9nez_de_Cisneros"
            }
        ]
    }
}