{
    "http://dbpedia.org/resource/Freydis_Ericsdottir": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Freyd\u00eds_Eir\u00edksd\u00f3ttir"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Freyd\u00eds": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Freyd\u00eds_Eir\u00edksd\u00f3ttir"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Freydis": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Freyd\u00eds_Eir\u00edksd\u00f3ttir"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Freydis_Eiriksdottir": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Freyd\u00eds_Eir\u00edksd\u00f3ttir"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Freydis_Eriksdottir": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Freyd\u00eds_Eir\u00edksd\u00f3ttir"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Freyd\u00eds_Eir\u00edksd\u00f3ttir": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Freyd\u00eds_Eir\u00edksd\u00f3ttir"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Leif_Erikson": {
        "http://dbpedia.org/ontology/relative": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Freyd\u00eds_Eir\u00edksd\u00f3ttir"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Freyd\u00eds_Eir\u00edksd\u00f3ttir": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWomenInMedievalWarfare"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Woman110787470"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVikingAgeWomen"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Female109619168"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWomen"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Freyd\u00eds Eir\u00edksd\u00f3ttir",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Freydis Eriksd\u00f3ttir",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Freyd\u00eds Eir\u00edksd\u00f3ttir",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Freydis Eiriksdottir",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Freyd\u00eds Eir\u00edksd\u00f3ttir",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Freyd\u00eds Eir\u00edksd\u00f3ttir",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le sole fonti medievali che citano Freyd\u00eds sono due saghe di Vinland, che si crede siano state composte nel XIII secolo per descrivere eventi accaduti attorno all'anno 1000. Presentano storie molto diverse, nonostante in entrambe Freyd\u00eds venga descritta come una donna forte e volitiva. La Saga di Erik il Rosso dice che era una sorellastra di Leifr Eir\u00edksson, anche se secondo la Gr\u0153nlendinga saga ne era una sorella a tutti gli effetti.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Freyd\u00eds Eir\u00edksd\u00f3ttir was said to be born around 970 to Erik the Red (as in her patronym) who was associated with the Norse exploration of North America and the finding of Vinland with his son Leif Erikson. The only medieval and primary sources we have of Freyd\u00eds are the two Vinland sagas; the Gr\u0153nlendinga saga and the Eir\u00edks saga rau\u00f0a. The two sagas offer differing accounts, though in both Freyd\u00eds appears as a masculine, strong-willed woman who would defy the odds of her society.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Freyd\u00eds Eir\u00edksd\u00f3ttir (n. 980) fue una hija de Erik el Rojo (como indica su patron\u00edmico) que estuvo relacionada con la exploraci\u00f3n n\u00f3rdica de Norteam\u00e9rica. Las \u00fanicas fuentes medievales que mencionan a Freyd\u00eds son las dos sagas de Vinlandia, que se cree que fueron compuestas en el siglo XIII pero pretenden describir eventos de alrededor del a\u00f1o 1000. Ambas ofrecen versiones muy distintas de los hechos, aunque coinciden en describir a Freyd\u00eds como una mujer muy tenaz. La saga de Erik el Rojo la describe como hermanastra de Leif Eriksson, pero de acuerdo a la saga de los Groenlandeses era su hermana.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Freyd\u00eds Eir\u00edksd\u00f3ttir was een Viking-vrouw uit Groenland. Ze werd daar tussen 970 en 980 geboren. Ze was de dochter van Erik de Rode en zuster van Leif Eriksson. Volgens twee verschillende IJslandse saga's was zij betrokken bij een expeditie naar een nieuw ontdekt land (Amerika) waar haar broer Leif als eerste voet aan land had gezet.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Freydis Eiriksdottir est la fille d'Erik le Rouge et la s\u0153ur de Leif Eriksson. Lors d'une exp\u00e9dition au Vinland, elle prend part au combat en faisant face aux am\u00e9rindiens. Cette exp\u00e9dition \u00e9tait conduite par Thorfinn Karlsefni. Elle revint au Groenland apr\u00e8s l'abandon de la colonie. Freydis \u00e9tait une femme avec un fort caract\u00e8re, et elle d\u00e9cida de relancer une exp\u00e9dition au Vinland. Arriv\u00e9e \u00e0 destination, Freydis se prend de querelle avec les Islandais et elle tue certains des voyageurs se trouvant sur le bateau. Les survivants ne pouvant rester sur place repartent pour le Groenland.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Freydis Eriksd\u00f3ttir war die Tochter Eriks des Roten und Halbschwester von Leif Eriksson. Sie lebte um 1000 nach Christus. N\u00e4here Lebensdaten sind \u00fcber sie nicht bekannt. Der \u00dcberlieferung nach lebte sie zun\u00e4chst in Gr\u00f6nland mit ihrem Ehemann \u00deorvar\u00f0ur und war dann Mitglied der Expedition von \u00deorfinnr Karlsefni \u00deordarson, der nach der Entdeckung Vinlands versuchte, die erste europ\u00e4ische Kolonie in Nordamerika zu errichten. Ein Jahr nach dieser Expedition unternahm sie eine eigene Fahrt nach Vinland. Sie lud die Isl\u00e4nder Helgi und Finnbogir ein, sie mit ihren Schiffen zu begleiten. In Vinland k\u00fcndigte sie die Kooperation auf. Helgi und Finnbogir bauten eigene Ansiedlungen. Nach einem Besuch bei Helgi und Finnbogir berichtete sie ihrem Ehemann, sie sei im anderen Lager vergewaltigt worden und",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Freyd\u00eds_Eir\u00edksd\u00f3ttir"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Freyd\u00eds_Eir\u00edksd\u00f3ttir"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Freydis_Eiriksdottir"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.01klrn"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Freyd\u00eds_Eir\u00edksd\u00f3ttir"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q451114"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Freydis_Eriksd\u00f3ttir"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q451114"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\ud504\ub808\uc704\ub514\uc2a4_\uc5d0\uc774\ub9ad\uc2a4\ub3c4\ud2f0\ub974"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Freyd\u00eds_Eir\u00edksd\u00f3ttir"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Freyd\u00eds_Eir\u00edksd\u00f3ttir"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Freyd\u00eds_Eir\u00edksd\u00f3ttir"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Women_in_medieval_European_warfare"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Viking_Age_women"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Viking_exploration_of_North_America"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Freyd\u00eds Eir\u00edksd\u00f3ttir",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fr\u00f8ydis",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "female",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Freyd\u00eds_Eir\u00edksd\u00f3ttir"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Freyd\u00eds_Eir\u00edksd\u00f3ttir?oldid=744604497"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Freydis Eiriksdottir est la fille d'Erik le Rouge et la s\u0153ur de Leif Eriksson. Lors d'une exp\u00e9dition au Vinland, elle prend part au combat en faisant face aux am\u00e9rindiens. Cette exp\u00e9dition \u00e9tait conduite par Thorfinn Karlsefni. Elle revint au Groenland apr\u00e8s l'abandon de la colonie. Freydis \u00e9tait une femme avec un fort caract\u00e8re, et elle d\u00e9cida de relancer une exp\u00e9dition au Vinland. Arriv\u00e9e \u00e0 destination, Freydis se prend de querelle avec les Islandais et elle tue certains des voyageurs se trouvant sur le bateau. Les survivants ne pouvant rester sur place repartent pour le Groenland. \n* Portail du monde maritime Portail du monde maritime   \n* Portail de l\u2019Islande Portail de l\u2019Islande",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le sole fonti medievali che citano Freyd\u00eds sono due saghe di Vinland, che si crede siano state composte nel XIII secolo per descrivere eventi accaduti attorno all'anno 1000. Presentano storie molto diverse, nonostante in entrambe Freyd\u00eds venga descritta come una donna forte e volitiva. La Saga di Erik il Rosso dice che era una sorellastra di Leifr Eir\u00edksson, anche se secondo la Gr\u0153nlendinga saga ne era una sorella a tutti gli effetti.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Freyd\u00eds Eir\u00edksd\u00f3ttir was said to be born around 970 to Erik the Red (as in her patronym) who was associated with the Norse exploration of North America and the finding of Vinland with his son Leif Erikson. The only medieval and primary sources we have of Freyd\u00eds are the two Vinland sagas; the Gr\u0153nlendinga saga and the Eir\u00edks saga rau\u00f0a. The two sagas offer differing accounts, though in both Freyd\u00eds appears as a masculine, strong-willed woman who would defy the odds of her society.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Freydis Eriksd\u00f3ttir war die Tochter Eriks des Roten und Halbschwester von Leif Eriksson. Sie lebte um 1000 nach Christus. N\u00e4here Lebensdaten sind \u00fcber sie nicht bekannt. Der \u00dcberlieferung nach lebte sie zun\u00e4chst in Gr\u00f6nland mit ihrem Ehemann \u00deorvar\u00f0ur und war dann Mitglied der Expedition von \u00deorfinnr Karlsefni \u00deordarson, der nach der Entdeckung Vinlands versuchte, die erste europ\u00e4ische Kolonie in Nordamerika zu errichten. Ein Jahr nach dieser Expedition unternahm sie eine eigene Fahrt nach Vinland. Sie lud die Isl\u00e4nder Helgi und Finnbogir ein, sie mit ihren Schiffen zu begleiten. In Vinland k\u00fcndigte sie die Kooperation auf. Helgi und Finnbogir bauten eigene Ansiedlungen. Nach einem Besuch bei Helgi und Finnbogir berichtete sie ihrem Ehemann, sie sei im anderen Lager vergewaltigt worden und bat ihn, dies zu r\u00e4chen. \u00deorvar\u00f0ur zog mit seinen Leuten in das Lager von Helgi und Finnbogir und t\u00f6tete die M\u00e4nner. F\u00fcnf Frauen \u00fcberlebten. Freydis war noch nicht zufrieden und ermordete die Frauen eigenh\u00e4ndig mit ihrer Streitaxt. Danach kehrte sie mit \u00deorvar\u00f0ur nach Gr\u00f6nland zur\u00fcck, wo sie jedoch wegen ihrer Taten in Vinland ausgesto\u00dfen wurden. Als weitere Tat wird von ihr berichtet, dass sie einen Gegenangriff gegen die Eingeborenen in Vinland f\u00fchrte und damit zur Retterin ihrer Leute wurde. Sie ergriff das Schwert eines Gefallenen, riss sich das Hemd auf und schlug mit dem Schwert gegen ihre nackten Br\u00fcste. Daraufhin sollen die Eingeborenen voll Entsetzen geflohen sein. Hierzu hei\u00dft es im 12. Kapitel der Erikssaga, dass sich die M\u00e4nner der Expedition auf dem \u2013 \u00e4u\u00dferst ungeordneten bis panischen \u2013 R\u00fcckzug befanden: [\u2026] weil es schien, als ob Horden von Skr\u00e4lingern sie von allen Seiten bedr\u00e4ngten. Und sie stoppten nicht, bis sie zu einer sicheren Felswand gelangten. Diese versprach ihnen r\u00fcckw\u00e4rtigen Schutz bieten zu k\u00f6nnen (damit sie nicht eingekreist werden konnten). Freydis kam heraus und sah, wie sie zur\u00fcckwichen. Sie rief: \u201eWarum lauft ihr weg vor solch wertlosen Kreaturen, ihr seid doch gestandene M\u00e4nner; obwohl, so scheint es mir, ihr sie abschlachten k\u00f6nntet, wie ihr es bereits vielmals mit dem Vieh getan habt. Gebt mir eine Waffe. Ich denke, ich k\u00f6nnte besser k\u00e4mpfen, als jeder von euch.\u201c Sie schenkten dem, was sie sagte, jedoch keine Beachtung. Freydis versuchte sich ihnen anzuschlie\u00dfen, blieb sie hinter ihnen zur\u00fcck, weil sie k\u00f6rperlich nicht guter Verfassung war. Sie begab sich nach ihnen ins Geh\u00f6lz; und die Skr\u00e4linger konzentrierten sich bei ihrer Verfolgung auf sie. Sie kam an einem toten Mann vorbei; Thorbrand Snorri's Sohn; ein flacher Stein war in seinen Kopf eingedrungen; sein Schwert lag bei ihm; also nahm sie es und bereitete sich darauf vor, sich mit demselben zu verteidigen. Dann kamen die Skr\u00e4linger auf sie zu. Sie lie\u00df ihr Hemd fallen und strich sich mit dem blanken Schwert \u00fcber ihre Br\u00fcste. Hiervon erschraken sie, rannten hinweg zu ihren Booten, und flohen hinfort. Karlsefni und der Rest kamen zu ihr und lobten sie f\u00fcr ihren fanatischen Einsatz (\u201ezeal\u201c).",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Freyd\u00eds Eir\u00edksd\u00f3ttir (n. 980) fue una hija de Erik el Rojo (como indica su patron\u00edmico) que estuvo relacionada con la exploraci\u00f3n n\u00f3rdica de Norteam\u00e9rica. Las \u00fanicas fuentes medievales que mencionan a Freyd\u00eds son las dos sagas de Vinlandia, que se cree que fueron compuestas en el siglo XIII pero pretenden describir eventos de alrededor del a\u00f1o 1000. Ambas ofrecen versiones muy distintas de los hechos, aunque coinciden en describir a Freyd\u00eds como una mujer muy tenaz. La saga de Erik el Rojo la describe como hermanastra de Leif Eriksson, pero de acuerdo a la saga de los Groenlandeses era su hermana.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Freyd\u00eds Eir\u00edksd\u00f3ttir was een Viking-vrouw uit Groenland. Ze werd daar tussen 970 en 980 geboren. Ze was de dochter van Erik de Rode en zuster van Leif Eriksson. Volgens twee verschillende IJslandse saga's was zij betrokken bij een expeditie naar een nieuw ontdekt land (Amerika) waar haar broer Leif als eerste voet aan land had gezet.",
                "lang": "nl"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 744604497,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 246020,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Erik_the_Red": {
        "http://dbpedia.org/ontology/child": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Freyd\u00eds_Eir\u00edksd\u00f3ttir"
            }
        ]
    }
}