{
    "http://dbpedia.org/resource/Portrait_of_Ugolino_Martelli": {
        "http://dbpedia.org/ontology/museum": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie_Berlin": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Gemaeldegalerie": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Gemaldegalerie": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gemaeldegalerie": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gemaeldegalerie_(Berlin)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gemaldegalerie": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gemaldegalerie,_Berlin": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Gem\u00e4ldegalerie": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gemaldegalerie_(Berlin)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Art_Gallery,_Berlin": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gemaeldegalerie,_Berlin": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Madonna_with_Writing_Child_and_St._Jerome": {
        "http://dbpedia.org/ontology/museum": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Portrait_of_Cardinal_Ludovico_Trevisan": {
        "http://dbpedia.org/ontology/museum": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Presentation_at_the_Temple_(Mantegna)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/museum": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie_(Berlin)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Desco_da_parto_(Masaccio)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/museum": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Portrait_of_a_Woman_(van_der_Weyden)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/museum": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Three_Musicians_(painting)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/museum": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Depository103177349"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Museum103800563"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBerlinStateMuseums"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMuseumsInBerlin"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArtMuseumsAndGalleriesInBerlin"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArtMuseumsEstablishedIn1830"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMuseumsEstablishedIn1830"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Artifact100021939"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Museum"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Facility103315023"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoGeoEntity"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArtMuseumsAndGalleriesInGermany"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gem\u00e4ldegalerie, Berlin",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gem\u00e4ldegalerie (Berlin)",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u043d\u0430\u044f \u0433\u0430\u043b\u0435\u0440\u0435\u044f",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gem\u00e4ldegalerie (Berlino)",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gem\u00e4ldegalerie (Berlin)",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u756b\u5eca (\u67cf\u6797)",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gem\u00e4ldegalerie de Berl\u00edn",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gem\u00e4ldegalerie (Berlijn)",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gem\u00e4ldegalerie",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gem\u00e4ldegalerie",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u7d75\u753b\u9928 (\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3)",
                "lang": "ja"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u756b\u5eca\uff08Gem\u00e4ldegalerie\uff09\u662f\u5fb7\u56fd\u67cf\u6797\u7684\u4e00\u5ea7\u827a\u672f\u535a\u7269\u9986\uff0c\u62e5\u6709\u6b27\u6d3213\u4e16\u7eaa\u81f318\u4e16\u7eaa\u7684\u827a\u672f\u73cd\u54c1\u3002\u8be5\u9986\u8d77\u521d\u4e8e1830\u5e74\u5bf9\u5916\u5f00\u653e\uff0c1998\u5e74\u91cd\u5efa\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Gem\u00e4ldegalerie ou Galerie de peintures (Pinacoth\u00e8que) est l'un des mus\u00e9es Nationaux de Berlin situ\u00e9 dans le complexe mus\u00e9al du Kulturforum ouvert en 1998. C'est l'un des plus importants mus\u00e9es au monde de peinture europ\u00e9enne du XIIIe si\u00e8cle au XVIIIe si\u00e8cle aussi bien par la taille que par la qualit\u00e9 des collections, qui comprennent des chefs-d'\u0153uvre d'artistes tels que Giotto, Sandro Botticelli, Albrecht D\u00fcrer, Lucas Cranach, Raphael, Le Titien, Le Caravage, Pierre Paul Rubens, Rembrandt ou encore Johannes Vermeer. Elle compte plus de 3000 peintures, dont 1200 sont montr\u00e9es dans 53 salles.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Gem\u00e4ldegalerie (German pronunciation: [\u0261\u0259\u02c8m\u025b\u02d0ld\u0259\u0261al\u0259\u02cc\u0281i\u02d0], Picture Gallery) is an art museum in Berlin, Germany, and the museum where the main selection of paintings belonging to the Berlin State Museums (Staatliche Museen zu Berlin) is displayed. It holds one of the world's leading collections of European paintings from the 13th to the 18th centuries. Its collection includes masterpieces from such artists as Albrecht D\u00fcrer, Lucas Cranach, Hans Holbein, Rogier van der Weyden, Jan van Eyck, Raphael, Botticelli, Titian, Caravaggio, Giambattista Pittoni, Peter Paul Rubens, Rembrandt, Johannes Vermeer, and Antonio Viviani. It was first opened in 1830, and the current building was completed in 1998. It is located in the Kulturforum museum district west of Potsdamer Platz.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Galeria Malarstwa w Berlinie (niem. Gem\u00e4ldegalerie) \u2013 jedno z wa\u017cniejszych muze\u00f3w sztuki w stolicy Niemiec Berlina, kt\u00f3rego zbiory malarstwa nale\u017c\u0105 do najwi\u0119kszych na \u015bwiecie. Muzeum to stanowi cz\u0119\u015b\u0107 Berli\u0144skich Muze\u00f3w Pa\u0144stwowych pod opiek\u0105 Fundacji Pruskiego Dziedzictwa Kultury, po\u015bwi\u0119cone jest dawnemu malarstwu niemieckiemu i europejskiemu XIII\u2013XIX wieku. Obok Galerii Malarstwa w tym samym gmachu mie\u015bci tak\u017ce Kupferstichkabinett (Gabinet Rycin) oraz Kunstbibliothek (Biblioteka Sztuki). Budynek po\u0142o\u017cony jest na terenie nowoczesnego centrum kultury znanego jako Kulturforum nieopodal placu Poczdamskiego w obr\u0119bie dzielnicy Tiergarten. Zbiory, kt\u00f3rych rdze\u0144 stanowi\u0105 dzie\u0142a sztuki kolekcjonowane przez pruskich Hohenzollern\u00f3w w XVIII wieku, zawieraj\u0105 obrazy europejskich artyst\u00f3w takich jak Al",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Gem\u00e4ldegalerie es una pinacoteca que forma parte del conjunto de Museos Estatales de Berl\u00edn (en alem\u00e1n: Staatliche Museen zu Berlin). Cuenta con una destacada colecci\u00f3n de arte europeo desde el siglo XIII hasta el XVIII. Se ubica en el Kulturforum al oeste de la Potsdamer Platz. Su colecci\u00f3n incluye obras maestras de artistas tales como Alberto Durero, Lucas Cranach el Viejo, Hans Holbein, Rogier van der Weyden, Jan van Eyck, Rafael Sanzio, Tiziano, Caravaggio, Pedro Pablo Rubens, Rembrandt, y Johannes Vermeer. Se inaugur\u00f3 en 1830. Tras la Segunda Guerra Mundial, como consecuencia de la divisi\u00f3n de la ciudad, los fondos del museo estuvieron separados entre  Berl\u00edn Oriental y Berl\u00edn Occidental. Tras m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os, en 1998, volvieron a reunirse en su actual emplazamiento.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u7d75\u753b\u9928\uff08\u304b\u3044\u304c\u304b\u3093\u3001\u72ec: Gem\u00e4ldegalerie\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u3042\u308b\u7f8e\u8853\u9928\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u7f8e\u8853\u9928\u3092\u69cb\u6210\u3059\u308b\u7f8e\u8853\u9928\u306e\u4e00\u3064\u3067\u3001\u30dd\u30c4\u30c0\u30e0\u5e83\u5834\u306e\u897f\u3001\u30c6\u30a3\u30fc\u30a2\u30ac\u30eb\u30c6\u30f3\u5730\u533a\u306e\u6587\u5316\u30d5\u30a9\u30fc\u30e9\u30e0 (Kulturforum) \u306b\u4f4d\u7f6e\u3057\u3066\u3044\u308b\u300213\u4e16\u7d00\u304b\u308918\u4e16\u7d00\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u8af8\u56fd\u306e\u82b8\u8853\u54c1\u306e\u53ce\u8535\u3067\u306f\u4e16\u754c\u6709\u6570\u306e\u7f8e\u8853\u9928\u3067\u3042\u308a\u3001\u6240\u8535\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30b3\u30ec\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\u30fb\u30c7\u30e5\u30fc\u30e9\u30fc\u3001\u30eb\u30fc\u30ab\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30ca\u30c3\u30cf\u3001\u30e4\u30f3\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30a8\u30a4\u30af\u3001\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30ed\u3001\u30c6\u30a3\u30c4\u30a3\u30a2\u30fc\u30ce\u3001\u30ab\u30e9\u30f4\u30a1\u30c3\u30b8\u30aa\u3001\u30d4\u30fc\u30c6\u30eb\u30fb\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30d9\u30f3\u30b9\u3001\u30ec\u30f3\u30d6\u30e9\u30f3\u30c8\u3001\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30e1\u30fc\u30eb\u3089\u5de8\u5320\u306e\u540d\u4f5c\u304c\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u7d75\u753b\u9928\u306f1830\u5e74\u306b\u958b\u9928\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c1998\u5e74\u306b\u65b0\u7bc9\u3055\u308c\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Berliner Gem\u00e4ldegalerie am Kulturforum Berlin beherbergt die Best\u00e4nde alter europ\u00e4ischer Malerei vom 13. bis zum 18. Jahrhundert, die sich im Besitz der Staatlichen Museen zu Berlin, Stiftung Preu\u00dfischer Kulturbesitz (SPK), befinden.Diese Sammlung ist in ihrer jetzigen Form das Ergebnis einer ambitionierten Sammlungspolitik, voller Erfolge und auch schmerzlicher Einschnitte. Der Bestand der Sammlung spiegelt auch das politische Geschehen der letzten zweihundert Jahre wider.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De Gem\u00e4ldegalerie is een Berlijns museum met een grote collectie Europese schilderkunst van de 13e tot 18e eeuw. Het museum bezit onder meer werken van Jan van Eyck, Brueghel, Albrecht D\u00fcrer, Raphael, Titiaan, Caravaggio, Peter Paul Rubens, Albrecht Altdorfer, Quiringh van Brekelenkam, Johannes Vermeer, Gabriel Metsu en Rembrandt van Rijn. Het museum beschikt over circa 72 ruimtes met schilderijen, zo'n twee kilometer expositie-ruimte. Het heeft computer-informatie in diverse talen en een audiotour in Duits en Engels.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u043d\u0430\u044f \u0433\u0430\u043b\u0435\u0440\u0435\u044f (\u043d\u0435\u043c. Berliner Gem\u00e4ldegalerie) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u043d\u0430\u044f \u0433\u0430\u043b\u0435\u0440\u0435\u044f \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0435\u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u0424\u043e\u043d\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u044f, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0435\u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b, \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u0431\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u041a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0444\u043e\u0440\u0443\u043c\u0435 \u043a \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u0443 \u043e\u0442 \u041f\u043e\u0442\u0441\u0434\u0430\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u0438 \u0438 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u043b\u0435\u043f\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0442\u0435\u043d XIII\u2014XVIII \u0432\u0432. \u0412 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0433\u0430\u043b\u0435\u0440\u0435\u0438 \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u044b \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0448\u0435\u0434\u0435\u0432\u0440\u044b \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438 \u043a\u0438\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043a: \u0410\u043b\u044c\u0431\u0440\u0435\u0445\u0442 \u0414\u044e\u0440\u0435\u0440, \u041b\u0443\u043a\u0430\u0441 \u041a\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445, \u0411\u043e\u0442\u0442\u0438\u0447\u0435\u043b\u043b\u0438, \u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u044c, \u0422\u0438\u0446\u0438\u0430\u043d, \u041a\u0430\u0440\u0430\u0432\u0430\u0434\u0436\u043e, \u0411\u043e\u0441\u0445, \u0411\u0440\u0435\u0439\u0433\u0435\u043b\u044c, \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0420\u0443\u0431\u0435\u043d\u0441 \u0438 \u0420\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u0434\u0442. \u041e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0430 \u0432 1830 \u0433. \u0438 \u0440\u0435\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0432 1998 \u0433.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A Gem\u00e4ldegalerie \u00e9 um museu de arte localizado na Kulturforum Potsdamer Platz em Berlin, na Alemanha, sendo um dos mais importantes do mundo por sua excelente cole\u00e7\u00e3o de arte europ\u00e9ia dos s\u00e9culos XIII ao XVIII.",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/The_Gem\u00e4ldegalerie"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Berlin"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie_de_Berl\u00edn"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u7d75\u753b\u9928_(\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie_Berlin"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie_(Berlijn)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q165631"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/806975-X"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://sws.geonames.org/7911199/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie_(Berlin)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q165631"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie_(Berlino)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie_(Berlin)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.07wrxk"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u03a0\u03b9\u03bd\u03b1\u03ba\u03bf\u03b8\u03ae\u03ba\u03b7_\u03c4\u03bf\u03c5_\u0392\u03b5\u03c1\u03bf\u03bb\u03af\u03bd\u03bf\u03c5"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Paintings_in_the_Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Art_museums_established_in_1830"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1830_establishments_in_Prussia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Art_museums_and_galleries_in_Berlin"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Berlin_State_Museums"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 52.50847244262695,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 13.36541652679443,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Petrus_Christus_-_Portrait_of_a_Young_Woman_-_Google_Art_Project.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#geometry": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "POINT(13.365416526794 52.508472442627)",
                "datatype": "http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin?oldid=705479733"
            }
        ],
        "http://www.georss.org/georss/point": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "52.508472222222224 13.365416666666667"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.kulturforum-berlin.com/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.freundeskreise-berliner-kultur.de/kfmv/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.smb.museum/en/home.html"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Berliner Gem\u00e4ldegalerie am Kulturforum Berlin beherbergt die Best\u00e4nde alter europ\u00e4ischer Malerei vom 13. bis zum 18. Jahrhundert, die sich im Besitz der Staatlichen Museen zu Berlin, Stiftung Preu\u00dfischer Kulturbesitz (SPK), befinden.Diese Sammlung ist in ihrer jetzigen Form das Ergebnis einer ambitionierten Sammlungspolitik, voller Erfolge und auch schmerzlicher Einschnitte. Der Bestand der Sammlung spiegelt auch das politische Geschehen der letzten zweihundert Jahre wider.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u756b\u5eca\uff08Gem\u00e4ldegalerie\uff09\u662f\u5fb7\u56fd\u67cf\u6797\u7684\u4e00\u5ea7\u827a\u672f\u535a\u7269\u9986\uff0c\u62e5\u6709\u6b27\u6d3213\u4e16\u7eaa\u81f318\u4e16\u7eaa\u7684\u827a\u672f\u73cd\u54c1\u3002\u8be5\u9986\u8d77\u521d\u4e8e1830\u5e74\u5bf9\u5916\u5f00\u653e\uff0c1998\u5e74\u91cd\u5efa\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Galeria Malarstwa w Berlinie (niem. Gem\u00e4ldegalerie) \u2013 jedno z wa\u017cniejszych muze\u00f3w sztuki w stolicy Niemiec Berlina, kt\u00f3rego zbiory malarstwa nale\u017c\u0105 do najwi\u0119kszych na \u015bwiecie. Muzeum to stanowi cz\u0119\u015b\u0107 Berli\u0144skich Muze\u00f3w Pa\u0144stwowych pod opiek\u0105 Fundacji Pruskiego Dziedzictwa Kultury, po\u015bwi\u0119cone jest dawnemu malarstwu niemieckiemu i europejskiemu XIII\u2013XIX wieku. Obok Galerii Malarstwa w tym samym gmachu mie\u015bci tak\u017ce Kupferstichkabinett (Gabinet Rycin) oraz Kunstbibliothek (Biblioteka Sztuki). Budynek po\u0142o\u017cony jest na terenie nowoczesnego centrum kultury znanego jako Kulturforum nieopodal placu Poczdamskiego w obr\u0119bie dzielnicy Tiergarten. Zbiory, kt\u00f3rych rdze\u0144 stanowi\u0105 dzie\u0142a sztuki kolekcjonowane przez pruskich Hohenzollern\u00f3w w XVIII wieku, zawieraj\u0105 obrazy europejskich artyst\u00f3w takich jak Albrecht D\u00fcrer, Lucas Cranach, Rafael Santi, Tycjan, Caravaggio, Peter Paul Rubens, Rembrandt czy Johannes Vermeer. Po raz pierwszy zbiory pokazano publiczno\u015bci w roku 1830, po licznych przenosinach ostatecznie w 1998 otwarto kolekcj\u0119 malarstwa w obecnej postaci.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A Gem\u00e4ldegalerie \u00e9 um museu de arte localizado na Kulturforum Potsdamer Platz em Berlin, na Alemanha, sendo um dos mais importantes do mundo por sua excelente cole\u00e7\u00e3o de arte europ\u00e9ia dos s\u00e9culos XIII ao XVIII.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u7d75\u753b\u9928\uff08\u304b\u3044\u304c\u304b\u3093\u3001\u72ec: Gem\u00e4ldegalerie\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u3042\u308b\u7f8e\u8853\u9928\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u7f8e\u8853\u9928\u3092\u69cb\u6210\u3059\u308b\u7f8e\u8853\u9928\u306e\u4e00\u3064\u3067\u3001\u30dd\u30c4\u30c0\u30e0\u5e83\u5834\u306e\u897f\u3001\u30c6\u30a3\u30fc\u30a2\u30ac\u30eb\u30c6\u30f3\u5730\u533a\u306e\u6587\u5316\u30d5\u30a9\u30fc\u30e9\u30e0 (Kulturforum) \u306b\u4f4d\u7f6e\u3057\u3066\u3044\u308b\u300213\u4e16\u7d00\u304b\u308918\u4e16\u7d00\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u8af8\u56fd\u306e\u82b8\u8853\u54c1\u306e\u53ce\u8535\u3067\u306f\u4e16\u754c\u6709\u6570\u306e\u7f8e\u8853\u9928\u3067\u3042\u308a\u3001\u6240\u8535\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30b3\u30ec\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\u30fb\u30c7\u30e5\u30fc\u30e9\u30fc\u3001\u30eb\u30fc\u30ab\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30ca\u30c3\u30cf\u3001\u30e4\u30f3\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30a8\u30a4\u30af\u3001\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30ed\u3001\u30c6\u30a3\u30c4\u30a3\u30a2\u30fc\u30ce\u3001\u30ab\u30e9\u30f4\u30a1\u30c3\u30b8\u30aa\u3001\u30d4\u30fc\u30c6\u30eb\u30fb\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30d9\u30f3\u30b9\u3001\u30ec\u30f3\u30d6\u30e9\u30f3\u30c8\u3001\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30e1\u30fc\u30eb\u3089\u5de8\u5320\u306e\u540d\u4f5c\u304c\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u7d75\u753b\u9928\u306f1830\u5e74\u306b\u958b\u9928\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c1998\u5e74\u306b\u65b0\u7bc9\u3055\u308c\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Gem\u00e4ldegalerie ou Galerie de peintures (Pinacoth\u00e8que) est l'un des mus\u00e9es Nationaux de Berlin situ\u00e9 dans le complexe mus\u00e9al du Kulturforum ouvert en 1998. C'est l'un des plus importants mus\u00e9es au monde de peinture europ\u00e9enne du XIIIe si\u00e8cle au XVIIIe si\u00e8cle aussi bien par la taille que par la qualit\u00e9 des collections, qui comprennent des chefs-d'\u0153uvre d'artistes tels que Giotto, Sandro Botticelli, Albrecht D\u00fcrer, Lucas Cranach, Raphael, Le Titien, Le Caravage, Pierre Paul Rubens, Rembrandt ou encore Johannes Vermeer. Elle compte plus de 3000 peintures, dont 1200 sont montr\u00e9es dans 53 salles.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Gem\u00e4ldegalerie (German pronunciation: [\u0261\u0259\u02c8m\u025b\u02d0ld\u0259\u0261al\u0259\u02cc\u0281i\u02d0], Picture Gallery) is an art museum in Berlin, Germany, and the museum where the main selection of paintings belonging to the Berlin State Museums (Staatliche Museen zu Berlin) is displayed. It holds one of the world's leading collections of European paintings from the 13th to the 18th centuries. Its collection includes masterpieces from such artists as Albrecht D\u00fcrer, Lucas Cranach, Hans Holbein, Rogier van der Weyden, Jan van Eyck, Raphael, Botticelli, Titian, Caravaggio, Giambattista Pittoni, Peter Paul Rubens, Rembrandt, Johannes Vermeer, and Antonio Viviani. It was first opened in 1830, and the current building was completed in 1998. It is located in the Kulturforum museum district west of Potsdamer Platz.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De Gem\u00e4ldegalerie is een Berlijns museum met een grote collectie Europese schilderkunst van de 13e tot 18e eeuw. Het museum bezit onder meer werken van Jan van Eyck, Brueghel, Albrecht D\u00fcrer, Raphael, Titiaan, Caravaggio, Peter Paul Rubens, Albrecht Altdorfer, Quiringh van Brekelenkam, Johannes Vermeer, Gabriel Metsu en Rembrandt van Rijn. Het museum beschikt over circa 72 ruimtes met schilderijen, zo'n twee kilometer expositie-ruimte. Het heeft computer-informatie in diverse talen en een audiotour in Duits en Engels.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Gem\u00e4ldegalerie es una pinacoteca que forma parte del conjunto de Museos Estatales de Berl\u00edn (en alem\u00e1n: Staatliche Museen zu Berlin). Cuenta con una destacada colecci\u00f3n de arte europeo desde el siglo XIII hasta el XVIII. Se ubica en el Kulturforum al oeste de la Potsdamer Platz. Su colecci\u00f3n incluye obras maestras de artistas tales como Alberto Durero, Lucas Cranach el Viejo, Hans Holbein, Rogier van der Weyden, Jan van Eyck, Rafael Sanzio, Tiziano, Caravaggio, Pedro Pablo Rubens, Rembrandt, y Johannes Vermeer. Se inaugur\u00f3 en 1830. Tras la Segunda Guerra Mundial, como consecuencia de la divisi\u00f3n de la ciudad, los fondos del museo estuvieron separados entre  Berl\u00edn Oriental y Berl\u00edn Occidental. Tras m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os, en 1998, volvieron a reunirse en su actual emplazamiento.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u043d\u0430\u044f \u0433\u0430\u043b\u0435\u0440\u0435\u044f (\u043d\u0435\u043c. Berliner Gem\u00e4ldegalerie) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u043d\u0430\u044f \u0433\u0430\u043b\u0435\u0440\u0435\u044f \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0435\u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u0424\u043e\u043d\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u044f, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0435\u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b, \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u0431\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u041a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0444\u043e\u0440\u0443\u043c\u0435 \u043a \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u0443 \u043e\u0442 \u041f\u043e\u0442\u0441\u0434\u0430\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u0438 \u0438 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u043b\u0435\u043f\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0442\u0435\u043d XIII\u2014XVIII \u0432\u0432. \u0412 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0433\u0430\u043b\u0435\u0440\u0435\u0438 \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u044b \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0448\u0435\u0434\u0435\u0432\u0440\u044b \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438 \u043a\u0438\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043a: \u0410\u043b\u044c\u0431\u0440\u0435\u0445\u0442 \u0414\u044e\u0440\u0435\u0440, \u041b\u0443\u043a\u0430\u0441 \u041a\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445, \u0411\u043e\u0442\u0442\u0438\u0447\u0435\u043b\u043b\u0438, \u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u044c, \u0422\u0438\u0446\u0438\u0430\u043d, \u041a\u0430\u0440\u0430\u0432\u0430\u0434\u0436\u043e, \u0411\u043e\u0441\u0445, \u0411\u0440\u0435\u0439\u0433\u0435\u043b\u044c, \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0420\u0443\u0431\u0435\u043d\u0441 \u0438 \u0420\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u0434\u0442. \u041e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0430 \u0432 1830 \u0433. \u0438 \u0440\u0435\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0432 1998 \u0433.",
                "lang": "ru"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Petrus_Christus_-_Portrait_of_a_Young_Woman_-_Google_Art_Project.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 705479733,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 2669813,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Museum"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Portrait_of_Hieronymus_Holzschuher": {
        "http://dbpedia.org/ontology/museum": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Portrait_of_Jakob_Muffel": {
        "http://dbpedia.org/ontology/museum": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Fountain_of_Youth_(Cranach)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/museum": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Solly_Madonna": {
        "http://dbpedia.org/ontology/museum": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Netherlandish_Proverbs": {
        "http://dbpedia.org/ontology/museum": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Christ_Giving_the_Keys_to_St._Peter_(Rubens)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/museum": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Man_with_the_Golden_Helmet": {
        "http://dbpedia.org/ontology/museum": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Malle_Babbe": {
        "http://dbpedia.org/ontology/museum": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Self-Portrait_(Titian,_Berlin)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/museum": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Portrait_of_a_Man_(Signorelli)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/museum": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Moses_Breaking_the_Tablets_of_the_Law": {
        "http://dbpedia.org/ontology/museum": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Woman_Lacing_Her_Bodice_Beside_a_Cradle": {
        "http://dbpedia.org/ontology/museum": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00e4ldegalerie,_Berlin"
            }
        ]
    }
}