{
    "http://dbpedia.org/resource/Georg_Philipp_Telemann": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMusiciansFromHamburg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromPszczyna"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat18th-centuryClassicalComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSacredMusicComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEthnicGermanPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Theorist110706812"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromTheDuchyOfMagdeburg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat18th-centuryGermanPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Composer109947232"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanMusicTheorists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOratorioComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBaroqueComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOperaComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanClassicalComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatClassicalOrganists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatClassicalComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFrom\u017bary"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanOrganists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organist110382825"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat18th-centuryComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Entertainer109616922"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromHamburg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Performer110415638"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110339966"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110340312"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromMagdeburg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMusicTheorists"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Georg Philipp Telemann",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u063a\u064a\u0648\u0631\u063a \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u062a\u064a\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Georg Philipp Telemann",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Georg Philipp Telemann",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Georg Philipp Telemann",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0422\u0435\u043b\u0435\u043c\u0430\u043d, \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30c6\u30ec\u30de\u30f3",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u683c\u5965\u5c14\u683c\u00b7\u83f2\u5229\u666e\u00b7\u6cf0\u52d2\u66fc",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Georg Philipp Telemann",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Georg Philipp Telemann",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Georg Philipp Telemann",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Georg Philipp Telemann",
                "lang": "es"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Autodidatta, espresse gi\u00e0 nell'infanzia una spiccata facilit\u00e0 compositiva e una precoce padronanza di strumenti musicali quali violino, flauto dolce e clavicembalo. Contemporaneo di Bach e H\u00e4ndel, cui lo legava una profonda amicizia, in vita era molto famoso e considerato uno dei maggiori musicisti tedeschi. La sua lunghissima parabola creativa (quasi settant'anni di attivit\u00e0) gli consent\u00ec di attraversare le diverse fasi musicali dal pieno Barocco allo Stile galante all'Empfindsamer Stil fino alle soglie del Classicismo, con una prodigiosa capacit\u00e0 di aggiornamento stilistico fino a oltre gli 85 anni di vita.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u063a\u0650\u064a\u064f\u0648\u0631\u0652\u063a\u0652 \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u062a\u064a\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646(\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Georg Philipp Telemann) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0645\u0627\u063a\u062f\u0628\u0648\u0631\u063a \u0633\u0646\u0629 1681 \u0648\u062a\u0648\u0641\u0649 \u0641\u064a \u0647\u0627\u0645\u0628\u0648\u0631\u063a \u0633\u0646\u0629 1767 \u0639\u0627\u0634 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0648\u0643\u064a\u0629\u060c \u0642\u0627\u0645 \u0641\u064a \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0628\u0627\u0633\u062a\u062e\u0644\u0627\u0635 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0644\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631\u0647 (\u0639\u0644\u0649 \u063a\u0631\u0627\u0631 \u0645\u0627 \u0641\u0639\u0644 \u0647\u0627\u0646\u062f\u0644)\u060c \u0648\u062a\u0634\u0647\u062f \u0644\u0647 \u0628\u0630\u0644\u0643 \u0642\u0637\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0627\u0633\u064a\u0648\u0646\u0627\u062a\u0627 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0644\u0641\u0647\u0627\u060c \u0648\u0643\u0630\u0627 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a\u064a\u0629 (\u0627\u0644\u0633\u0648\u0646\u0627\u062a\u0627\u062a\u060c \u0627\u0644\u0645\u062a\u062a\u0627\u0628\u0639\u0627\u062a\u060c \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648\u0647\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d\u064a\u0627\u062a). \u0646\u0638\u0631\u0627 \u0644\u0644\u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0647\u0627\u0626\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0622\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0631\u0643\u0647\u0627\u060c \u064a\u064f\u0639\u062f \u062a\u064a\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0623\u062e\u0635\u0628 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Georg Philipp Telemann (14 mars 1681 \u00e0 Magdebourg - 25 juin 1767 \u00e0 Hambourg) fut pendant sa longue p\u00e9riode cr\u00e9atrice un des plus c\u00e9l\u00e8bres compositeurs allemands de l'\u00e2ge baroque. Par les impulsions novatrices qu'il a donn\u00e9es tant \u00e0 l'art de la composition qu'\u00e0 la sensibilit\u00e9 musicale, il a puissamment marqu\u00e9 la musique de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XVIIIe si\u00e8cle.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30c6\u30ec\u30de\u30f3\uff08Georg Philipp Telemann\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u767a\u97f3: [ge\u0254rk/ge\u02d0\u0254rk fi\u02d0l\u026ap te\u02d0leman]\uff08\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30ea\u30d7\u30fb\u30c6\u30fc\u30ec\u30de\u30f3\uff09\u30011681\u5e743\u670814\u65e5 - 1767\u5e746\u670825\u65e5) \u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "George Philipp Telemann (Magdeburgo, 14 de mar\u00e7o de 1681 \u2014 Hamburgo, 25 de junho de 1767) foi um compositor e m\u00fasico alem\u00e3o. J\u00e1 aos dez anos, Telemann sabia tocar v\u00e1rios instrumentos e escrevia diversas obras. Aos 21 anos, tornou-se diretor musical da \u00f3pera de Leipzig e aos 23 tornou-se organista de uma igreja.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Georg Philipp Telemann (14 March 1681 \u2013 25 June 1767) (German pronunciation: [\u02c8te\u02d0l\u0259man]) was a German Baroque composer and multi-instrumentalist. Almost completely self-taught in music, he became a composer against his family's wishes. After studying in Magdeburg, Zellerfeld, and Hildesheim, Telemann entered the University of Leipzig to study law, but eventually settled on a career in music. He held important positions in Leipzig, Sorau, Eisenach, and Frankfurt before settling in Hamburg in 1721, where he became musical director of the city's five main churches. While Telemann's career prospered, his personal life was always troubled: his first wife died only a few months after their marriage, and his second wife had extramarital affairs and accumulated a large gambling debt before leavin",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0413\u0435\u0301\u043e\u0440\u0433 \u0424\u0438\u0301\u043b\u0438\u043f\u043f \u0422\u0435\u0301\u043b\u0435\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Georg Philipp Telemann; 14 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1681, \u041c\u0430\u0433\u0434\u0435\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1767, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0430\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c \u041c\u0435\u043b\u0430\u043d\u0442\u0435. \u0411\u044b\u043b \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0437\u0430 \u0435\u0451 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438. \u041a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0435\u043c\u0443 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0412\u043d\u0451\u0441 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0443\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c, \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0434\u0435\u043b\u043e \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u683c\u5965\u5c14\u683c\u00b7\u83f2\u5229\u666e\u00b7\u6cf0\u52d2\u66fc\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aGeorg Philipp Telemann\uff0c1681\u5e743\u670814\u65e5\uff0d1767\u5e746\u670825\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u5176\u5728\u4e16\u6642\u7684\u65f6\u4ee3\u6700\u8457\u540d\u7684\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u901a\u8fc7\u4f5c\u54c1\u548c\u6f14\u594f\u4e2d\u65b0\u7684\u8109\u52a8\uff0c\u5927\u5927\u7684\u5f71\u54cd\u4e8618\u4e16\u7eaa\u4e0a\u534a\u53f6\u7684\u97f3\u4e50\u4e16\u754c\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Georg Philipp Telemann (Maagdenburg, 14 maart 1681 \u2013 Hamburg, 25 juni 1767) was een Duits barokcomponist, dirigent en organist en vermoedelijk de meest productieve componist in de geschiedenis.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Georg Philipp Telemann (* 14. M\u00e4rzjul./ 24. M\u00e4rz 1681greg. in Magdeburg; \u2020 25. Juni 1767 in Hamburg) war ein deutscher Komponist des Barock. Er pr\u00e4gte durch neue Impulse, sowohl in der Komposition als auch in der Musikanschauung, ma\u00dfgeblich die Musikwelt der ersten H\u00e4lfte des 18. Jahrhunderts.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Georg Philipp Telemann (Magdeburgo, Sacro Imperio Romano Germ\u00e1nico, 14 de marzo de 1681 \u2013 Hamburgo, Sacro Imperio Romano Germ\u00e1nico, 25 de junio de 1767) fue un compositor barroco alem\u00e1n, aunque su obra tambi\u00e9n tuvo caracter\u00edsticas de principios del clasicismo. Est\u00e1 considerado el compositor m\u00e1s prol\u00edfico de la historia de la m\u00fasica. Autodidacta en m\u00fasica, estudi\u00f3 leyes en la Universidad de Leipzig. Fue contempor\u00e1neo de Johann Sebastian Bach y de Georg Friedrich H\u00e4ndel.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Georg Philipp Telemann (ur. 14 marca?/24 marca 1681 w Magdeburgu, zm. 25 czerwca 1767 w Hamburgu) \u2013 niemiecki kompozytor okresu baroku. Georg Philipp Telemann urodzi\u0142 si\u0119 14 marca 1681 wed\u0142ug obowi\u0105zuj\u0105cego w\u00f3wczas w Magdeburgu kalendarza julia\u0144skiego (kalendarz gregoria\u0144ski zosta\u0142 tam przyj\u0119ty dopiero w roku 1700). W 1685 zmar\u0142 jego ojciec. Muzyk\u0105 zacz\u0105\u0142 si\u0119 interesowa\u0107 w wieku 10 lat, a w wieku 12 lat napisa\u0142 pierwsz\u0105 oper\u0119. Jednak jego talent nie by\u0142 akceptowany przez rodzin\u0119, kt\u00f3ra chcia\u0142a, by zdoby\u0142 bardziej lukratywny zaw\u00f3d. Jego matka skonfiskowa\u0142a mu wszystkie instrumenty i w 1693 wys\u0142a\u0142a do szko\u0142y w Zellerfeld, gdzie uczy\u0142 si\u0119 do 1698. Superintendent tej szko\u0142y zaakceptowa\u0142 talent muzyczny swego ucznia i Telemann nadal komponowa\u0142 muzyk\u0119 i na w\u0142asn\u0105 r\u0119k\u0119 rozszerza\u0142 swe umiej\u0119tno\u015bci",
                "lang": "pl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Telemann-Werke-Verzeichnis"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Georg_Philipp_Telemann"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Georg_Philipp_Telemann"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Georg_Philipp_Telemann"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Georg_Philipp_Telemann"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Georg_Philipp_Telemann"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Georg_Philipp_Telemann"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Georg_Philipp_Telemann"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30c6\u30ec\u30de\u30f3"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Georg_Philipp_Telemann"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uac8c\uc624\ub974\ud06c_\ud544\ub9ac\ud504_\ud154\ub808\ub9cc"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/11862119X"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q75854"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u0393\u03ba\u03ad\u03bf\u03c1\u03b3\u03ba_\u03a6\u03af\u03bb\u03b9\u03c0_\u03a4\u03ad\u03bb\u03b5\u03bc\u03b1\u03bd"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Georg_Philipp_Telemann"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Georg_Philipp_Telemann"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://zitgist.com/music/artist/8f831f50-e409-47c3-8598-71a61bc8cfb3"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Georg_Philipp_Telemann"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q75854"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.03f3q"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Georg_Philipp_Telemann"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Oratorio_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German_male_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:18th-century_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German_music_theorists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Composers_for_harpsichord"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:18th-century_German_people"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Magdeburg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1681_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Baroque_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Musicians_from_Hamburg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Child_classical_musicians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German_opera_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_the_Duchy_of_Magdeburg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German_multi-instrumentalists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1767_deaths"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Georg Philipp Telemann",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Telemann.jpg"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "German composer",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Georg",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Georg_Philipp_Telemann"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Performed by Felix Skowronek on flute and Martha Goldstein on harpsichord",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Performed by New Comma Baroque",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Performed by Alex Murray on traverso and Martha Goldstein on harpsichord",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Performed by the Advent Chamber Orchestra with cellist Stephen Balderston",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Chorale prelude for organ, performed by Ulrich Metzner",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Performed by the Advent Chamber Orchestra with Elias Goldstein",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Georg_Philipp_Telemann?oldid=745165535"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.baroquemusic.org/bqxtel.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.primalamusica.com/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.brightcecilia.com/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.edition-musiklandschaften.de/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.habsburgerverlag.de/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.bach-cantatas.com/Lib/Telemann-Georg-Philipp.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.brightcecilia.com/features/telemann-fantasias-for-harpsichord.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://opera.stanford.edu/composers/T.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.kantoreiarchiv.de/archiv/choir_orchestra/cantata/telemann/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://web.archive.org/web/20130813183627/http:/www.uquebec.ca/musique/catal/telemann/telgp.html"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/format": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ogg"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u683c\u5965\u5c14\u683c\u00b7\u83f2\u5229\u666e\u00b7\u6cf0\u52d2\u66fc\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aGeorg Philipp Telemann\uff0c1681\u5e743\u670814\u65e5\uff0d1767\u5e746\u670825\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u5176\u5728\u4e16\u6642\u7684\u65f6\u4ee3\u6700\u8457\u540d\u7684\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u901a\u8fc7\u4f5c\u54c1\u548c\u6f14\u594f\u4e2d\u65b0\u7684\u8109\u52a8\uff0c\u5927\u5927\u7684\u5f71\u54cd\u4e8618\u4e16\u7eaa\u4e0a\u534a\u53f6\u7684\u97f3\u4e50\u4e16\u754c\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "George Philipp Telemann (Magdeburgo, 14 de mar\u00e7o de 1681 \u2014 Hamburgo, 25 de junho de 1767) foi um compositor e m\u00fasico alem\u00e3o. J\u00e1 aos dez anos, Telemann sabia tocar v\u00e1rios instrumentos e escrevia diversas obras. Aos 21 anos, tornou-se diretor musical da \u00f3pera de Leipzig e aos 23 tornou-se organista de uma igreja. Teleman publicou a maior parte de sua m\u00fasica, em especial um grupo de 72 cantatas e os tr\u00eas grupos de Musique de table, que s\u00e3o suas obras mais famosas, cada qual incluindo um concerto, uma su\u00edte e v\u00e1rias pe\u00e7as de c\u00e2mara. Durante sua vida, dedicou-se para que a m\u00fasica fosse difundida e tamb\u00e9m publicou diversas obras de car\u00e1ter did\u00e1tico, tendo como temas a ornamenta\u00e7\u00e3o, o baixo cifrado, entre outros. Teleman foi o compositor mais famoso da Alemanha, pois comp\u00f4s em todas as formas e estilos existentes em sua \u00e9poca. Em qualquer estilo, sua m\u00fasica tem um car\u00e1ter inconfund\u00edvel, sendo clara e fluindo levemente. Apesar de de ser apenas quatro anos mais velho do que seus contempor\u00e2neos Bach e Haendel, utilizou um estilo muito mais avan\u00e7ado e pode ser considerado um precursor do estilo musical cl\u00e1ssico. Entre os diversos g\u00eaneros musicais que comp\u00f4s, destacam-se a sua M\u00fasica vocal sacra, sendo not\u00e1vel o extraordin\u00e1rio n\u00famero de cantatas (aproximadamente 1700), a M\u00fasica vocal secular, dentre as quais figuram nove \u00f3peras, a M\u00fasica orquestral, a M\u00fasica de c\u00e2mara e a M\u00fasica para teclado.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Autodidatta, espresse gi\u00e0 nell'infanzia una spiccata facilit\u00e0 compositiva e una precoce padronanza di strumenti musicali quali violino, flauto dolce e clavicembalo. Contemporaneo di Bach e H\u00e4ndel, cui lo legava una profonda amicizia, in vita era molto famoso e considerato uno dei maggiori musicisti tedeschi. La sua lunghissima parabola creativa (quasi settant'anni di attivit\u00e0) gli consent\u00ec di attraversare le diverse fasi musicali dal pieno Barocco allo Stile galante all'Empfindsamer Stil fino alle soglie del Classicismo, con una prodigiosa capacit\u00e0 di aggiornamento stilistico fino a oltre gli 85 anni di vita.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Georg Philipp Telemann (14 mars 1681 \u00e0 Magdebourg - 25 juin 1767 \u00e0 Hambourg) fut pendant sa longue p\u00e9riode cr\u00e9atrice un des plus c\u00e9l\u00e8bres compositeurs allemands de l'\u00e2ge baroque. Par les impulsions novatrices qu'il a donn\u00e9es tant \u00e0 l'art de la composition qu'\u00e0 la sensibilit\u00e9 musicale, il a puissamment marqu\u00e9 la musique de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XVIIIe si\u00e8cle. Musicien en grande partie autodidacte, Telemann est devenu compositeur malgr\u00e9 les souhaits de sa famille. Apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 Magdebourg, Zellerfeld et Hildesheim, il connut ses premiers grands succ\u00e8s de compositeur pendant ses \u00e9tudes de droit \u00e0 Leipzig, o\u00f9 il cr\u00e9a un orchestre amateur, monta des spectacles d'op\u00e9ra et prit la direction musicale de l'\u00e9glise de l'universit\u00e9. Apr\u00e8s un s\u00e9jour \u00e0 la cour de Sorau, puis \u00e0 celle d'Eisenach, il fut nomm\u00e9 en 1712 directeur de la musique de la ville et ma\u00eetre de chapelle de deux \u00e9glises \u00e0 Francfort-sur-le-Main, o\u00f9 il commen\u00e7a l'\u00e9dition de ses propres \u0153uvres. \u00c0 partir de 1721, il occupa, en tant que Cantor Johannei et Director Musices de Hambourg, l'un des postes les plus prestigieux du monde musical allemand et prit peu apr\u00e8s la direction de l'op\u00e9ra. L\u00e0 encore, tout en restant en relation avec les cours princi\u00e8res, il organisa r\u00e9guli\u00e8rement des concerts publics pour l'\u00e9lite bourgeoise de la ville. Un s\u00e9jour de huit mois \u00e0 Paris, en 1737 et 1738, lui donna enfin acc\u00e8s \u00e0 la renomm\u00e9e internationale. Tandis que sa carri\u00e8re prosp\u00e9rait, la vie personnelle de Telemann fut toujours troubl\u00e9e : sa premi\u00e8re \u00e9pouse mourut quelques mois apr\u00e8s leur mariage et la seconde accumula aventures extraconjugales et dettes de jeu avant de le quitter. Musicien multi-instrumentiste, Telemann reste surtout l'un des compositeurs les plus prolifiques de l'histoire (du moins sur la base des partitions qui nous sont parvenues). Son \u0153uvre immense touche \u00e0 tous les genres reconnus de la musique de son temps. Sont particuli\u00e8rement remarquables ses m\u00e9lodies vocales, son utilisation imaginative des timbres ainsi que, surtout dans ses derni\u00e8res \u0153uvres, l'originalit\u00e9 de ses effets harmoniques. Ses pi\u00e8ces instrumentales d\u00e9notent souvent des influences venues de France, d'Italie et parfois de la musique populaire polonaise. Sa musique, qu'il sut maintenir \u00e0 l'avant-garde de toutes les tendances nouvelles, constitue un lien important entre les styles baroque et classique. Alors que son \u00e9poque l'avait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 Jean-S\u00e9bastien Bach et Georg Friedrich Haendel (qu'il connut tous deux personnellement), l'\u00e9volution des id\u00e9aux musicologiques au cours du XIXe si\u00e8cle conduisit \u00e0 une d\u00e9pr\u00e9ciation de ses cr\u00e9ations. L'exploration syst\u00e9matique de l'\u0153uvre compl\u00e8te, commenc\u00e9e dans la seconde moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle, n'est pas encore achev\u00e9e.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u063a\u0650\u064a\u064f\u0648\u0631\u0652\u063a\u0652 \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u062a\u064a\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646(\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Georg Philipp Telemann) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0645\u0627\u063a\u062f\u0628\u0648\u0631\u063a \u0633\u0646\u0629 1681 \u0648\u062a\u0648\u0641\u0649 \u0641\u064a \u0647\u0627\u0645\u0628\u0648\u0631\u063a \u0633\u0646\u0629 1767 \u0639\u0627\u0634 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0648\u0643\u064a\u0629\u060c \u0642\u0627\u0645 \u0641\u064a \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0628\u0627\u0633\u062a\u062e\u0644\u0627\u0635 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0644\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631\u0647 (\u0639\u0644\u0649 \u063a\u0631\u0627\u0631 \u0645\u0627 \u0641\u0639\u0644 \u0647\u0627\u0646\u062f\u0644)\u060c \u0648\u062a\u0634\u0647\u062f \u0644\u0647 \u0628\u0630\u0644\u0643 \u0642\u0637\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0627\u0633\u064a\u0648\u0646\u0627\u062a\u0627 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0644\u0641\u0647\u0627\u060c \u0648\u0643\u0630\u0627 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a\u064a\u0629 (\u0627\u0644\u0633\u0648\u0646\u0627\u062a\u0627\u062a\u060c \u0627\u0644\u0645\u062a\u062a\u0627\u0628\u0639\u0627\u062a\u060c \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648\u0647\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d\u064a\u0627\u062a). \u0646\u0638\u0631\u0627 \u0644\u0644\u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0647\u0627\u0626\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0622\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0631\u0643\u0647\u0627\u060c \u064a\u064f\u0639\u062f \u062a\u064a\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0623\u062e\u0635\u0628 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Georg Philipp Telemann (14 March 1681 \u2013 25 June 1767) (German pronunciation: [\u02c8te\u02d0l\u0259man]) was a German Baroque composer and multi-instrumentalist. Almost completely self-taught in music, he became a composer against his family's wishes. After studying in Magdeburg, Zellerfeld, and Hildesheim, Telemann entered the University of Leipzig to study law, but eventually settled on a career in music. He held important positions in Leipzig, Sorau, Eisenach, and Frankfurt before settling in Hamburg in 1721, where he became musical director of the city's five main churches. While Telemann's career prospered, his personal life was always troubled: his first wife died only a few months after their marriage, and his second wife had extramarital affairs and accumulated a large gambling debt before leaving Telemann. Telemann was and still is one of the most prolific composers in history (at least in terms of surviving oeuvre) and was considered by his contemporaries to be one of the leading German composers of the time\u2014he was compared favorably both to his friend Johann Sebastian Bach, who made Telemann the godfather and namesake of his son Carl Philipp Emanuel, and to George Frideric Handel, whom Telemann also knew personally. Telemann's music incorporates several national styles (French, Italian) and is even at times influenced by Polish popular music. He remained at the forefront of all new musical tendencies and his music is an important link between the late Baroque and early Classical styles.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Georg Philipp Telemann (Maagdenburg, 14 maart 1681 \u2013 Hamburg, 25 juni 1767) was een Duits barokcomponist, dirigent en organist en vermoedelijk de meest productieve componist in de geschiedenis.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Georg Philipp Telemann (* 14. M\u00e4rzjul./ 24. M\u00e4rz 1681greg. in Magdeburg; \u2020 25. Juni 1767 in Hamburg) war ein deutscher Komponist des Barock. Er pr\u00e4gte durch neue Impulse, sowohl in der Komposition als auch in der Musikanschauung, ma\u00dfgeblich die Musikwelt der ersten H\u00e4lfte des 18. Jahrhunderts. Telemann erlernte die Musik weitgehend im Selbststudium. Erste gr\u00f6\u00dfere Kompositionserfolge hatte er w\u00e4hrend seines Jurastudiums in Leipzig, wo er ein Amateurorchester gr\u00fcndete, Opernauff\u00fchrungen leitete und zum Musikdirektor der damaligen Universit\u00e4tskirche aufstieg. Nach kurzzeitigen Anstellungen an den H\u00f6fen von Sorau und Eisenach wurde Telemann 1712 in Frankfurt am Main zum st\u00e4dtischen Musikdirektor und zum Kapellmeister zweier Kirchen ernannt, daneben begann er mit der Ver\u00f6ffentlichung von Werken im Selbstverlag. Ab 1721 besetzte er als Cantor Johannei und Director Musices der Stadt Hamburg eines der angesehensten musikalischen \u00c4mter Deutschlands, wenig sp\u00e4ter \u00fcbernahm er die Leitung der Oper. Auch hier stand er weiterhin mit ausw\u00e4rtigen H\u00f6fen in Verbindung und veranstaltete f\u00fcr die st\u00e4dtische Oberschicht regelm\u00e4\u00dfige \u00f6ffentliche Konzerte. Mit einem achtmonatigen Aufenthalt in Paris 1737/38 erlangte Telemann endg\u00fcltig internationalen Ruhm. Telemanns musikalischer Nachlass ist au\u00dferordentlich umfangreich und umfasst alle zu seiner Zeit \u00fcblichen Musikgattungen. Typisch f\u00fcr Telemann sind gesangliche Melodien, einfallsreich eingesetzte Klangfarben, vor allem im Sp\u00e4twerk auch ungew\u00f6hnliche harmonische Effekte. Die Instrumentalwerke sind oftmals stark von franz\u00f6sischen und italienischen, gelegentlich auch folkloristischen polnischen Einfl\u00fcssen gepr\u00e4gt. Im Zuge des gewandelten kulturgeschichtlichen Ideals wurde Telemanns Schaffen im 19. Jahrhundert kritisch betrachtet. Die systematische Erforschung des Gesamtwerks begann erst in der zweiten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts und dauert aufgrund des schwer \u00fcberschaubaren Umfangs an.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Georg Philipp Telemann (ur. 14 marca?/24 marca 1681 w Magdeburgu, zm. 25 czerwca 1767 w Hamburgu) \u2013 niemiecki kompozytor okresu baroku. Georg Philipp Telemann urodzi\u0142 si\u0119 14 marca 1681 wed\u0142ug obowi\u0105zuj\u0105cego w\u00f3wczas w Magdeburgu kalendarza julia\u0144skiego (kalendarz gregoria\u0144ski zosta\u0142 tam przyj\u0119ty dopiero w roku 1700). W 1685 zmar\u0142 jego ojciec. Muzyk\u0105 zacz\u0105\u0142 si\u0119 interesowa\u0107 w wieku 10 lat, a w wieku 12 lat napisa\u0142 pierwsz\u0105 oper\u0119. Jednak jego talent nie by\u0142 akceptowany przez rodzin\u0119, kt\u00f3ra chcia\u0142a, by zdoby\u0142 bardziej lukratywny zaw\u00f3d. Jego matka skonfiskowa\u0142a mu wszystkie instrumenty i w 1693 wys\u0142a\u0142a do szko\u0142y w Zellerfeld, gdzie uczy\u0142 si\u0119 do 1698. Superintendent tej szko\u0142y zaakceptowa\u0142 talent muzyczny swego ucznia i Telemann nadal komponowa\u0142 muzyk\u0119 i na w\u0142asn\u0105 r\u0119k\u0119 rozszerza\u0142 swe umiej\u0119tno\u015bci muzyczne. W czasie, gdy kontynuowa\u0142 nauk\u0119 w Gymnasium Andreanum w Hildesheim, by\u0142 ju\u017c multiinstrumentalist\u0105, kt\u00f3ry niemal wy\u0142\u0105cznie sam nauczy\u0142 si\u0119 gry na flecie prostym i flecie poprzecznym, sza\u0142amai, oboju, puzonie, organach i klawesynie, skrzypcach, violi da gamba i kontrabasie. Od 1701 studiowa\u0142 prawo na uniwersytecie w Lipsku. W mie\u015bcie tym pracowa\u0142 te\u017c jako organista. Po studiach przebywa\u0142 w r\u00f3\u017cnych miastach w Niemczech, a tak\u017ce w \u017barach na \u0141u\u017cycach, gdzie mia\u0142 okazj\u0119 pozna\u0107 muzyk\u0119 ludow\u0105. W 1702 zosta\u0142 dyrektorem muzycznym opery w Lipsku. W 1704 obj\u0105\u0142 stanowisko organisty przy Nowym Ko\u015bciele (obecnie ko\u015bci\u00f3\u0142 \u015bw. Mateusza) w Lipsku, gdzie za\u0142o\u017cy\u0142 Collegium Musicum dla m\u0142odzie\u017cy studenckiej. W 1705 zosta\u0142 kapelmistrzem hrabi\u00f3w Promnitz. Podczas pobytu w \u017barach oraz w Pszczynie i Krakowie Telemann pozna\u0142 polsk\u0105 muzyk\u0119 ludow\u0105, kt\u00f3ra sta\u0142a si\u0119 inspiracj\u0105 jego wielu awangardowych kompozycji instrumentalnych. Od 1708 by\u0142 kapelmistrzem na dworze w Eisenach (gdzie zaprzyja\u017ani\u0142 si\u0119 z Johannem Bernhardem Bachem i z dzia\u0142aj\u0105cym w niedalekim Weimarze Johannem Sebastianem Bachem), od 1712 we Frankfurcie n. Menem; od 1721 by\u0142 kantorem i dyrygentem muzyki ko\u015bcielnej w Hamburgu.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30c6\u30ec\u30de\u30f3\uff08Georg Philipp Telemann\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u767a\u97f3: [ge\u0254rk/ge\u02d0\u0254rk fi\u02d0l\u026ap te\u02d0leman]\uff08\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30ea\u30d7\u30fb\u30c6\u30fc\u30ec\u30de\u30f3\uff09\u30011681\u5e743\u670814\u65e5 - 1767\u5e746\u670825\u65e5) \u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Georg Philipp Telemann (Magdeburgo, Sacro Imperio Romano Germ\u00e1nico, 14 de marzo de 1681 \u2013 Hamburgo, Sacro Imperio Romano Germ\u00e1nico, 25 de junio de 1767) fue un compositor barroco alem\u00e1n, aunque su obra tambi\u00e9n tuvo caracter\u00edsticas de principios del clasicismo. Est\u00e1 considerado el compositor m\u00e1s prol\u00edfico de la historia de la m\u00fasica. Autodidacta en m\u00fasica, estudi\u00f3 leyes en la Universidad de Leipzig. Fue contempor\u00e1neo de Johann Sebastian Bach y de Georg Friedrich H\u00e4ndel. Tan prol\u00edfico que nunca fue capaz de contar el n\u00famero de sus composiciones, viaj\u00f3 mucho, absorbiendo diferentes estudios musicales e incorpor\u00e1ndolos a sus propias composiciones. Consigui\u00f3 una serie de cargos importantes, culminando con el de director de m\u00fasica de las cinco iglesias m\u00e1s grandes de Hamburgo, desde 1720 hasta su muerte, en 1767. Le sucedi\u00f3 su ahijado Carl Philipp Emanuel Bach.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0413\u0435\u0301\u043e\u0440\u0433 \u0424\u0438\u0301\u043b\u0438\u043f\u043f \u0422\u0435\u0301\u043b\u0435\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Georg Philipp Telemann; 14 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1681, \u041c\u0430\u0433\u0434\u0435\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1767, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0430\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c \u041c\u0435\u043b\u0430\u043d\u0442\u0435. \u0411\u044b\u043b \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0437\u0430 \u0435\u0451 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438. \u041a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0435\u043c\u0443 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0412\u043d\u0451\u0441 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0443\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c, \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0434\u0435\u043b\u043e \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438.",
                "lang": "ru"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Telemann.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1681-3-14",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1767-6-25",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Hamburg"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 745165535,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Magdeburg"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 13062,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/filename": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Telemann - Methodical Sonatas - 5. Amin.ogg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Telemann  - Viola Concerto Gmaj - 4. Presto.ogg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Telemann - Concert Suite in D major TWV55D6 - 2. La Trompette.ogg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Georg Philipp Telemann - Sonata in E minor.ogg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Telemann - Concert Suite in D major TWV55D6 - 1. Overture.ogg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Telemann - Concert Suite in D major TWV55D6 - 4. Rondeau.ogg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Georg Philipp Telemann  - Concerto No.2 in D-Major, TWV 43D1.ogg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Telemann - 2violin Sonata 1-2.ogg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Telemann  - Viola Concerto Gmaj - 1. Largo.ogg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "DKB Telemann Christ lag in Todesbanden.oga",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Telemann - 2violin Sonata 1-4.ogg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Telemann  - Viola Concerto Gmaj - 3. Andante.ogg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Telemann - Methodical Sonatas - 4. Dmaj.ogg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Telemann - Methodical Sonatas - 2. Amaj.ogg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Telemann - 2violin Sonata 1-1.ogg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Telemann - Methodical Sonatas - 6. Gmaj.ogg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Telemann - 2violin Sonata 1-3.ogg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "4752000.0",
                "datatype": "http://dbpedia.org/datatype/second"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Telemann - Methodical Sonatas - 3. Emin.ogg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Georg Philipp Telemann  - Concerto for Recorder and Viola da Gamba, TWV 52a1.ogg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Telemann - Methodical Sonatas - 1. Gmin.ogg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Telemann  - Viola Concerto Gmaj - 2. Allegro.ogg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Composer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Viola Concerto - 4. Presto",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Two Violin Sonata 1, movement 3",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Methodical Sonata No. 2 in A major",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Concert Suite in D major for Orchestra and Viola da Gamba - TWV55:D6 - 6. Courante",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Viola Concerto - 2. Allegro",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Concert Suite in D major for Orchestra and Viola da Gamba - TWV55:D6 - 5. Bouree",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Two Violin Sonata 1, movement 1",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Georg Philipp Telemann  - Concerto No.2 in D-Major, TWV 43:D1 from the Six quatuors a violon, flute, viole ou violoncello et basse continue",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Concert Suite in D major for Orchestra and Viola da Gamba - TWV55:D6 - 2. La Trompette",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Two Violin Sonata 1, movement 4",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Concert Suite in D major for Orchestra and Viola da Gamba - TWV55:D6 - 7. Gigue. Presto",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Viola Concerto - 3. Andante",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Methodical Sonata No. 5 in A minor",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Two Violin Sonata 1, movement 2",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Viola Concerto - 1. Largo",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Concert Suite in D major for Orchestra and Viola da Gamba - TWV55:D6 - 1. Overture",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Concert Suite in D major for Orchestra and Viola da Gamba - TWV55:D6 - 4. Rondeau",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Methodical Sonata No. 3 in E minor",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Christ ist erstanden",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Georg Philipp Telemann  - Concerto for Recorder and Viola da Gamba, TWV 52:a1",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Methodical Sonata No. 6 in G major",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Methodical Sonata No. 1 in G minor",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Methodical Sonata No. 4 in D major",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Concert Suite in D major for Orchestra and Viola da Gamba - TWV55:D6 - 3. Sarabande",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Georg": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Georg_Philipp_Telemann"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Back_in_Line": {
        "http://dbpedia.org/property/writer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Georg_Philipp_Telemann"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/George_Philipp_Telemann": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Georg_Philipp_Telemann"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/G.P._Telemann": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Georg_Philipp_Telemann"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Georg_Philipp_Telemann": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Georg_Philipp_Telemann"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/List_of_compositions_by_Georg_Philipp_Telemann": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Georg_Philipp_Telemann"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pimpinone": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Georg_Philipp_Telemann"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Antikrundan": {
        "http://dbpedia.org/ontology/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Georg_Philipp_Telemann"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Georg_Telemann": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Georg_Philipp_Telemann"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/George_Philip_Telemann": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Georg_Philipp_Telemann"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Telemann": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Georg_Philipp_Telemann"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Georg_Phillipp_Telemann": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Georg_Philipp_Telemann"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Georg-Philipp_Telemann": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Georg_Philipp_Telemann"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Long_Live_the_Lady!": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Georg_Philipp_Telemann"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Georg_Friedrich_Telemann": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Georg_Philipp_Telemann"
            }
        ]
    }
}