{
    "http://dbpedia.org/resource/Das_Dritte_Reich": {
        "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_nationalism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Alternative_for_Germany": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_nationalism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/German_Socialist_Party": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_nationalism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sudeten_German_Party": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_nationalism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/German_Party_(1993)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_nationalism"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/German_nationalism": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_nationalism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/German_nationalism": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "German nationalism",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Nacionalismo alem\u00e1n",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Nacionalismo alem\u00e3o",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Deutscher Nationalismus",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0642\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629",
                "lang": "ar"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "O nacionalismo alem\u00e3o \u00e9 a ideia que afirma que os alem\u00e3es s\u00e3o uma na\u00e7\u00e3o e promove a unidade cultural dos alem\u00e3es. As primeiras origens do nacionalismo alem\u00e3o iniciaram com o nacionalismo rom\u00e2ntico durante as Guerras Napole\u00f4nicas quando o Pangermanismo come\u00e7ou a crescer. A defesa de uma na\u00e7\u00e3o alem\u00e3 tornou-se uma importante for\u00e7a pol\u00edtica em resposta \u00e0 invas\u00e3o de territ\u00f3rios alem\u00e3es pela Fran\u00e7a sob Napole\u00e3o. Ap\u00f3s a ascens\u00e3o e queda da Alemanha Nazista que se opunha aos judeus e outros durante a Segunda Guerra Mundial, o nacionalismo alem\u00e3o tem sido geralmente visto no pa\u00eds como um tabu. No entanto, durante a Guerra Fria, o nacionalismo alem\u00e3o cresceu apoiando a reunifica\u00e7\u00e3o da Alemanha Ocidental e Oriental que foi alcan\u00e7ada em 1990.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Unter dem Begriff deutscher Nationalismus fasst man heute eine Vielzahl von Nationalismen zusammen, die sich auf das ethnische Zusammengeh\u00f6rigkeitsgef\u00fchl der Deutschen begr\u00fcnden und die um 1770 ihren Anfang nahmen. Er wird heute zu den ethnischen, d. h., zu den \u201evolksbezogenen\u201c Nationalismen gerechnet.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El Nacionalismo alem\u00e1n (en alem\u00e1n: Deutschnationalismus) es una ideolog\u00eda pol\u00edtica y cultural que afirma que los alemanes son una naci\u00f3n y que promueve la unidad cultural entre ellos. Los primeros or\u00edgenes del nacionalismo alem\u00e1n comenzaron con el nacimiento del nacionalismo rom\u00e1ntico durante las Guerras napole\u00f3nicas, cuando el pangermanismo comenz\u00f3 a extenderse. La defensa de la naci\u00f3n alemana comenz\u00f3 a convertirse en una importante fuerza pol\u00edtica en respuesta a la invasi\u00f3n de territorios alemanes por la Francia de Napole\u00f3n. Despu\u00e9s del ascenso y ca\u00edda de la Alemania nazi, el nacionalismo alem\u00e1n ha acabado convirti\u00e9ndose en un tab\u00fa dentro de la propia Alemania. No obstante, durante la Guerra Fr\u00eda surgi\u00f3 una corriente moderada del nacionalismo alem\u00e1n que apoy\u00f3 la reunificaci\u00f3n de la Alema",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u064a\u0637\u0644\u0642 \u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0648\u0628 \u0630\u0648\u064a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0648\u0642 \u0648 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0642\u062f \u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0644\u0627\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633\u0629 \u062a\u062c\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0627\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0628\u0644\u062f \u0648\u0627\u062d\u062f \u0648\u0642\u062f \u0634\u0645\u0644\u062a \u0627\u0644\u0627\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0639\u0638\u0645 \u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u062f \u0627\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0647\u064a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0648 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 \u0648 \u0644\u0648\u0643\u0633\u0645\u0628\u0648\u0631\u063a \u0648 65% \u0645\u0646 \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0627\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0649 \u063a\u0631\u0628 \u0628\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0648 \u0627\u0644\u0627\u0644\u0632\u0627\u0633 \u0648 \u0627\u0644\u0644\u0648\u0631\u064a\u0646 \u0648 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0627\u0644\u062f\u0646\u0645\u0627\u0631\u0643 \u0648 \u0628\u0648\u0647\u064a\u0645\u064a\u0627",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "German nationalism is the idea that asserts that Germans are a nation and promotes the cultural unity of Germans. The earliest origins of German nationalism began with the birth of Romantic nationalism during the Napoleonic Wars when Pan-Germanism started to rise. Advocacy of a German nation began to become an important political force in response to the invasion of German territories by France under Napoleon. After the rise and fall of Nazi Germany during World War II, German nationalism has been generally viewed in the country as taboo. However, during the Cold War, German nationalism arose that supported the reunification of East and West Germany that was achieved in 1990.",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Deutscher_Nationalismus"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_nationalism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q370744"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Nacionalismo_alem\u00e3o"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Nasionalisme_Jerman"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Nacionalismo_alem\u00e1n"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.0h947x7"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q370744"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German_nationalism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Europe"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Reichsadler_Manesse.png"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/German_nationalism"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/German_nationalism?oldid=743025247"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "German nationalism is the idea that asserts that Germans are a nation and promotes the cultural unity of Germans. The earliest origins of German nationalism began with the birth of Romantic nationalism during the Napoleonic Wars when Pan-Germanism started to rise. Advocacy of a German nation began to become an important political force in response to the invasion of German territories by France under Napoleon. After the rise and fall of Nazi Germany during World War II, German nationalism has been generally viewed in the country as taboo. However, during the Cold War, German nationalism arose that supported the reunification of East and West Germany that was achieved in 1990. German nationalism has faced difficulties in promoting a united German identity as well as facing opposition within Germany. The Catholic-Protestant divide in Germany at times created extreme tension and hostility between Catholic and Protestant Germans after 1871, such as in response to the policy of Kulturkampf in Prussia by German Chancellor and Prussian Prime Minister Otto von Bismarck, that sought to dismantle Catholic culture in Prussia, that provoked outrage amongst Germany's Catholics and resulted in the rise of the pro-Catholic Centre Party and the Bavarian People's Party. There have been rival nationalists within Germany, particularly Bavarian nationalists who claim that the terms that Bavaria entered into Germany in 1871 were controversial and have claimed the German government has long intruded into the domestic affairs of Bavaria. Outside of modern-day Germany in Austria, there are Austrian nationalists who have rejected unification of Austria with Germany on the basis of preserving Austrians' Catholic religious identity from the potential danger posed by being part of a Protestant-majority Germany.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Unter dem Begriff deutscher Nationalismus fasst man heute eine Vielzahl von Nationalismen zusammen, die sich auf das ethnische Zusammengeh\u00f6rigkeitsgef\u00fchl der Deutschen begr\u00fcnden und die um 1770 ihren Anfang nahmen. Er wird heute zu den ethnischen, d. h., zu den \u201evolksbezogenen\u201c Nationalismen gerechnet. Der deutsche Fr\u00fchnationalismus der Deutschen Bewegung war national-freiheitlich und apolitisch. Die konfessionelle Zugeh\u00f6rigkeit seiner Anh\u00e4nger und/oder Sympathisanten spielte keine Rolle, da sich diese Form des Nationalismus allein \u00fcber Sprache und Kultur definierte. Daher wird diese Form auch als Sprach- oder Kulturnationalismus bezeichnet. Heute differenziert man haupts\u00e4chlich zwischen dem im Deutschen Kaiserreich entstandenen v\u00f6lkischen Nationalismus und dem in der \u00f6sterreichischen Reichsh\u00e4lfte entstandenen Deutschnationalismus. Ersterer stellt eine radikalisierte Form des [reichs]deutschen Nationalismus dar, der exklusiv und rassenantisemitisch war. Letzterer stellte eine liberale Form des [deutsch]\u00f6sterreichischen Nationalismus dar, dessen rechter Fl\u00fcgel sich ab 1882/85 zunehmend radikalisierte und sich immer mehr an der reichsdeutschen Variante orientierte. So war die von Georg von Sch\u00f6nerer gegr\u00fcndete Alldeutsche Bewegung der rassenantisemitische und radikal-v\u00f6lkische Vertreter innerhalb des Deutschnationalismus.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El Nacionalismo alem\u00e1n (en alem\u00e1n: Deutschnationalismus) es una ideolog\u00eda pol\u00edtica y cultural que afirma que los alemanes son una naci\u00f3n y que promueve la unidad cultural entre ellos. Los primeros or\u00edgenes del nacionalismo alem\u00e1n comenzaron con el nacimiento del nacionalismo rom\u00e1ntico durante las Guerras napole\u00f3nicas, cuando el pangermanismo comenz\u00f3 a extenderse. La defensa de la naci\u00f3n alemana comenz\u00f3 a convertirse en una importante fuerza pol\u00edtica en respuesta a la invasi\u00f3n de territorios alemanes por la Francia de Napole\u00f3n. Despu\u00e9s del ascenso y ca\u00edda de la Alemania nazi, el nacionalismo alem\u00e1n ha acabado convirti\u00e9ndose en un tab\u00fa dentro de la propia Alemania. No obstante, durante la Guerra Fr\u00eda surgi\u00f3 una corriente moderada del nacionalismo alem\u00e1n que apoy\u00f3 la reunificaci\u00f3n de la Alemania Oriental y Occidental, lo que finalmente se lograr\u00eda en 1990. El nacionalismo alem\u00e1n ha tenido muchas dificultades a la hora de promover una identidad germana com\u00fan, encontr\u00e1ndose con varias oposiciones dentro de la propia Alemania. La brecha entre cat\u00f3licos y protestantes en Alemania a veces ha creado fuertes tensiones y una abierta hostilidad entre los cat\u00f3licos y protestantes alemanes. Esta situaci\u00f3n se dio especialmente tras la unificaci\u00f3n de 1871 y la promulgaci\u00f3n de la pol\u00edtica del Kulturkampf por el canciller alem\u00e1n y Primer ministro de Prusia, Otto von Bismarck, que buscaba desmantelar la cultura cat\u00f3lica en Prusia. Esto provoc\u00f3 inmediatamente la indignaci\u00f3n entre los cat\u00f3licos alemanes y acabar\u00eda dando lugar a la aparici\u00f3n del Partido del Centro pro-cat\u00f3lico y del Partido Popular B\u00e1varo. Tambi\u00e9n ha habido movimientos nacionalistas rivales dentro de la propia Alemania, en particular los nacionalistas b\u00e1varos que afirman que los t\u00e9rminos en los que Baviera entr\u00f3 en Alemania en 1871 fueron controvertidos y que mantienen que el gobierno alem\u00e1n se ha inmiscuido excesivamente en los asuntos internos de Baviera. En el caso de los pa\u00edses vecinos de Alemania, en Austria existen nacionalistas austr\u00edacos que han rechazado la unificaci\u00f3n del pa\u00eds con Alemania sobre la base de la preservaci\u00f3n de la identidad religiosa cat\u00f3lica y del peligro potencial que supone para los austr\u00edacos el formar parte de una Alemania mayoritariamente protestante.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u064a\u0637\u0644\u0642 \u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0648\u0628 \u0630\u0648\u064a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0648\u0642 \u0648 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0642\u062f \u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0644\u0627\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633\u0629 \u062a\u062c\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0627\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0628\u0644\u062f \u0648\u0627\u062d\u062f \u0648\u0642\u062f \u0634\u0645\u0644\u062a \u0627\u0644\u0627\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0639\u0638\u0645 \u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u062f \u0627\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0647\u064a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0648 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 \u0648 \u0644\u0648\u0643\u0633\u0645\u0628\u0648\u0631\u063a \u0648 65% \u0645\u0646 \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0627\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0649 \u063a\u0631\u0628 \u0628\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0648 \u0627\u0644\u0627\u0644\u0632\u0627\u0633 \u0648 \u0627\u0644\u0644\u0648\u0631\u064a\u0646 \u0648 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0627\u0644\u062f\u0646\u0645\u0627\u0631\u0643 \u0648 \u0628\u0648\u0647\u064a\u0645\u064a\u0627",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "O nacionalismo alem\u00e3o \u00e9 a ideia que afirma que os alem\u00e3es s\u00e3o uma na\u00e7\u00e3o e promove a unidade cultural dos alem\u00e3es. As primeiras origens do nacionalismo alem\u00e3o iniciaram com o nacionalismo rom\u00e2ntico durante as Guerras Napole\u00f4nicas quando o Pangermanismo come\u00e7ou a crescer. A defesa de uma na\u00e7\u00e3o alem\u00e3 tornou-se uma importante for\u00e7a pol\u00edtica em resposta \u00e0 invas\u00e3o de territ\u00f3rios alem\u00e3es pela Fran\u00e7a sob Napole\u00e3o. Ap\u00f3s a ascens\u00e3o e queda da Alemanha Nazista que se opunha aos judeus e outros durante a Segunda Guerra Mundial, o nacionalismo alem\u00e3o tem sido geralmente visto no pa\u00eds como um tabu. No entanto, durante a Guerra Fria, o nacionalismo alem\u00e3o cresceu apoiando a reunifica\u00e7\u00e3o da Alemanha Ocidental e Oriental que foi alcan\u00e7ada em 1990. O nacionalismo alem\u00e3o tem apresentado dificuldades na promo\u00e7\u00e3o de uma identidade alem\u00e3 unida, bem como enfrentando oposi\u00e7\u00e3o dentro da Alemanha. A divis\u00e3o Cat\u00f3lica-Protestante na Alemanha, \u00e0s vezes criou extrema tens\u00e3o e hostilidades entre cat\u00f3licos e protestantes alem\u00e3es depois de 1871, como em resposta \u00e0 pol\u00edtica de Kulturkampf na Pr\u00fassia pelo Chanceler alem\u00e3o e Primeiro-ministro prussiano Otto von Bismarck, que tratou de desmontar a cultura cat\u00f3lica na Pr\u00fassia, o que provocou a indigna\u00e7\u00e3o entre os cat\u00f3licos da Alemanha e resultou na ascens\u00e3o do Partido do Centro pr\u00f3-cat\u00f3lico e o Partido Popular da Baviera. Tem havido nacionalistas rivais dentro da Alemanha, particularmente nacionalistas b\u00e1varos que afirmaram que os termos de entrada da Baviera na Alemanha em 1871 eram controversos e alegaram que o governo alem\u00e3o durante muito tempo se intrometeu em assuntos internos da Baviera. Fora da Alemanha moderna, na \u00c1ustria, h\u00e1 nacionalistas austr\u00edacos que rejeitaram a unifica\u00e7\u00e3o da \u00c1ustria com a Alemanha com base na preserva\u00e7\u00e3o da identidade religiosa cat\u00f3lica dos austr\u00edacos do potencial perigo representado por fazer parte de uma Alemanha com maioria protestante.",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Reichsadler_Manesse.png?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 743025247,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 1699385,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Idea"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Democratic_Party_of_Germany": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_nationalism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/German_Fatherland_Party": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_nationalism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Carpathian_German_Party": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_nationalism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Democratic_Party_of_Germany_(East_Germany)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_nationalism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/German_National_People's_Party": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_nationalism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Free_German_Workers'_Party": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_nationalism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/German_Nationalism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_nationalism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/German_Workers'_Party": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_nationalism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/German_People's_Union": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_nationalism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Politischer_Arbeiter-Zirkel": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_nationalism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/German_nationalist": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_nationalism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deutscher_nationalismus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_nationalism"
            }
        ]
    }
}