{
    "http://dbpedia.org/resource/German_General_Staff": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stato maggiore generale tedesco",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "German General Staff",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u53c2\u8b00\u672c\u90e8",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Grand \u00c9tat-Major g\u00e9n\u00e9ral",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Estado-Maior General da Alemanha",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gro\u00dfer Generalstab",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5fb7\u56fd\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0623\u0631\u0643\u0627\u0646 \u062d\u0631\u0628 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0448\u0442\u0430\u0431 (\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f)",
                "lang": "ru"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le Grand \u00c9tat-Major g\u00e9n\u00e9ral (gro\u00dfer Generalstab en allemand) est l'institution militaire prussienne qui assure le commandement, sous les ordres du souverain, de l'arm\u00e9e prussienne puis de l'ensemble de l'arm\u00e9e allemande.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Der Gro\u00dfe Generalstab war der Generalstab im Deutschen Kaiserreich, der mit der Planung und F\u00fchrung von Kriegen beauftragt war. Im engeren Sinne war der Gro\u00dfe Generalstab verantwortlich f\u00fcr die kontinuierliche Untersuchung und Ausarbeitung und \u00dcberpr\u00fcfung der Pl\u00e4ne f\u00fcr die Mobilmachung und milit\u00e4rische Kampagnen. Sitz dieser Institution war seit seiner Gr\u00fcndung 1871 das Generalstabsgeb\u00e4ude in Berlin. Der Gro\u00dfe Generalstab wurde mit der Bismarckschen Reichsverfassung am 1. Januar 1871 geschaffen. Im Ersten Weltkrieg war der Sitz des Gro\u00dfen Generalstabs im Gro\u00dfen Hauptquartier, das im Laufe des Krieges mehrmals verlegt wurde. Die Institution endete am 28. Juni 1919 mit dem Friedensvertrag von Versailles, in dem die Aufl\u00f6sung des Gro\u00dfen Generalstabs erzwungen wurde. Paul von Hindenburg resign",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "O Estado-Maior General da Alemanha (em alem\u00e3o, Gro\u00dfer Generalstab) existiu de maneira oficiosa desde 1806 e depois foi formalmente estabelecido por lei em 1814. Tal institui\u00e7\u00e3o era respons\u00e1vel pelo estudo cont\u00ednuo de todos os aspectos da guerra e por esbo\u00e7ar e revisar os planos de mobiliza\u00e7\u00e3o ou campanha.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0648\u0627\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0623\u0631\u0643\u0627\u0646 \u062d\u0631\u0628 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u060c \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0623\u0631\u0643\u0627\u0646 \u062d\u0631\u0628 \u0628\u0631\u0648\u0633\u064a \u0648\u0631\u0633\u0645\u064a\u0627\u064b \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0623\u0631\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0638\u0645 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Gro\u00dfer Generalstab)\u060c \u0643\u0627\u0646\u062a \u0647\u064a\u0626\u0629 \u0643\u0627\u0645\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u064a\u0634 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0648\u0633\u064a \u0648\u0641\u064a \u0648\u0642\u062a \u0644\u0627\u062d\u0642\u060c \u0627\u0644\u062c\u064a\u0634 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u060c \u0645\u0633\u0624\u0648\u0644 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0645\u0631\u0629 \u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u062c\u0648\u0627\u0646\u0628 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628\u060c \u0648\u0628\u0627\u0644\u0646\u0633\u0628\u0629 \u0644\u0644\u0648\u0636\u0639 \u0648\u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629 \u062e\u0637\u0637 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0628\u0626\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u062d\u0645\u0644\u0629.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5fb7\u56fd\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aGro\u00dfer Generalstab\uff09\u662f\u5fb7\u56fd\u519b\u961f\u4e2d\u5bf9\u6218\u4e89\u8fdb\u884c\u89c4\u5212\u548c\u51b3\u7b56\u7684\u9ad8\u7ea7\u519b\u4e8b\u673a\u6784\uff0c\u7531\u539f\u666e\u9c81\u58eb\u519b\u961f\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u53d1\u5c55\u800c\u6765\uff0c\u662f\u73b0\u5f53\u4ee3\u7edd\u5927\u591a\u6570\u519b\u961f\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u7684\u6837\u677f\u3002\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u7684\u5d1b\u8d77\u548c\u53d1\u5c55\u662f\u5fb7\u519b\u4e0e\u5176\u5bf9\u624b\u76f8\u6bd4\u6700\u5927\u7684\u4f18\u52bf\uff0c\u662f\u5fb7\u519b\u4e24\u4e2a\u591a\u4e16\u7eaa\u6765\u6700\u4ee4\u4eba\u751f\u754f\u7684\u90e8\u5206\uff0c\u4e5f\u662f\u8fd1\u4e24\u4e2a\u4e16\u7eaa\u4ee5\u6765\u519b\u4e8b\u53f2\u4e0a\u6700\u51fa\u8272\u7684\u53c2\u8c0b\u673a\u6784\u4e4b\u4e00\u3002 \u5728\u72ed\u4e49\u4e0a\uff0c\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u662f\u5fb7\u519b\uff08\u53ca\u5176\u524d\u8eab\u666e\u9c81\u58eb\u519b\u961f\uff09\u7684\u4e2d\u67a2\uff0c\u8d1f\u8d23\u5bf9\u6218\u4e89\u5404\u65b9\u9762\u7684\u7814\u7a76\uff0c\u5236\u5b9a\u90e8\u961f\u673a\u52a8\u65b9\u6848\u53ca\u6218\u5f79\u5b9e\u65bd\u65b9\u6848\uff0c\u62df\u5b9a\u4f5c\u6218\u548c\u52a8\u5458\u8ba1\u5212\u3002\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u4e8e1806\u5e74\u6210\u7acb\uff0c\u4f46\u6b64\u65f6\u5c1a\u65e0\u5b98\u65b9\u79f0\u547c\uff0c\u5960\u57fa\u4eba\u4e3a\u666e\u9c81\u58eb\u5c06\u519b\u683c\u54c8\u5fb7\u00b7\u51af\u00b7\u6c99\u6069\u970d\u65af\u7279\u548c\u5967\u53e4\u65af\u7279\u00b7\u99ae\u00b7\u683c\u5948\u68ee\u7459\u30021821\u5e74\u9996\u4efb\u603b\u53c2\u8c0b\u957f\u5361\u5c14\u00b7\u51af\u00b7\u7c73\u592b\u6797\u7537\u7235\u4e0a\u4efb\uff0c\u8fd9\u4e5f\u6807\u5fd7\u7740\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u7684\u6b63\u5f0f\u6210\u7acb\u3002 \u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u5728\u5f53\u65f6\u62e5\u6709\u8f83\u5c11\u53d7\u653f\u6cbb\u52bf\u529b\u63a7\u5236\u7684\u7279\u6743\uff0c\u5e76\u4e8e1871\u5e74\u5fb7\u56fd\u5baa\u6cd5\u9881\u5e03\u65f6\u4ee5\u6cd5\u5f8b\u6761\u6587\u7684\u5f62\u5f0f\u56fa\u5b9a\u4e0b\u6765\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6218\u7ed3\u675f\u540e\uff0c\u534f\u7ea6\u56fd\u8ba4\u4e3a\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u662f\u5fb7\u56fd\u519b\u56fd\u4e3b\u4e49\u7684\u53d1\u6e90\u5730\u5e76\u4f9d\u7167\u300a\u51e1\u5c14\u8d5b\u548c\u7ea6\u300b\u89e3\u6563\u4e86\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u3002\u6b64\u540e\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u4ee5\u201c\u7edf\u5e05\u90e8\u90e8\u961f\u5c40\u201d\u7684\u5f62\u5f0f\u751f\u5b58\u4e0b\u30021935\u5e74\u539f\u90e8\u961f\u5c40\u5c40\u957f\u8d1d\u514b\u88ab\u4efb\u547d\u4e3a\u9646\u519b\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u603b\u53c2\u8c0b\u957f\uff0c\u5ba3\u544a\u4e86\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u7684\u6062\u590d\uff0c\u4f46\u5728\u7eb3\u7cb9\u5fb7\u56fd\u7684\u4f53\u5236\u4e0b\uff0c\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u518d\u672a\u56de\u5230\u548c\u4ee5\u524d\u4e00\u6837\u7684\u663e\u8d6b\u5730\u4f4d\u3002\u7eb3\u7cb9\u5fb7\u56fd\u5411\u540c\u76df\u56fd\u6295\u964d\u540e\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u518d\u6b21\u89e3\u6563\u3002\u7ebd\u4f26\u5821\u5ba1\u5224\u4e2d\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u56e0\u6218\u4e89\u7f6a\u88ab\u8d77\u8bc9\uff0c\u540e\u88ab\u5ba3\u5224\u65e0\u7f6a\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The German General Staff, originally the Prussian General Staff and officially Great General Staff (Gro\u00dfer Generalstab), was a full-time body at the head of the Prussian Army and later, the German Army, responsible for the continuous study of all aspects of war, and for drawing up and reviewing plans for mobilization or campaign. It existed unofficially from 1806, and was formally established by law in 1814, the first general staff in existence. It was distinguished by the formal selection of its officers by intelligence and proven merit rather than patronage or wealth, and by the exhaustive and rigorously structured training which its staff officers undertook. Its rise and development gave the German armed forces a decisive strategic advantage over their adversaries for nearly a century a",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Lo stato maggiore generale tedesco (Gro\u00dfer Generalstab) fu l'organismo decisionale massimo dell'esercito prussiano prima, di quello tedesco poi, sino alla Wehrmacht e al termine del secondo conflitto mondiale; la sua creazione e il suo rafforzamento diedero alla Germania un deciso vantaggio militare nei confronti degli avversari nell'arco di due secoli.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u53c2\u8b00\u672c\u90e8\uff08\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u3055\u3093\u307c\u3046\u307b\u3093\u3076\u3001\u72ec: Gro\u00dfer Generalstab\uff09\u3068\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u306b\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u738b\u56fd\u306b\u304a\u3044\u3066\u5b8c\u6210\u3092\u307f\u305f\u8ecd\u4e8b\u7d44\u7e54\u3067\u3001\u5e73\u6642\u3088\u308a\u6709\u4e8b\u3092\u60f3\u5b9a\u3057\u3066\u8ecd\u5099\u8a08\u753b\u30fb\u52d5\u54e1\u8a08\u753b\u7b49\u3092\u7814\u7a76\u30fb\u6e96\u5099\u3059\u308b\u56fd\u5bb6\u6a5f\u95a2\u3067\u3042\u308b\u3002 \u4ee5\u4e0b\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u306e\u53c2\u8b00\u672c\u90e8\u3068\u305d\u306e\u5f8c\u7d99\u8005\u3067\u3042\u308b\u30c9\u30a4\u30c4\u56fd\u306e\u53c2\u8b00\u672c\u90e8\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a18\u8ff0\u3059\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0448\u0442\u0430\u0431 (\u043d\u0435\u043c. Generalstab) \u2014 \u0432 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u2014 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0440\u043f\u0443\u0441 \u0448\u0442\u0430\u0431\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440\u043e\u0432, \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u0438\u0434\u0430\u043c\u0438 \u0432\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u043b.",
                "lang": "ru"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Oberste_Heeresleitung"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q10572199"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.028l4v"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Grand_\u00c9tat-Major_g\u00e9n\u00e9ral"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Gro\u00dfer_Generalstab"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Stato_maggiore_generale_tedesco"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_General_Staff"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/24300-0"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\ub300\uc7a5\uad70\ucc38\ubaa8"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Estado-Maior_General_da_Alemanha"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q10572199"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u53c2\u8b00\u672c\u90e8"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Velk\u00fd_gener\u00e1ln\u00ed_\u0161t\u00e1b"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Military_of_Prussia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Military_history_of_Germany"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Staff_(military)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Military_units_and_formations_established_in_1814"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://www.youtube.com/watch?v=bLJol2jcOIE"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/German_General_Staff"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/German_General_Staff?oldid=738705383"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://homepage.mac.com/markstoneman/diss.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.gutenberg.org/etext/27244"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://www.youtube.com/watch?v=bLJol2jcOIE"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0448\u0442\u0430\u0431 (\u043d\u0435\u043c. Generalstab) \u2014 \u0432 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u2014 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0440\u043f\u0443\u0441 \u0448\u0442\u0430\u0431\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440\u043e\u0432, \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u0438\u0434\u0430\u043c\u0438 \u0432\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u043b.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "O Estado-Maior General da Alemanha (em alem\u00e3o, Gro\u00dfer Generalstab) existiu de maneira oficiosa desde 1806 e depois foi formalmente estabelecido por lei em 1814. Tal institui\u00e7\u00e3o era respons\u00e1vel pelo estudo cont\u00ednuo de todos os aspectos da guerra e por esbo\u00e7ar e revisar os planos de mobiliza\u00e7\u00e3o ou campanha. O Estado-Maior prussiano gozava de uma grande liberdade do controle pol\u00edtico e tal autonomia era garantida por lei desde a cria\u00e7\u00e3o do Imp\u00e9rio Alem\u00e3o em 1871. As na\u00e7\u00f5es vitoriosas da Primeira Guerra Mundial tentaram dissolver a institui\u00e7\u00e3o, considerada o alicerce do militarismo alem\u00e3o. Ela, entretanto, sobreviveu e voltou \u00e0 cena no rearmamento da Alemanha e na Segunda Guerra Mundial. Num senso amplo, o Estado-Maior Alem\u00e3o representava uma fraternidade militar \u00fanica. Diferentemente das outras pot\u00eancias europ\u00e9ias, o Estado-Maior alem\u00e3o distinguia-se pela sele\u00e7\u00e3o formal de seus oficiais pela intelig\u00eancia e m\u00e9rito em vez patronagem ou riqueza, bem como por sua estrutura de treinamento rigoroso e abrangente. O treinamento destinava-se n\u00e3o s\u00f3 a descartar os menos motivados ou incapazes, mas tamb\u00e9m a produzir um corpo de militares profissionais com vis\u00f5es e m\u00e9todos comuns. At\u00e9 o fim do Imp\u00e9rio Alem\u00e3o - enquanto o senso social e pol\u00edtico colocava nobres ou membros das casas reais no comando de ex\u00e9rcitos - a verdadeira responsabilidade pelo planejamento e condu\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es cabia aos oficiais altamente treinados do Estado-Maior. Para outros ex\u00e9rcitos europeus, que careciam de um Estado-Maior profissional, o mesmo senso geralmente levava ao desastre. Mesmo o ex\u00e9rcito do Segundo Imp\u00e9rio Franc\u00eas - cujos oficiais tinham supostamente atingido as mais altas patentes por resultado de bravura ou sucesso no campo de batalha - foi massacrado numa campanha que enfatizou a m\u00e1 administra\u00e7\u00e3o e falta de educa\u00e7\u00e3o profissional. O chefe do Estado-Maior de uma unidade prussiana tinha o direito de discordar, por escrito, dos planos ou ordens do comandante nominal da unidade e, se necess\u00e1rio, apelar ao comando de uma forma\u00e7\u00e3o superior, ao rei ou imperador. Tal medida permitia que os oficiais pudessem se dissociar de um plano falho ou de um comando incompetente.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le Grand \u00c9tat-Major g\u00e9n\u00e9ral (gro\u00dfer Generalstab en allemand) est l'institution militaire prussienne qui assure le commandement, sous les ordres du souverain, de l'arm\u00e9e prussienne puis de l'ensemble de l'arm\u00e9e allemande. Fond\u00e9 en 1803, si\u00e9geant \u00e0 Berlin en temps de paix, le Grand \u00c9tat-Major (\u00ab grand \u00bb pour le diff\u00e9rencier des autres \u00e9tats-majors sous ses ordres) b\u00e9n\u00e9ficie d'un grand prestige en Allemagne comme \u00e0 l'\u00e9tranger suite aux victoires de la guerre de 1866 contre l'Autriche et de celle de 1870-1871 contre la France. Le Grand \u00c9tat-Major g\u00e9n\u00e9ral est dissous en 1919 en application du trait\u00e9 de Versailles.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Der Gro\u00dfe Generalstab war der Generalstab im Deutschen Kaiserreich, der mit der Planung und F\u00fchrung von Kriegen beauftragt war. Im engeren Sinne war der Gro\u00dfe Generalstab verantwortlich f\u00fcr die kontinuierliche Untersuchung und Ausarbeitung und \u00dcberpr\u00fcfung der Pl\u00e4ne f\u00fcr die Mobilmachung und milit\u00e4rische Kampagnen. Sitz dieser Institution war seit seiner Gr\u00fcndung 1871 das Generalstabsgeb\u00e4ude in Berlin. Der Gro\u00dfe Generalstab wurde mit der Bismarckschen Reichsverfassung am 1. Januar 1871 geschaffen. Im Ersten Weltkrieg war der Sitz des Gro\u00dfen Generalstabs im Gro\u00dfen Hauptquartier, das im Laufe des Krieges mehrmals verlegt wurde. Die Institution endete am 28. Juni 1919 mit dem Friedensvertrag von Versailles, in dem die Aufl\u00f6sung des Gro\u00dfen Generalstabs erzwungen wurde. Paul von Hindenburg resignierte am 3. Juli 1919, Wilhelm Groener am 15. Juli 1919.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5fb7\u56fd\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aGro\u00dfer Generalstab\uff09\u662f\u5fb7\u56fd\u519b\u961f\u4e2d\u5bf9\u6218\u4e89\u8fdb\u884c\u89c4\u5212\u548c\u51b3\u7b56\u7684\u9ad8\u7ea7\u519b\u4e8b\u673a\u6784\uff0c\u7531\u539f\u666e\u9c81\u58eb\u519b\u961f\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u53d1\u5c55\u800c\u6765\uff0c\u662f\u73b0\u5f53\u4ee3\u7edd\u5927\u591a\u6570\u519b\u961f\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u7684\u6837\u677f\u3002\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u7684\u5d1b\u8d77\u548c\u53d1\u5c55\u662f\u5fb7\u519b\u4e0e\u5176\u5bf9\u624b\u76f8\u6bd4\u6700\u5927\u7684\u4f18\u52bf\uff0c\u662f\u5fb7\u519b\u4e24\u4e2a\u591a\u4e16\u7eaa\u6765\u6700\u4ee4\u4eba\u751f\u754f\u7684\u90e8\u5206\uff0c\u4e5f\u662f\u8fd1\u4e24\u4e2a\u4e16\u7eaa\u4ee5\u6765\u519b\u4e8b\u53f2\u4e0a\u6700\u51fa\u8272\u7684\u53c2\u8c0b\u673a\u6784\u4e4b\u4e00\u3002 \u5728\u72ed\u4e49\u4e0a\uff0c\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u662f\u5fb7\u519b\uff08\u53ca\u5176\u524d\u8eab\u666e\u9c81\u58eb\u519b\u961f\uff09\u7684\u4e2d\u67a2\uff0c\u8d1f\u8d23\u5bf9\u6218\u4e89\u5404\u65b9\u9762\u7684\u7814\u7a76\uff0c\u5236\u5b9a\u90e8\u961f\u673a\u52a8\u65b9\u6848\u53ca\u6218\u5f79\u5b9e\u65bd\u65b9\u6848\uff0c\u62df\u5b9a\u4f5c\u6218\u548c\u52a8\u5458\u8ba1\u5212\u3002\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u4e8e1806\u5e74\u6210\u7acb\uff0c\u4f46\u6b64\u65f6\u5c1a\u65e0\u5b98\u65b9\u79f0\u547c\uff0c\u5960\u57fa\u4eba\u4e3a\u666e\u9c81\u58eb\u5c06\u519b\u683c\u54c8\u5fb7\u00b7\u51af\u00b7\u6c99\u6069\u970d\u65af\u7279\u548c\u5967\u53e4\u65af\u7279\u00b7\u99ae\u00b7\u683c\u5948\u68ee\u7459\u30021821\u5e74\u9996\u4efb\u603b\u53c2\u8c0b\u957f\u5361\u5c14\u00b7\u51af\u00b7\u7c73\u592b\u6797\u7537\u7235\u4e0a\u4efb\uff0c\u8fd9\u4e5f\u6807\u5fd7\u7740\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u7684\u6b63\u5f0f\u6210\u7acb\u3002 \u5728\u5e7f\u4e49\u4e0a\uff0c\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u4ee3\u8868\u4e86\u4e00\u79cd\u5168\u65b0\u7684\u519b\u4e8b\u7406\u5ff5\u3001\u867d\u7136\u5f53\u65f6\u7684\u6b27\u6d32\u5217\u5f3a\u90fd\u5148\u540e\u8bbe\u7acb\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\uff0c\u4f46\u5fb7\u519b\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u56e0\u5176\u5b8c\u5907\u4e25\u683c\u7684\u57f9\u8bad\u673a\u5236\u548c\u9760\u5b9e\u9645\u8868\u73b0\u800c\u975e\u51fa\u8eab\u95e8\u7b2c\u4f5c\u4e3a\u5956\u60e9\u6807\u51c6\u800c\u58f0\u540d\u5353\u8457\u3002\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u7684\u57f9\u8bad\u673a\u5236\u5e76\u4e0d\u53ea\u4e3a\u4e86\u57f9\u517b\u51fa\u5408\u683c\u7684\u53c2\u8c0b\u4eba\u5458\uff0c\u66f4\u4e3a\u4e86\u57f9\u517b\u51fa\u5177\u6709\u5177\u6709\u4e30\u5bcc\u77e5\u8bc6\u3001\u5e7f\u9614\u89c6\u91ce\u548c\u732e\u8eab\u7cbe\u795e\u7684\u6218\u4e89\u673a\u5668\u7684\u4e00\u90e8\u5206\u3002\u6b63\u5f0f\u7684\u53c2\u8c0b\u4eba\u5458\u4e3a\u7ec8\u8eab\u5236\uff0c\u5728\u4e00\u7ebf\u90e8\u961f\u548c\u53c2\u8c0b\u90e8\u4e4b\u95f4\u8f6e\u6362\u5de5\u4f5c\u3002\u53c2\u8c0b\u4eba\u5458\u7684\u519b\u88e4\u4fa7\u9762\u6709\u52a0\u5bbd\u7684\u6df1\u7ea2\u8272\u5e26\u4ee5\u533a\u522b\u4e8e\u5176\u4ed6\u519b\u5b98\u3002\u5fb7\u56fd\u7684\u4f20\u7edf\u793e\u4f1a\u8206\u8bba\u548c\u653f\u6cbb\u529b\u91cf\u51b3\u5b9a\u4e86\u519b\u961f\u7ec4\u7ec7\u6846\u67b6\u7684\u9996\u957f\u7531\u8d35\u65cf\u751a\u81f3\u662f\u7687\u5ba4\u62c5\u4efb\uff0c\u5728\u6b27\u6d32\u5176\u4f59\u56fd\u5bb6\u4e5f\u662f\u666e\u904d\u73b0\u8c61\uff0c\u4f46\u5b9e\u9645\u4e0a\u7531\u4e8e\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u7684\u7279\u6b8a\u4f5c\u7528\uff0c\u53c2\u8c0b\u957f\u5728\u5176\u4e13\u4e1a\u9886\u57df\u548c\u7ec4\u7ec7\u6846\u67b6\u5185\u62e5\u6709\u5bf9\u4f5c\u6218\u65b9\u6848\u548c\u547d\u4ee4\u7684\u5426\u51b3\u6743\uff0c\u53ea\u6709\u5c11\u6570\u6781\u5176\u987d\u56fa\u7684\u90e8\u961f\u9996\u957f\u6562\u4e8e\u6311\u6218\u8fd9\u79cd\u5426\u51b3\u6743\uff0c\u5982\u5fb7\u7687\u5a01\u5ec9\u4e8c\u4e16\u548c\u5e0c\u7279\u52d2\uff0c\u6b63\u56e0\u5982\u6b64\uff0c\u6bcf\u4e00\u6b21\u80dc\u5229\u540e\u6700\u5927\u529f\u81e3\u4e00\u822c\u90fd\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u53c2\u8c0b\u7cfb\u7edf\u7684\u4eba\u5458\u800c\u975e\u90e8\u961f\u9996\u957f\uff0c\u8fd9\u79cd\u60c5\u51b5\u53c8\u8fdb\u4e00\u6b65\u52a0\u5f3a\u4e86\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u7684\u5730\u4f4d\u3002 \u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u5728\u5f53\u65f6\u62e5\u6709\u8f83\u5c11\u53d7\u653f\u6cbb\u52bf\u529b\u63a7\u5236\u7684\u7279\u6743\uff0c\u5e76\u4e8e1871\u5e74\u5fb7\u56fd\u5baa\u6cd5\u9881\u5e03\u65f6\u4ee5\u6cd5\u5f8b\u6761\u6587\u7684\u5f62\u5f0f\u56fa\u5b9a\u4e0b\u6765\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6218\u7ed3\u675f\u540e\uff0c\u534f\u7ea6\u56fd\u8ba4\u4e3a\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u662f\u5fb7\u56fd\u519b\u56fd\u4e3b\u4e49\u7684\u53d1\u6e90\u5730\u5e76\u4f9d\u7167\u300a\u51e1\u5c14\u8d5b\u548c\u7ea6\u300b\u89e3\u6563\u4e86\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u3002\u6b64\u540e\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u4ee5\u201c\u7edf\u5e05\u90e8\u90e8\u961f\u5c40\u201d\u7684\u5f62\u5f0f\u751f\u5b58\u4e0b\u30021935\u5e74\u539f\u90e8\u961f\u5c40\u5c40\u957f\u8d1d\u514b\u88ab\u4efb\u547d\u4e3a\u9646\u519b\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u603b\u53c2\u8c0b\u957f\uff0c\u5ba3\u544a\u4e86\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u7684\u6062\u590d\uff0c\u4f46\u5728\u7eb3\u7cb9\u5fb7\u56fd\u7684\u4f53\u5236\u4e0b\uff0c\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u518d\u672a\u56de\u5230\u548c\u4ee5\u524d\u4e00\u6837\u7684\u663e\u8d6b\u5730\u4f4d\u3002\u7eb3\u7cb9\u5fb7\u56fd\u5411\u540c\u76df\u56fd\u6295\u964d\u540e\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u518d\u6b21\u89e3\u6563\u3002\u7ebd\u4f26\u5821\u5ba1\u5224\u4e2d\u603b\u53c2\u8c0b\u90e8\u56e0\u6218\u4e89\u7f6a\u88ab\u8d77\u8bc9\uff0c\u540e\u88ab\u5ba3\u5224\u65e0\u7f6a\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u53c2\u8b00\u672c\u90e8\uff08\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u3055\u3093\u307c\u3046\u307b\u3093\u3076\u3001\u72ec: Gro\u00dfer Generalstab\uff09\u3068\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u306b\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u738b\u56fd\u306b\u304a\u3044\u3066\u5b8c\u6210\u3092\u307f\u305f\u8ecd\u4e8b\u7d44\u7e54\u3067\u3001\u5e73\u6642\u3088\u308a\u6709\u4e8b\u3092\u60f3\u5b9a\u3057\u3066\u8ecd\u5099\u8a08\u753b\u30fb\u52d5\u54e1\u8a08\u753b\u7b49\u3092\u7814\u7a76\u30fb\u6e96\u5099\u3059\u308b\u56fd\u5bb6\u6a5f\u95a2\u3067\u3042\u308b\u3002 \u4ee5\u4e0b\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u306e\u53c2\u8b00\u672c\u90e8\u3068\u305d\u306e\u5f8c\u7d99\u8005\u3067\u3042\u308b\u30c9\u30a4\u30c4\u56fd\u306e\u53c2\u8b00\u672c\u90e8\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a18\u8ff0\u3059\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0648\u0627\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0623\u0631\u0643\u0627\u0646 \u062d\u0631\u0628 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u060c \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0623\u0631\u0643\u0627\u0646 \u062d\u0631\u0628 \u0628\u0631\u0648\u0633\u064a \u0648\u0631\u0633\u0645\u064a\u0627\u064b \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0623\u0631\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0638\u0645 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Gro\u00dfer Generalstab)\u060c \u0643\u0627\u0646\u062a \u0647\u064a\u0626\u0629 \u0643\u0627\u0645\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u064a\u0634 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0648\u0633\u064a \u0648\u0641\u064a \u0648\u0642\u062a \u0644\u0627\u062d\u0642\u060c \u0627\u0644\u062c\u064a\u0634 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u060c \u0645\u0633\u0624\u0648\u0644 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0645\u0631\u0629 \u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u062c\u0648\u0627\u0646\u0628 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628\u060c \u0648\u0628\u0627\u0644\u0646\u0633\u0628\u0629 \u0644\u0644\u0648\u0636\u0639 \u0648\u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629 \u062e\u0637\u0637 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0628\u0626\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u062d\u0645\u0644\u0629.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The German General Staff, originally the Prussian General Staff and officially Great General Staff (Gro\u00dfer Generalstab), was a full-time body at the head of the Prussian Army and later, the German Army, responsible for the continuous study of all aspects of war, and for drawing up and reviewing plans for mobilization or campaign. It existed unofficially from 1806, and was formally established by law in 1814, the first general staff in existence. It was distinguished by the formal selection of its officers by intelligence and proven merit rather than patronage or wealth, and by the exhaustive and rigorously structured training which its staff officers undertook. Its rise and development gave the German armed forces a decisive strategic advantage over their adversaries for nearly a century and a half. The Prussian General Staff also enjoyed greater freedom from political control than its contemporaries, and this autonomy was enshrined in law on the establishment of the German Empire in 1871. It came to be regarded as the home of German militarism in the aftermath of the World War I, and the victors attempted to suppress the institution. It nevertheless survived to play its accustomed part in the rearmament of Germany and the World War II. In a broader sense, the Prussian General Staff corps consisted of those officers qualified to perform staff duties, and formed a unique military fraternity. Their exhaustive training was designed not only to weed out the less motivated or less able candidates, but also to produce a body of professional military experts with common methods and outlook. General Staff\u2013qualified officers alternated between line and staff duties but remained lifelong members of this special organization. Until the end of the German Empire, social and political convention often placed members of noble or royal households in command of its armies or corps but the actual responsibility for the planning and conduct of operations lay with the formation's staff officers. For other European armies which lacked this professionally trained staff corps, the same conventions were often a recipe for disaster. Even the Army of the French Second Empire, whose senior officers had supposedly reached high rank as a result of bravery and success on the battlefield, was crushed by the Prussian and other German armies during the Franco-Prussian War in the campaigns of 1870\u201371, which highlighted their poor administration and planning, and lack of professional education. The Chief of Staff of a Prussian formation in the field had the right to disagree, in writing, with the plans or orders of the commander of the formation, and appeal to the commander of the next highest formation (which might ultimately be the King, or Emperor, who would be guided by the Head of the Great General Staff). This served as a check on incompetence and also served for the objecting officer to officially disassociate himself with a flawed plan. Only the most stubborn commanders would not give way before this threat. For these reasons, Prussian and German military victories would often be credited professionally to the Chief of Staff, rather than to the nominal commander of an army. Often the commander of an army was himself a member of the General Staff, but it was now institutionally recognized that not only was command leadership important, but effective staff work was a significant key to success in both pre-war planning and in wartime operations.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Lo stato maggiore generale tedesco (Gro\u00dfer Generalstab) fu l'organismo decisionale massimo dell'esercito prussiano prima, di quello tedesco poi, sino alla Wehrmacht e al termine del secondo conflitto mondiale; la sua creazione e il suo rafforzamento diedero alla Germania un deciso vantaggio militare nei confronti degli avversari nell'arco di due secoli. In senso stretto lo stato maggiore generale era un corpo unico responsabile dello studio continuativo di tutti gli aspetti della guerra, e della redazione e revisione di piani per la mobilitazione e la campagna. Esisteva in maniera non ufficiale gi\u00e0 dal 1806, ed ebbe un'istituzione legale nel 1814, primo nella storia. Lo stato maggiore prussiano godeva di maggiore libert\u00e0 dal controllo politico rispetto ai suoi contemporanei, e la sua autonomia ricevette forza di legge alla nascita dell'Impero tedesco nel1871. Fu considerato la casa del militarismo tedesco, e dopo la Prima guerra mondiale i vincitori tentarono di sopprimerlo come istituzione; ciononostante sopravvisse e gioc\u00f2 il suo ruolo consueto nel riarmo della Germania nel secondo conflitto mondiale. Lo stato maggiore prussiano si distingueva per la selezione dei suoi membri in base alla competenza ed al merito, piuttosto che al rango e agli appoggi politici, e per la formazione metodica ed esaustiva che richiedeva: l'istruzione non era concepita solo per escludere i candidati meno abili o poco motivati, ma anche per dar vita ad un organico di militari professionisti accomunati dal metodo e dalla visione, e con una dedizione quasi monastica al proprio lavoro. Gli ufficiali di stato maggiore si alternavano fra i compiti sul campo e quelli al comando, rimanendo comunque parte di questa speciale organizzazione. L'uniforme rispecchiava la distinzione mostrando sui pantaloni una striscia di colore carminio larga il doppio della norma. Sino alla dissoluzione dell'Impero tedesco, mentre le convenzioni politiche e sociali spesso portavano i nobili o i reali al comando degli eserciti, la responsabilit\u00e0 di pianificare e condurre le operazioni poggiava sugli addestrati ufficiali dello Stato maggiore; per altri eserciti europei che mancavano della professionalit\u00e0 di un corpo di stato maggiore professionale, le stesse convenzioni erano spesso premessa di disastri. Anche l'esercito del Secondo Impero francese, i cui ufficiali superiori raggiunsero probabilmente gli alti gradi come risultato di valore e successo sul campo di battaglia, fu duramente sconfitto in una guerra (la guerra franco-prussiana) che ne mise in luce la poca capacit\u00e0 organizzativa e la carenza di formazione professionale. Il capo di stato maggiore di una unit\u00e0 prussiana sul campo aveva il diritto di opporsi ai piani o agli ordini del comandante nominale dell'unit\u00e0, e rivolgersi al comandante superiore, su sino al sovrano: per tali ragioni le vittorie prussiane e tedesche vennero spesso accreditate al capo di stato maggiore, pi\u00f9 che al comandante nominale; spesso il comandante era egli stesso membro dello Stato maggiore, veniva comunque riconosciuta istituzionalmente l'importanza non solo della capacit\u00e0 di comando, ma piuttosto del lavoro di squadra, come chiave per il successo, sia per la pianificazione che per la condotta delle operazioni.",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 738705383,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 438600,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Body"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Alfred_von_Waldersee": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_General_Staff"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/German_general_staff": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_General_Staff"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_the_Prussian_General_Staff": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_General_Staff"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Prussian_General_Staff": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_General_Staff"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_the_General_Staff_(Prussia)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_General_Staff"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/German_General_Staff": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_General_Staff"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_the_General_Staff_(Germany)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_General_Staff"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Karl_Freiherr_von_M\u00fcffling": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_General_Staff"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Paul_von_Hindenburg": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_General_Staff"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Alfred_von_Schlieffen": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_General_Staff"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Hans_von_Seeckt": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_General_Staff"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Helmuth_von_Moltke_the_Elder": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_General_Staff"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Helmuth_von_Moltke_the_Younger": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_General_Staff"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_von_Scharnhorst": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_General_Staff"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Karl_Georg_Albrecht_Ernst_von_Hake": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_General_Staff"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Robert_Bernardis": {
        "http://dbpedia.org/ontology/militaryUnit": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_General_Staff"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Groener": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_General_Staff"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Erich_von_Falkenhayn": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_General_Staff"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Generalstab": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_General_Staff"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gro\u00dfer_Generalstab": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_General_Staff"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_the_German_General_Staff": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_General_Staff"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Great_General_Staff": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/German_General_Staff"
            }
        ]
    }
}