{
    "http://dbpedia.org/resource/Gotic_painting": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gothic_art"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Gothic_art": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gothic_art"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Giotto": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gothic_art"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gothic_art": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArchitecturalStyles"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/ArchitecturalStyle105841351"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/ArtForm105841151"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/SocialGroup107950920"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Group100031264"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/ArtisticMovement108466643"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArtMovements"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Movement108464601"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Concept105835747"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Content105809192"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Category105838765"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Cognition100023271"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Kind105839024"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PsychologicalFeature100023100"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Idea105833840"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0641\u0646 \u0642\u0648\u0637\u064a",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gotico",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Arte g\u00f3tica",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gothic art",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Art gothique",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Arte g\u00f3tico",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0413\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u54e5\u7279\u5f0f\u827a\u672f",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gotische kunst",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gotik",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gotyk",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b4\u30b7\u30c3\u30af",
                "lang": "ja"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u0641\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0637\u064a (Gothic art) \u0643\u0627\u0646 \u0646\u0648\u0639\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649 \u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u0637\u0648\u0631 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0641\u064a \u0648\u0633\u0637 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0639\u0634\u0631 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a\u060c \u062d\u064a\u062b \u0623\u062f\u0649 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0645\u062a\u0632\u0627\u0645\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0637\u064a\u0629 \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b. \u0627\u0646\u062a\u0634\u0631 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0631\u062c\u0627\u0621 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062d\u064a\u0646 \u0627\u0633\u062a\u064a\u0644\u0627\u0626\u0647 \u0643\u0644\u064a\u0627\u064c \u0639\u0644\u0649 \u0641\u0646\u0648\u0646 \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0634\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0628 \u062d\u064a\u0646\u0647\u0627\u060c \u062a\u0627\u0631\u0643\u0627\u064b \u0628\u0635\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0636\u062d\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629.\u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a\u060c\u0628\u062f\u0623 \u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0646\u0645\u0637 \u0628\u0646\u0627\u0621 \u0648 \u0632\u062e\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0637\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u062d\u062a\u0649 \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0639\u0634\u0631 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a.\u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0637\u0642\u060c\u0648 \u062e\u0635\u0648\u0635\u0627\u064b \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627\u060c \u062d\u064a\u062b \u062a\u0645 \u062a\u0637\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0637\u064a \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0645\u0645\u062a\u0627\u0632 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0639\u0634\u0631 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a \u0642\u0628\u0644 \u062f\u062e\u0648\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646 \u0643\u0623\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0639\u0646\u0627\u0635\u0631 \u0641\u0646 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629. \u0625\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0627\u0626\u0637 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0637\u064a \u062a\u062a\u0623\u0644\u0641 \u0645\u0646 \u0645\u062e\u0637\u0637\u0648\u0637\u0627\u062a\u060c\u0631\u0633\u0648\u0645\u064a\u0627\u062a\u060c\u0648 \u0627\u0644\u0632\u062c\u0627\u062c \u0627\u0644\u0645\u0632\u062e\u0631\u0641.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0413\u043e\u0301\u0442\u0438\u043a\u0430 (\u043e\u0442 \u0433\u0440\u0435\u0447. \u03b3\u03bf\u03c4\u03b8\u03b9\u03ba\u03bf) \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439, \u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043e\u0442\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u0441 XI \u2014 XII \u043f\u043e XV\u2014XVI \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0413\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0448\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u043c\u0435\u043d\u0443 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044e, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u044b\u0442\u0435\u0441\u043d\u044f\u044f \u0435\u0433\u043e. \u0422\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d \u00ab\u0433\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430\u00bb \u0447\u0430\u0449\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044e \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u043e \u043e\u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u0448\u0430\u044e\u0449\u0435 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439\u00bb. \u041d\u043e \u0433\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0432\u0441\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430: \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u0443\u0440\u0443, \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u044c, \u043a\u043d\u0438\u0436\u043d\u0443\u044e \u043c\u0438\u043d\u0438\u0430\u0442\u044e\u0440\u0443, \u0432\u0438\u0442\u0440\u0430\u0436, \u0444\u0440\u0435\u0441\u043a\u0443 \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gotyk \u2013 styl w architekturze i innych dziedzinach sztuk plastycznych (rze\u017abie, malarstwie i sztuce sepulkralnej), kt\u00f3ry powsta\u0142 przed po\u0142ow\u0105 XII wieku we Francji i szybko rozprzestrzeni\u0142 si\u0119 w Anglii (zob. architektura gotycka w Anglii), nast\u0119pnie w wielu innych pa\u0144stwach Europy. Powstanie gotyku zwi\u0105zane jest z rozwijaj\u0105c\u0105 si\u0119 pod koniec \u015bredniowiecza kultur\u0105 dworsk\u0105, rycersk\u0105 i mieszcza\u0144sk\u0105. Gotyk dzieli si\u0119 na trzy okresy, kt\u00f3rych czas trwania jest r\u00f3\u017cny dla poszczeg\u00f3lnych pa\u0144stw: \n*  gotyk wczesny \n*  gotyk dojrza\u0142y \n*  gotyk p\u00f3\u017any zwany p\u0142omienistym (flamboyant)",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Arte g\u00f3tico es la denominaci\u00f3n del estilo art\u00edstico que se desarroll\u00f3 en Europa occidental durante los \u00faltimos siglos de la Edad Media, desde mediados del siglo XII hasta la implantaci\u00f3n del Renacimiento (siglo XV para Italia), y bien entrado el siglo XVI en los lugares donde el G\u00f3tico pervivi\u00f3 m\u00e1s tiempo. Se trata de un amplio periodo art\u00edstico, que surge en el norte de Francia y se expande por todo Occidente. Seg\u00fan los pa\u00edses y las regiones se desarrolla en momentos cronol\u00f3gicos diversos, ofreciendo en su amplio desarrollo diferenciaciones profundas: m\u00e1s puro en Francia (siendo bien distinto el de Par\u00eds y el de Provenza), m\u00e1s horizontal y cercano a la tradici\u00f3n cl\u00e1sica en Italia (aunque al norte se acoge uno de los ejemplos m\u00e1s paradigm\u00e1ticos, como la catedral de Mil\u00e1n), con peculiaridad",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il gotico \u00e8 una fase della storia dell'arte che, da un punto di vista geografico, nasce nella regione intorno a Parigi, per poi diffondersi in tutta l'Europa e termina, in alcune aree, per lasciare il suo posto al linguaggio architettonico di ispirazione classica, recuperato nel Rinascimento italiano e da qui irradiatosi nel resto del continente.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De Gotische kunst is een verzamelnaam voor de kunstuitingen in de beeldende kunsten in de periode tussen de romaanse kunst en de renaissance, ruwweg van het midden van de twaalfde eeuw tot de eerste helft van de zestiende eeuw.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gothic art was a style of Medieval art that developed in Northern France out of Romanesque art in the 12th century AD, led by the concurrent development of Gothic architecture. It spread to all of Western Europe, never quite effacing more classical styles in Italy. In the late 14th century, the sophisticated court style of International Gothic developed, which continued to evolve until the late 15th century. In many areas, especially Germany, Late Gothic art continued well into the 16th century, before being subsumed into Renaissance art. Primary media in the Gothic period included sculpture, panel painting, stained glass, fresco and illuminated manuscripts. The easily recognizable shifts in architecture from Romanesque to Gothic, and Gothic to Renaissance styles, are typically used to def",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u54e5\u7279\u5f0f\u827a\u672f\uff0c\u53c8\u8bd1\u4f5c\u54e5\u5fb7\u5f0f\u85dd\u8853\uff0c\u70ba\u4e00\u7a2e\u6e90\u81ea\u6b50\u6d32\u6cd5\u570b\u7684\u85dd\u8853\u98a8\u683c\uff0c\u8a72\u98a8\u683c\u59cb\u65bc12\u4e16\u7d00\u7684\u6cd5\u56fd\uff0c\u76db\u884c\u65bc13\u4e16\u7d00\uff0c\u81f314\u4e16\u7eaa\u672b\u671f\uff0c\u5176\u98ce\u683c\u9010\u6e10\u5927\u4f17\u5316\u548c\u81ea\u7136\u5316\uff0c\u5f62\u6210\u56fd\u9645\u54e5\u7279\u98ce\u683c\uff0c\u76f4\u81f315\u4e16\u7d00\uff0c\u56e0\u70ba\u6b50\u6d32\u6587\u85dd\u5fa9\u8208\u6642\u4ee3\u4f86\u81e8\u800c\u8fc5\u901f\u6c92\u843d\u3002\u4e0d\u904e\uff0c\u5728\u5317\u6b50\u5730\u5340\uff0c\u9019\u7a2e\u98a8\u683c\u4ecd\u5ef6\u7e8c\u4e00\u6bb5\u76f8\u7576\u9577\u6642\u9593\u3002\u8a72\u98a8\u683c\u572818\u4e16\u7d00\u91cd\u65b0\u88ab\u80af\u5b9a\uff0c\u201c\u54e5\u7279\u5f0f\u590d\u5174\u201d\u8fd0\u52a8\u63a8\u5d07\u4e2d\u4e16\u7eaa\u7684\u9634\u6697\u60c5\u8c03\u3002\u572819\u4e16\u7d00\u4e4b\u5f8c\u4ecd\u5076\u800c\u88ab\u61c9\u7528\u3002\u65e9\u671f\u7684\u54e5\u7279\u5f0f\u96d5\u5851\u548c\u7ed8\u753b\u90fd\u662f\u5de8\u5927\u5efa\u7b51\u7684\u4e00\u90e8\u5206\uff0c\u665a\u671f\u7684\u54e5\u7279\u5f0f\u96d5\u523b\u5219\u8ffd\u6c42\u5e73\u9762\u88c5\u9970\u6027\u7684\u6548\u679c\uff0c\u4e0d\u518d\u8ffd\u6c42\u7ed3\u5b9e\u548c\u7b80\u6d01\u7684\u5904\u7406\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L\u2019art gothique ou art fran\u00e7ais (en latin francigenum opus) est une p\u00e9riode artistique s'\u00e9tendant sur environ quatre cents ans, qui s'est d\u00e9velopp\u00e9e \u00e0 partir de la seconde partie du Moyen \u00c2ge en France puis en Europe occidentale. Apparu en r\u00e9gion d'\u00cele-de-France vers le XIIe si\u00e8cle, l'art gothique fran\u00e7ais se d\u00e9veloppe en Europe, \u00e9voluant au XIVe si\u00e8cle vers le gothique international au caract\u00e8re plus profane. L'art gothique est d'abord illustr\u00e9 par l'architecture, mais aussi par la sculpture, la peinture sur bois, le vitrail, et l'enluminure.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A arte g\u00f3tica designa uma fase da hist\u00f3ria da arte ocidental, identific\u00e1vel por caracter\u00edsticas muito pr\u00f3prias de contexto social, pol\u00edtico e religioso em conjuga\u00e7\u00e3o com valores est\u00e9ticos e filos\u00f3ficos e que surge como resposta \u00e0 austeridade do estilo rom\u00e2nico.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b4\u30b7\u30c3\u30af (\u82f1: Gothic) \u306f\u3001\u3082\u3068\u3082\u306812\u4e16\u7d00\u306e\u5317\u897f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u51fa\u73fe\u3057\u300115\u4e16\u7d00\u307e\u3067\u7d9a\u3044\u305f\u5efa\u7bc9\u69d8\u5f0f\u3092\u793a\u3059\u8a00\u8449\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b4\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u3001\u30b4\u30c1\u30c3\u30af\uff08\u4ecf: Gotique\uff09\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002 \u300c\u30b4\u30b7\u30c3\u30af\u300d\u306f\u7b2c\u4e00\u306b\u5efa\u7bc9\u69d8\u5f0f\u3092\u793a\u3059\u8a00\u8449\u3068\u3057\u3066\u4f7f\u308f\u308c\u308b\u304c\u3001\u3053\u306e\u7528\u8a9e\u306f\u7d75\u753b\u3084\u5f6b\u523b\u306a\u3069\u7f8e\u8853\u5168\u822c\u306e\u69d8\u5f0f\u306b\u3082\u9069\u7528\u3055\u308c\u308b\uff08\u30b4\u30b7\u30c3\u30af\u7f8e\u8853\uff09\u3002\u3055\u3089\u306b\u30b4\u30b7\u30c3\u30af\u306e\u6982\u5ff5\u306f\u3001\u30b4\u30b7\u30c3\u30af\u6642\u4ee3\uff0812\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u304b\u308915\u4e16\u7d00\uff09\u306e\u7f8e\u8853\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u54f2\u5b66\u3084\u795e\u5b66\u3001\u653f\u6cbb\u7406\u8ad6\u306a\u3069\u306e\u77e5\u7684\u9818\u57df\u306e\u69d8\u5f0f\u306b\u3082\u9069\u7528\u3055\u308c\u3001\u7cbe\u795e\u53f2\u7684\u6587\u8108\u306b\u304a\u3044\u3066\u300c\u30b4\u30b7\u30c3\u30af\u7cbe\u795e\u300d\u3068\u3044\u3046\u6982\u5ff5\u304c\u63d0\u5531\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4eca\u65e5\u306e\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u30ab\u30eb\u30c1\u30e3\u30fc\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u30b4\u30b7\u30c3\u30af\u3068\u3044\u3046\u8a00\u8449\u306f\u5e83\u304f\u4f7f\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u3053\u3067\u30b4\u30b7\u30c3\u30af\u7684\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3082\u306e\u306f\u3001\u4f8b\u3048\u3070\u95c7\u3001\u6b7b\u3001\u5ec3\u589f\u3001\u795e\u79d8\u7684\u3001\u7570\u7aef\u7684\u3001\u9000\u5ec3\u7684\u3001\u8272\u3067\u8a00\u3048\u3070\u300c\u9ed2\u300d\u3068\u3044\u3063\u305f\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u3067\u3042\u308b\u3002\u305d\u306e\u3088\u3046\u306a\u73fe\u5728\u6d41\u5e03\u3057\u3066\u3044\u308b\u591a\u69d8\u306a\u30b4\u30b7\u30c3\u30af\u306e\u8868\u8c61\u306f\u3001\u6b74\u53f2\u4e0a\u30b4\u30b7\u30c3\u30af\u304c\u3082\u3068\u3082\u3068\u610f\u5473\u3057\u3066\u3044\u305f\u3082\u306e\u3068\u306f\u5fc5\u305a\u3057\u3082\u5408\u81f4\u3057\u306a\u3044\u3002\u7dcf\u3058\u3066\u30b4\u30b7\u30c3\u30af\u3068\u3044\u3046\u8a00\u8449\u306f\u591a\u7fa9\u7684\u3067\u66d6\u6627\u3067\u3042\u308b\u3068\u8a00\u3048\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Zun\u00e4chst durch Giorgio Vasari als abwertende Beschreibung der Architektur verbreitet, etablierte sich der Begriff im Laufe des 19. Jahrhunderts allm\u00e4hlich auch f\u00fcr die zeitgleich entstandene Malerei und Bildhauerei. Die gotische Architektur entstand um 1140 in der \u00cele-de-France (Paris und Umgebung) und w\u00e4hrte n\u00f6rdlich der Alpen bis in die erste H\u00e4lfte des 16. Jahrhunderts. Der gotische Stil ist nur in der Architektur genau abzugrenzen, w\u00e4hrend dies auf den Gebieten der Plastik und Malerei nicht in gleicher Klarheit m\u00f6glich ist. Herausragende Kunstsch\u00f6pfung ist die gotische Kathedrale, die als Gesamtkunstwerk Architektur, Plastik und (Glas-)Malerei des Mittelalters vereint. Sie steht am Anfang einer neuen Gestaltung des Kirchenraums, die durch die erstmalige Vereinigung burgundischer (Spitz",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q46825"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Gotico"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Gothic_art"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Art_gothique"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/4021656-1"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Gotische_kunst"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Arte_g\u00f3tico"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Gotik"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Gotik"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uace0\ub515_\ubbf8\uc220"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q46825"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Arte_gotikoa"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.03mmhl"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gothic_art"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Arte_g\u00f3tica"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Gotyk"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30b4\u30b7\u30c3\u30af"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u0393\u03bf\u03c4\u03b8\u03b9\u03ba\u03ae_\u03c4\u03ad\u03c7\u03bd\u03b7"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Gotika"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Gothic_art"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_Church_art_by_period"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Medieval_art"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cenral_tympanum_Chartres.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gothic_art"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gothic_art?oldid=736756041"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.webcitation.org/5kwq98B7L"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.gothic-architecture.com"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://encarta.msn.com/encyclopedia_761562615/Gothic_Art_and_Architecture.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.all-art.org/history194_gothic_contents.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.britannica.com/eb/article-9037489/Gothic-art"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.all-art.org/gothic_era/01.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.vam.ac.uk/vastatic/microsites/1220_gothic/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://libmma.contentdm.oclc.org/cdm/compoundobject/collection/p15324coll10/id/109356"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.bartleby.com/65/go/Gothicar.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.artcyclopedia.com/history/gothic.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.museen-sh.de/ml/digicult.php?digiID=601.46&s=2"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b4\u30b7\u30c3\u30af (\u82f1: Gothic) \u306f\u3001\u3082\u3068\u3082\u306812\u4e16\u7d00\u306e\u5317\u897f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u51fa\u73fe\u3057\u300115\u4e16\u7d00\u307e\u3067\u7d9a\u3044\u305f\u5efa\u7bc9\u69d8\u5f0f\u3092\u793a\u3059\u8a00\u8449\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b4\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u3001\u30b4\u30c1\u30c3\u30af\uff08\u4ecf: Gotique\uff09\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002 \u300c\u30b4\u30b7\u30c3\u30af\u300d\u306f\u7b2c\u4e00\u306b\u5efa\u7bc9\u69d8\u5f0f\u3092\u793a\u3059\u8a00\u8449\u3068\u3057\u3066\u4f7f\u308f\u308c\u308b\u304c\u3001\u3053\u306e\u7528\u8a9e\u306f\u7d75\u753b\u3084\u5f6b\u523b\u306a\u3069\u7f8e\u8853\u5168\u822c\u306e\u69d8\u5f0f\u306b\u3082\u9069\u7528\u3055\u308c\u308b\uff08\u30b4\u30b7\u30c3\u30af\u7f8e\u8853\uff09\u3002\u3055\u3089\u306b\u30b4\u30b7\u30c3\u30af\u306e\u6982\u5ff5\u306f\u3001\u30b4\u30b7\u30c3\u30af\u6642\u4ee3\uff0812\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u304b\u308915\u4e16\u7d00\uff09\u306e\u7f8e\u8853\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u54f2\u5b66\u3084\u795e\u5b66\u3001\u653f\u6cbb\u7406\u8ad6\u306a\u3069\u306e\u77e5\u7684\u9818\u57df\u306e\u69d8\u5f0f\u306b\u3082\u9069\u7528\u3055\u308c\u3001\u7cbe\u795e\u53f2\u7684\u6587\u8108\u306b\u304a\u3044\u3066\u300c\u30b4\u30b7\u30c3\u30af\u7cbe\u795e\u300d\u3068\u3044\u3046\u6982\u5ff5\u304c\u63d0\u5531\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4eca\u65e5\u306e\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u30ab\u30eb\u30c1\u30e3\u30fc\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u30b4\u30b7\u30c3\u30af\u3068\u3044\u3046\u8a00\u8449\u306f\u5e83\u304f\u4f7f\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u3053\u3067\u30b4\u30b7\u30c3\u30af\u7684\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3082\u306e\u306f\u3001\u4f8b\u3048\u3070\u95c7\u3001\u6b7b\u3001\u5ec3\u589f\u3001\u795e\u79d8\u7684\u3001\u7570\u7aef\u7684\u3001\u9000\u5ec3\u7684\u3001\u8272\u3067\u8a00\u3048\u3070\u300c\u9ed2\u300d\u3068\u3044\u3063\u305f\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u3067\u3042\u308b\u3002\u305d\u306e\u3088\u3046\u306a\u73fe\u5728\u6d41\u5e03\u3057\u3066\u3044\u308b\u591a\u69d8\u306a\u30b4\u30b7\u30c3\u30af\u306e\u8868\u8c61\u306f\u3001\u6b74\u53f2\u4e0a\u30b4\u30b7\u30c3\u30af\u304c\u3082\u3068\u3082\u3068\u610f\u5473\u3057\u3066\u3044\u305f\u3082\u306e\u3068\u306f\u5fc5\u305a\u3057\u3082\u5408\u81f4\u3057\u306a\u3044\u3002\u7dcf\u3058\u3066\u30b4\u30b7\u30c3\u30af\u3068\u3044\u3046\u8a00\u8449\u306f\u591a\u7fa9\u7684\u3067\u66d6\u6627\u3067\u3042\u308b\u3068\u8a00\u3048\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gotyk \u2013 styl w architekturze i innych dziedzinach sztuk plastycznych (rze\u017abie, malarstwie i sztuce sepulkralnej), kt\u00f3ry powsta\u0142 przed po\u0142ow\u0105 XII wieku we Francji i szybko rozprzestrzeni\u0142 si\u0119 w Anglii (zob. architektura gotycka w Anglii), nast\u0119pnie w wielu innych pa\u0144stwach Europy. Powstanie gotyku zwi\u0105zane jest z rozwijaj\u0105c\u0105 si\u0119 pod koniec \u015bredniowiecza kultur\u0105 dworsk\u0105, rycersk\u0105 i mieszcza\u0144sk\u0105. Gotyk dzieli si\u0119 na trzy okresy, kt\u00f3rych czas trwania jest r\u00f3\u017cny dla poszczeg\u00f3lnych pa\u0144stw: \n*  gotyk wczesny \n*  gotyk dojrza\u0142y \n*  gotyk p\u00f3\u017any zwany p\u0142omienistym (flamboyant) Nazywanie stylu gotyckim zacz\u0119\u0142o si\u0119 w epoce odrodzenia i znaczy\u0142o to w\u00f3wczas tyle, co barbarzy\u0144ski. Goci \u2013 germa\u0144scy barbarzy\u0144cy \u2013 od V wieku zalewali cesarstwo rzymskie, dlatego t\u0119 \u201ebarbarzy\u0144sk\u0105\u201d sztuk\u0119 nazwano gotykiem.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A arte g\u00f3tica designa uma fase da hist\u00f3ria da arte ocidental, identific\u00e1vel por caracter\u00edsticas muito pr\u00f3prias de contexto social, pol\u00edtico e religioso em conjuga\u00e7\u00e3o com valores est\u00e9ticos e filos\u00f3ficos e que surge como resposta \u00e0 austeridade do estilo rom\u00e2nico. Este movimento cultural e art\u00edstico desenvolve-se durante a Idade M\u00e9dia, no contexto do Renascimento do S\u00e9culo XII e prolonga-se at\u00e9 ao advento do Renascimento italiano, quando a inspira\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica quebra a linguagem art\u00edstica at\u00e9 ent\u00e3o difundida. Os primeiros passos s\u00e3o dados a meados do s\u00e9culo XII em Fran\u00e7a no campo da arquitetura (mais especificamente na constru\u00e7\u00e3o de catedrais) e, acabando por abranger outras disciplinas est\u00e9ticas, estende-se pela Europa at\u00e9 ao in\u00edcio do s\u00e9culo XVI, j\u00e1 n\u00e3o apresentando ent\u00e3o uma uniformidade. A arquitetura, em comunh\u00e3o com a religi\u00e3o, vai formar o eixo de maior relevo deste movimento e vai influenciar profundamente todo o desenvolvimento est\u00e9tico do per\u00edodo. Na arquitetura o G\u00f3tico vai possibilitar uma amplia\u00e7\u00e3o na altura das constru\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s de uma s\u00e9rie de inova\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, em particular o uso sistem\u00e1tico do arco quebrado (ogival), do contraforte e do arcobotante, que aliviaram o peso das paredes e coberturas e permitiram ao mesmo tempo ampliar as aberturas e dar maior leveza visual aos interiores. Nas artes visuais, por influ\u00eancia cl\u00e1ssica, a maior conquista se d\u00e1 no progressivo abrandamento do rigor geometrizante e da estiliza\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o do corpo t\u00edpicos do estilo rom\u00e2nico, buscando-se sempre um maior naturalismo, gra\u00e7a e eleg\u00e2ncia, e aprimorando-se a representa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o para criar uma ilus\u00e3o de tridimensionalidade. \u00c9 o per\u00edodo em que se popularizam a pintura a \u00f3leo e a t\u00e9cnica do vitral, e se retoma a tradi\u00e7\u00e3o da pintura de paisagem, praticamente abandonada desde a Antiguidade Cl\u00e1ssica.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L\u2019art gothique ou art fran\u00e7ais (en latin francigenum opus) est une p\u00e9riode artistique s'\u00e9tendant sur environ quatre cents ans, qui s'est d\u00e9velopp\u00e9e \u00e0 partir de la seconde partie du Moyen \u00c2ge en France puis en Europe occidentale. Apparu en r\u00e9gion d'\u00cele-de-France vers le XIIe si\u00e8cle, l'art gothique fran\u00e7ais se d\u00e9veloppe en Europe, \u00e9voluant au XIVe si\u00e8cle vers le gothique international au caract\u00e8re plus profane. L'art gothique est d'abord illustr\u00e9 par l'architecture, mais aussi par la sculpture, la peinture sur bois, le vitrail, et l'enluminure. Initialement d\u00e9nomm\u00e9 francigenum opus (art fran\u00e7ais) au Moyen \u00c2ge, le terme gothique n'appara\u00eetra qu'\u00e0 partir de la renaissance, une expression utilis\u00e9e par les artistes italiens Antonio Averlino (Le Filar\u00e8te) et Giorgio Vasari, pour d\u00e9signer un art du Moyen \u00c2ge qu'ils jugeront de leur point de vue barbare et grossier. Le mouvement artistique gothique est pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 par la p\u00e9riode romane et suivi par la p\u00e9riode renaissance.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u54e5\u7279\u5f0f\u827a\u672f\uff0c\u53c8\u8bd1\u4f5c\u54e5\u5fb7\u5f0f\u85dd\u8853\uff0c\u70ba\u4e00\u7a2e\u6e90\u81ea\u6b50\u6d32\u6cd5\u570b\u7684\u85dd\u8853\u98a8\u683c\uff0c\u8a72\u98a8\u683c\u59cb\u65bc12\u4e16\u7d00\u7684\u6cd5\u56fd\uff0c\u76db\u884c\u65bc13\u4e16\u7d00\uff0c\u81f314\u4e16\u7eaa\u672b\u671f\uff0c\u5176\u98ce\u683c\u9010\u6e10\u5927\u4f17\u5316\u548c\u81ea\u7136\u5316\uff0c\u5f62\u6210\u56fd\u9645\u54e5\u7279\u98ce\u683c\uff0c\u76f4\u81f315\u4e16\u7d00\uff0c\u56e0\u70ba\u6b50\u6d32\u6587\u85dd\u5fa9\u8208\u6642\u4ee3\u4f86\u81e8\u800c\u8fc5\u901f\u6c92\u843d\u3002\u4e0d\u904e\uff0c\u5728\u5317\u6b50\u5730\u5340\uff0c\u9019\u7a2e\u98a8\u683c\u4ecd\u5ef6\u7e8c\u4e00\u6bb5\u76f8\u7576\u9577\u6642\u9593\u3002\u8a72\u98a8\u683c\u572818\u4e16\u7d00\u91cd\u65b0\u88ab\u80af\u5b9a\uff0c\u201c\u54e5\u7279\u5f0f\u590d\u5174\u201d\u8fd0\u52a8\u63a8\u5d07\u4e2d\u4e16\u7eaa\u7684\u9634\u6697\u60c5\u8c03\u3002\u572819\u4e16\u7d00\u4e4b\u5f8c\u4ecd\u5076\u800c\u88ab\u61c9\u7528\u3002\u65e9\u671f\u7684\u54e5\u7279\u5f0f\u96d5\u5851\u548c\u7ed8\u753b\u90fd\u662f\u5de8\u5927\u5efa\u7b51\u7684\u4e00\u90e8\u5206\uff0c\u665a\u671f\u7684\u54e5\u7279\u5f0f\u96d5\u523b\u5219\u8ffd\u6c42\u5e73\u9762\u88c5\u9970\u6027\u7684\u6548\u679c\uff0c\u4e0d\u518d\u8ffd\u6c42\u7ed3\u5b9e\u548c\u7b80\u6d01\u7684\u5904\u7406\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gothic art was a style of Medieval art that developed in Northern France out of Romanesque art in the 12th century AD, led by the concurrent development of Gothic architecture. It spread to all of Western Europe, never quite effacing more classical styles in Italy. In the late 14th century, the sophisticated court style of International Gothic developed, which continued to evolve until the late 15th century. In many areas, especially Germany, Late Gothic art continued well into the 16th century, before being subsumed into Renaissance art. Primary media in the Gothic period included sculpture, panel painting, stained glass, fresco and illuminated manuscripts. The easily recognizable shifts in architecture from Romanesque to Gothic, and Gothic to Renaissance styles, are typically used to define the periods in art in all media, although in many ways figurative art developed at a different pace. The earliest Gothic art was monumental sculpture, on the walls of Cathedrals and abbeys. Christian art was often typological in nature (see Medieval allegory), showing the stories of the New Testament and the Old Testament side by side. Saints' lives were often depicted. Images of the Virgin Mary changed from the Byzantine iconic form to a more human and affectionate mother, cuddling her infant, swaying from her hip, and showing the refined manners of a well-born aristocratic courtly lady. Secular art came into its own during this period with the rise of cities, foundation of universities, increase in trade, the establishment of a money-based economy and the creation of a bourgeois class who could afford to patronize the arts and commission works resulting in a proliferation of paintings and illuminated manuscripts. Increased literacy and a growing body of secular vernacular literature encouraged the representation of secular themes in art. With the growth of cities, trade guilds were formed and artists were often required to be members of a painters' guild\u2014as a result, because of better record keeping, more artists are known to us by name in this period than any previous; some artists were even so bold as to sign their names.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Arte g\u00f3tico es la denominaci\u00f3n del estilo art\u00edstico que se desarroll\u00f3 en Europa occidental durante los \u00faltimos siglos de la Edad Media, desde mediados del siglo XII hasta la implantaci\u00f3n del Renacimiento (siglo XV para Italia), y bien entrado el siglo XVI en los lugares donde el G\u00f3tico pervivi\u00f3 m\u00e1s tiempo. Se trata de un amplio periodo art\u00edstico, que surge en el norte de Francia y se expande por todo Occidente. Seg\u00fan los pa\u00edses y las regiones se desarrolla en momentos cronol\u00f3gicos diversos, ofreciendo en su amplio desarrollo diferenciaciones profundas: m\u00e1s puro en Francia (siendo bien distinto el de Par\u00eds y el de Provenza), m\u00e1s horizontal y cercano a la tradici\u00f3n cl\u00e1sica en Italia (aunque al norte se acoge uno de los ejemplos m\u00e1s paradigm\u00e1ticos, como la catedral de Mil\u00e1n), con peculiaridades locales en Flandes, Alemania, Inglaterra y Espa\u00f1a.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0413\u043e\u0301\u0442\u0438\u043a\u0430 (\u043e\u0442 \u0433\u0440\u0435\u0447. \u03b3\u03bf\u03c4\u03b8\u03b9\u03ba\u03bf) \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439, \u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043e\u0442\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u0441 XI \u2014 XII \u043f\u043e XV\u2014XVI \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0413\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0448\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u043c\u0435\u043d\u0443 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044e, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u044b\u0442\u0435\u0441\u043d\u044f\u044f \u0435\u0433\u043e. \u0422\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d \u00ab\u0433\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430\u00bb \u0447\u0430\u0449\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044e \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u043e \u043e\u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u0448\u0430\u044e\u0449\u0435 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439\u00bb. \u041d\u043e \u0433\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0432\u0441\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430: \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u0443\u0440\u0443, \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u044c, \u043a\u043d\u0438\u0436\u043d\u0443\u044e \u043c\u0438\u043d\u0438\u0430\u0442\u044e\u0440\u0443, \u0432\u0438\u0442\u0440\u0430\u0436, \u0444\u0440\u0435\u0441\u043a\u0443 \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435. \u0413\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0437\u0430\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 XII \u0432\u0435\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u0435 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0432 XIII \u0432\u0435\u043a\u0435 \u043e\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438, \u0427\u0435\u0445\u0438\u0438, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438. \u0412 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044e \u0433\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435, \u0441 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u043c \u0438 \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439, \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0434\u0448\u0435\u0439 \u043a \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u00ab\u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0442\u0438\u043a\u0438\u00bb. \u0412 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 XIV \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0443 \u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u0438\u043b\u0430 \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u0430\u044f \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0433\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430. \u0412 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u0433\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0442\u0430\u043c \u0447\u0443\u0442\u044c \u0434\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u2014 \u0432\u043f\u043b\u043e\u0442\u044c \u0434\u043e XVI \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041a \u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0449\u0438\u043c \u0432 \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b, \u043d\u043e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u044d\u043a\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 (\u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0430 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430) \u0438 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435, \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d \u00ab\u043d\u0435\u043e\u0433\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430\u00bb. \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d \u00ab\u0433\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u00bb \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0442\u044c \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0430\u043d\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430 \u2014 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0443 \u0442\u0430\u0439\u043d \u0438 \u0443\u0436\u0430\u0441\u043e\u0432 (\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u043e\u0440\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0432 \u00ab\u0433\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445\u00bb \u0437\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u0438\u043b\u0438 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0441\u0442\u044b\u0440\u044f\u0445). \u0412 1980-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d \u00ab\u0433\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430\u00bb \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 \u044d\u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 (\u00ab\u0433\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a\u00bb), \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438 \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f \u0432\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0441\u0443\u0431\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b (\u00ab\u0433\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0443\u0431\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430\u00bb).",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De Gotische kunst is een verzamelnaam voor de kunstuitingen in de beeldende kunsten in de periode tussen de romaanse kunst en de renaissance, ruwweg van het midden van de twaalfde eeuw tot de eerste helft van de zestiende eeuw.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il gotico \u00e8 una fase della storia dell'arte che, da un punto di vista geografico, nasce nella regione intorno a Parigi, per poi diffondersi in tutta l'Europa e termina, in alcune aree, per lasciare il suo posto al linguaggio architettonico di ispirazione classica, recuperato nel Rinascimento italiano e da qui irradiatosi nel resto del continente. Il gotico fu un fenomeno di portata europea dalle caratteristiche molto complesse e variegate, che interess\u00f2 tutti i settori della produzione artistica, portando grandi sviluppi anche nelle cosiddette arti minori: oreficeria, miniatura, intaglio di avorio, vetrate, tessuti, ecc. La nascita ufficiale dello stile viene identificata in architettura, con la costruzione del coro dell'Abbazia di Saint-Denis a Parigi, consacrata nel 1144. Dall'\u00cele-de-France le novit\u00e0 si diffusero con modi e tempi diversi in Inghilterra, Germania, Spagna, Italia, Austria, Boemia, Ungheria, Scandinavia, Polonia, Transilvania, Moldavia, diversificandosi ed adattandosi ad un grande numero di committenze e scopi diversi. Per esempio in Spagna e in Inghilterra il gotico segna la nascita delle monarchie nazionali, mentre in altre zone \u00e8 espressione dei poteri feudali, o ancora dei liberi comuni dominati dalla nuova borghesia urbana. In epoca gotica vi fu uno stretto rapporto tra arte e fede cristiana, ma fu anche il periodo nel quale rinacque l'arte laica e profana. Se in alcuni ambiti si cercarono espressivi effetti antinaturalistici, in altre (come nella rinata scultura) si assistette al recupero dello studio del corpo umano e degli altri elementi quotidiani.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Zun\u00e4chst durch Giorgio Vasari als abwertende Beschreibung der Architektur verbreitet, etablierte sich der Begriff im Laufe des 19. Jahrhunderts allm\u00e4hlich auch f\u00fcr die zeitgleich entstandene Malerei und Bildhauerei. Die gotische Architektur entstand um 1140 in der \u00cele-de-France (Paris und Umgebung) und w\u00e4hrte n\u00f6rdlich der Alpen bis in die erste H\u00e4lfte des 16. Jahrhunderts. Der gotische Stil ist nur in der Architektur genau abzugrenzen, w\u00e4hrend dies auf den Gebieten der Plastik und Malerei nicht in gleicher Klarheit m\u00f6glich ist. Herausragende Kunstsch\u00f6pfung ist die gotische Kathedrale, die als Gesamtkunstwerk Architektur, Plastik und (Glas-)Malerei des Mittelalters vereint. Sie steht am Anfang einer neuen Gestaltung des Kirchenraums, die durch die erstmalige Vereinigung burgundischer (Spitzbogen) und normannischer Formelemente (Rippengew\u00f6lbe) und die weitere Entwicklung innovativer Bauma\u00dfnahmen in Erscheinung tritt. Au\u00dferdem erlebte auch die Profanarchitektur besonders im st\u00e4dtischen Umfeld eine erste Bl\u00fcte: Neben adeligen Wohnsitzen sind besonders Rath\u00e4user und die nur selten im urspr\u00fcnglichen Zustand erhaltenen B\u00fcrgerh\u00e4user wichtige Bauaufgaben. In der Architektur unterscheidet man die Phasen der , die in den verschiedenen europ\u00e4ischen Kunstlandschaften zu unterschiedlichen Zeitpunkten \u00fcbernommen wurden und sich dann teilweise auch voneinander unabh\u00e4ngig weiterentwickelten. So spricht man in England vom Early English Style, dem Decorated Style und dem Perpendicular Style. In Frankreich trennt man die hochgotische Architektur vom sp\u00e4teren Style rayonnant, auf den der sp\u00e4tgotische Style flamboyant folgt. In Norden Deutschlands ist die Sonderform der Backsteingotik vorzufinden. In der Nachgotik lebte der gotische Baustil auch au\u00dferhalb seiner Epoche fort und ist als Barockgotik als Mischform zwischen Barock und Gotik sogar in der Barockzeit nachweisbar. Im 19. Jahrhundert fand der Baustil der Neugotik als Spielart des Historismus neues Interesse.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u0641\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0637\u064a (Gothic art) \u0643\u0627\u0646 \u0646\u0648\u0639\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649 \u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u0637\u0648\u0631 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0641\u064a \u0648\u0633\u0637 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0639\u0634\u0631 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a\u060c \u062d\u064a\u062b \u0623\u062f\u0649 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0645\u062a\u0632\u0627\u0645\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0637\u064a\u0629 \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b. \u0627\u0646\u062a\u0634\u0631 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0631\u062c\u0627\u0621 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062d\u064a\u0646 \u0627\u0633\u062a\u064a\u0644\u0627\u0626\u0647 \u0643\u0644\u064a\u0627\u064c \u0639\u0644\u0649 \u0641\u0646\u0648\u0646 \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0634\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0628 \u062d\u064a\u0646\u0647\u0627\u060c \u062a\u0627\u0631\u0643\u0627\u064b \u0628\u0635\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0636\u062d\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629.\u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a\u060c\u0628\u062f\u0623 \u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0646\u0645\u0637 \u0628\u0646\u0627\u0621 \u0648 \u0632\u062e\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0637\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u062d\u062a\u0649 \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0639\u0634\u0631 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a.\u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0637\u0642\u060c\u0648 \u062e\u0635\u0648\u0635\u0627\u064b \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627\u060c \u062d\u064a\u062b \u062a\u0645 \u062a\u0637\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0637\u064a \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0645\u0645\u062a\u0627\u0632 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0639\u0634\u0631 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a \u0642\u0628\u0644 \u062f\u062e\u0648\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646 \u0643\u0623\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0639\u0646\u0627\u0635\u0631 \u0641\u0646 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629. \u0625\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0627\u0626\u0637 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0637\u064a \u062a\u062a\u0623\u0644\u0641 \u0645\u0646 \u0645\u062e\u0637\u0637\u0648\u0637\u0627\u062a\u060c\u0631\u0633\u0648\u0645\u064a\u0627\u062a\u060c\u0648 \u0627\u0644\u0632\u062c\u0627\u062c \u0627\u0644\u0645\u0632\u062e\u0631\u0641.",
                "lang": "ar"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cenral_tympanum_Chartres.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 736756041,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 894938,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Style"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gothic_fresco": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gothic_art"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Basilica_of_St._Urbain,_Troyes": {
        "http://dbpedia.org/ontology/architecturalStyle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gothic_art"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Crivelli": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gothic_art"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Naumburg_Cathedral": {
        "http://dbpedia.org/ontology/architecturalStyle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gothic_art"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ambrogio_Lorenzetti": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gothic_art"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Eduardo_Barnes": {
        "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gothic_art"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Fioravanti": {
        "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gothic_art"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Duccio": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gothic_art"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Holy_Cross_Church,_Hattula": {
        "http://dbpedia.org/ontology/architecturalStyle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gothic_art"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gothic": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gothic_art"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Virgin_of_Miracles": {
        "http://dbpedia.org/property/attributes": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gothic_art"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ruins_of_the_church_in_Trz\u0119sacz": {
        "http://dbpedia.org/property/architecture": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gothic_art"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gothic_architecture_and_art": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gothic_art"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ferrer_Bassa": {
        "http://dbpedia.org/ontology/movement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gothic_art"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gothic_sculpture": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gothic_art"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gothic_Era": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gothic_art"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gothic_period": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gothic_art"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gothic_Art": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gothic_art"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gothic_painting": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gothic_art"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gothic_frescoes": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gothic_art"
            }
        ]
    }
}