{
    "http://dbpedia.org/resource/Calendar_(New_Style)_Act_1750": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_date": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Common_calendar": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Western_calendar": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Season115239579"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Convention108309086"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSeasons"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCulturalConventions"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/TimePeriod115113229"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Festival115162388"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/FundamentalQuantity113575869"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PsychologicalFeature100023100"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSpecificCalendars"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Cognition100023271"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Record106647206"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Evidence106643408"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Indication106797169"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Calendar115173479"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Chronology106503224"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Communication100033020"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Timeline106504965"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCalendars"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WrittenRecord106502378"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Measure100033615"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Arrangement105726596"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Structure105726345"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/SocialGroup107950920"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Group100031264"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChristianFestivalsAndHolyDays"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Gathering107975026"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArticlesWhichContainGraphicalTimelines"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Meeting108307589"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gregoriaanse kalender",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Calendrier gr\u00e9gorien",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u062a\u0642\u0648\u064a\u0645 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kalendarz gregoria\u0144ski",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u044c",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Calendario gregoriano",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u516c\u5386",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Calend\u00e1rio gregoriano",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Calendario gregoriano",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gregorianischer Kalender",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gregorian calendar",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u062a\u0642\u0648\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a \u0623\u0648 \u062a\u0642\u0648\u064a\u0645 \u063a\u0631\u064a\u063a\u0648\u0631\u064a \u0623\u0648 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a \u0647\u0648 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0648\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0639\u0645\u0644 \u0645\u062f\u0646\u064a\u064b\u0651\u0627 \u0641\u064a \u0623\u0643\u062b\u0631 \u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u064a\u0633\u0645\u0649 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0648\u064a\u0645 \u0641\u064a \u0623\u063a\u0644\u0628 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0642\u0648\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a \u0644\u0623\u0646 \u0639\u062f\u064e\u0651 \u0627\u0644\u0633\u0646\u064a\u0646 \u0641\u064a\u0647 \u064a\u0628\u062f\u0623 \u0645\u0646 \u0633\u0646\u0629 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d \u0643\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0639\u062a\u0642\u062f \u0648\u0627\u0636\u0639 \u0639\u062f \u0627\u0644\u0633\u0646\u064a\u0646 \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0645\u0646\u064a \u062f\u0646\u064a\u0633\u064a\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631. \u0648\u064a\u0633\u0645\u0649 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0642\u0648\u064a\u0645 \u0627\u0644\u063a\u0631\u064a\u063a\u0648\u0631\u064a \u0646\u0633\u0628\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u063a\u0631\u064a\u063a\u0648\u0631\u064a\u0648\u0633 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0639\u0634\u0631 \u0628\u0627\u0628\u0627 \u0631\u0648\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0639\u0634\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0642\u0627\u0645 \u0628\u062a\u0639\u062f\u064a\u0644 \u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0633 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0642\u0648\u064a\u0645 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0644\u064a\u0627\u0646\u064a \u0644\u064a\u0635\u0628\u062d \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0627\u0631\u0641 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u062d\u0627\u0644\u064a\u064b\u0627. \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0633\u0646\u0629 \u0634\u0645\u0633\u064a\u0629 \u0628\u0645\u0639\u0646\u0649 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u062a\u0645\u062b\u0644 \u062f\u0648\u0631\u0629 \u0643\u0627\u0645\u0644\u0629 \u0644\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0646\u0627\u0632\u0644\u0647\u0627\u060c \u0648\u0647\u064a \u0645\u062f\u0629 (365.2425) \u064a\u0648\u0645\u064b\u0627 \u0648\u0644\u0630\u0644\u0643 \u0641\u0627\u0644\u0633\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a\u0629 365 \u064a\u0648\u0645\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0633\u064a\u0637\u0629 \u0648366 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0628\u064a\u0633\u0629\u060c \u0648\u0647\u064a \u062a\u062a\u0623\u0644\u0641 \u0645\u0646 12 \u0634\u0647\u0631\u064b\u0627. \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0648\u064a\u0645 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0644\u064a\u0627\u0646\u064a \u0623\u0642\u0644 \u062f\u0642\u0629 \u062d\u064a\u062b \u0627\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633\u064a\u0629 365.25 \u064a\u0648\u0645\u0627 .",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Gregorian calendar is internationally the most widely used civil calendar. It is named after Pope Gregory XIII, who introduced it in October 1582. The calendar was a refinement to the Julian calendar amounting to a 0.002% correction in the length of the year. The motivation for the reform was to stop the drift of the calendar with respect to the equinoxes and solstices\u2014particularly the vernal equinox, which set the date for Easter celebrations. Transition to the Gregorian calendar would restore the holiday to the time of the year in which it was celebrated when introduced by the early Church. The reform was adopted initially by the Catholic countries of Europe. Protestants and Eastern Orthodox countries continued to use the traditional Julian calendar and adopted the Gregorian reform a",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De gregoriaanse kalender, genoemd naar paus Gregorius XIII die hem in 1582 afkondigde, is in bijna alle landen van de wereld de offici\u00eble kalender, al zijn er wel landen die daarnaast voor religieuze doeleinden een andere kalender gebruiken. De gregoriaanse kalender is een aanpassing van de voordien gebruikte juliaanse kalender. De aanpassing heeft betrekking op het systeem van schrikkeljaren en zorgt ervoor dat het gemiddelde kalenderjaar minder afwijkt van het gemiddelde tropische jaar.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kalendarz gregoria\u0144ski \u2013 kalendarz s\u0142oneczny wprowadzony w 1582 przez papie\u017ca Grzegorza XIII bull\u0105 Inter gravissimas; kalendarz julia\u0144ski zreformowany przez Luigiego Lilio; w Polsce stosowany od roku wprowadzenia. R\u00f3\u017cnice pomi\u0119dzy kalendarzami julia\u0144skim a gregoria\u0144skim sprowadzaj\u0105 si\u0119 do dw\u00f3ch kwestii:",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El calendario gregoriano es un calendario originario de Europa, actualmente utilizado de manera oficial en casi todo el mundo. As\u00ed denominado por ser su promotor el papa Gregorio XIII, vino a sustituir en 1582 al calendario juliano, utilizado desde que Julio C\u00e9sar lo instaurara en el a\u00f1o 46 a. C. El papa promulg\u00f3 el uso de este calendario por medio de la bula Inter Gravissimas.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\uff08\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u308c\u304d\u3001\u4f0a: Calendario gregoriano\uff09\u306f\u30011582\u5e74\u306b\u30ed\u30fc\u30de\u6559\u7687\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30a6\u30b913\u4e16\u304c\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a6\u3092\u6539\u826f\u3057\u3066\u5236\u5b9a\u3057\u305f\u66a6\u6cd5\u3067\u3042\u308b\u3002\u73fe\u884c\u592a\u967d\u66a6\u3068\u3057\u3066\u4e16\u754c\u5404\u56fd\u3067\u7528\u3044\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5358\u306b\u65b0\u66a6\uff08\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e: Ornatus\uff09\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\u3002\u7d00\u5e74\u6cd5\u306f\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u7d00\u5143\uff08\u897f\u66a6\uff09\u3092\u7528\u3044\u308b\u3002 \u5e73\u5e74\u306b\u306f1\u5e74\u3092365\u65e5\u3068\u3059\u308b\u304c\u3001400\u5e74\u9593\u306b\uff08100\u56de\u3067\u306f\u306a\u304f\uff0997\u56de\u306e\u958f\u5e74\u3092\u7f6e\u3044\u3066\u305d\u306e\u5e74\u3092366\u65e5\u3068\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u3088\u308a\u3001400\u5e74\u9593\u306b\u304a\u3051\u308b1\u5e74\u306e\u5e73\u5747\u65e5\u6570\u3092\u3001365\u65e5 + 97/400 = 365.2425\u65e5\u3001\u3068\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\u306e\u672c\u8cea\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u306e\u5e73\u5747\u65e5\u6570365.2425\u65e5\u306f\u3001\u5b9f\u969b\u306b\u89b3\u6e2c\u3067\u6c42\u3081\u3089\u308c\u308b\u5e73\u5747\u592a\u967d\u5e74\uff08\u56de\u5e30\u5e74\uff09\u306e365.242 189 572\u65e5\uff082013\u5e74\u5e74\u592e\u5024\uff09\u306b\u6bd4\u3079\u306626.821\u79d2\u3060\u3051\u9577\u3044\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f\u660e\u6cbb5\u5e74\uff08\u307b\u307c1872\u5e74\u306b\u5f53\u305f\u308b\uff09\u306b\u63a1\u7528\u3055\u308c\u3001\u660e\u6cbb5\u5e7412\u67082\u65e5\uff08\u65e7\u66a6\uff09\u306e\u7fcc\u65e5\u3092\u660e\u6cbb6\u5e741\u67081\u65e5\uff08\u65b0\u66a6\uff09\uff08\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\u306e1873\u5e741\u67081\u65e5\uff09\u3068\u3057\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le calendrier gr\u00e9gorien est un calendrier solaire con\u00e7u \u00e0 la fin du XVIe si\u00e8cle pour corriger la d\u00e9rive s\u00e9culaire du calendrier julien alors en usage. Il porte le nom de son instigateur, le pape Gr\u00e9goire XIII. Adopt\u00e9 \u00e0 partir de 1582 dans les \u00c9tats catholiques, puis dans les pays protestants, son usage s'est progressivement \u00e9tendu \u00e0 l'ensemble du monde au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. Le calendrier gr\u00e9gorien s'est impos\u00e9 dans la majeure partie du monde pour les usages civils ; de nombreux autres calendriers sont utilis\u00e9s pour les usages religieux ou traditionnels.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u73b0\u884c\u516c\u5386\uff08\u62c9\u4e01\u8bed\uff1aCalendarium Gregorianum\uff0c\u53c8\u8bd1\u683c\u91cc\u66c6\u3001\u570b\u745e\u66c6\u3001\u984d\u6211\u7565\u66c6\u3001\u683c\u5217\u9ad8\u5229\u66c6\u3001\u683c\u91cc\u9ad8\u5229\u66c6\u3001\u845b\u745e\u683c\u91cc\u66c6\u3001\u683c\u5217\u9ad8\u66c6\uff0c\u4e5f\u7a31\u57fa\u7763\u66c6\uff09\uff0c\u662f\u7531\u7fa9\u5927\u5229\u91ab\u751f\u517c\u54f2\u5b78\u5bb6\u963f\u6d1b\u4f0a\u4fee\u65af\u00b7\u91cc\u5229\u4e4c\u65af\u6539\u9769\u5112\u7565\u66c6\u5236\u5b9a\u7684\u66c6\u6cd5\uff0c\u7531\u7f57\u9a6c\u5927\u516c\u6559\u4f1a\u6559\u5b97\u683c\u5217\u9ad8\u5229\u5341\u4e09\u4e16\u57281582\u5e74\u9812\u884c\u3002\u516c\u66c6\u662f\u9633\u66c6\u7684\u4e00\u7a2e\uff0c\u65bc1912\u5e74\u958b\u59cb\u5728\u4e2d\u570b\u6b63\u5f0f\u63a1\u7528\uff0c\u53d6\u4ee3\u8fb2\u66c6\u3002\u56e0\u519c\u5386\u7b49\u4e2d\u56fd\u4f20\u7edf\u5386\u6cd5\u662f\u9670\u967d\u66c6\uff0c\u6545\u516c\u5386\u5728\u4e2d\u6587\u4e2d\u53c8\u7a31\u9633\u5386\u3001\u897f\u5386\u3001\u65b0\u5386\u3002\u683c\u91cc\u66c6\u8207\u5112\u7565\u66c6\u4e00\u6a23\uff0c\u683c\u91cc\u66c6\u4e5f\u662f\u6bcf\u56db\u5e74\u57282\u6708\u5e95\u7f6e\u4e00\u958f\u65e5\uff0c\u4f46\u683c\u91cc\u66c6\u7279\u5225\u898f\u5b9a\uff0c\u9664\u975e\u80fd\u88ab400\u6574\u9664\uff0c\u6240\u6709\u7684\u4e16\u7d00\u5e74\uff08\u80fd\u88ab100\u6574\u9664\uff09\u90fd\u4e0d\u8a2d\u958f\u65e5\uff1b\u5982\u6b64\uff0c\u6bcf\u56db\u767e\u5e74\uff0c\u683c\u91cc\u66c6\u50c5\u670997\u500b\u958f\u5e74\uff0c\u6bd4\u5112\u7565\u66c6\u6e1b\u5c113\u500b\u958f\u5e74\u3002\u683c\u91cc\u66c6\u7684\u66c6\u5e74\u5e73\u5747\u957f\u5ea6\u70ba365.2425\u65e5\uff0c\u63a5\u8fd1\u5e73\u5747\u56de\u5f52\u5e74\u7684365.242199074\u65e5\uff0c\u5373\u7d04\u6bcf3300\u5e74\u8aa4\u5dee\u4e00\u65e5\uff0c\u4e5f\u66f4\u63a5\u8fd1\u6625\u5206\u9ede\u56de\u6b78\u5e74\u7684365.24237\u65e5\uff0c\u5373\u7d04\u6bcf8000\u5e74\u8aa4\u5dee\u4e00\u65e5\uff1b\u800c\u5112\u7565\u66c6\u7684\u66c6\u5e74\u70ba365.25\u65e5\uff0c\u7d04\u6bcf128\u5e74\u5c31\u8aa4\u5dee\u4e00\u65e5\u3002\u52301582\u5e74\u6642\uff0c\u5112\u7565\u66c6\u7684\u6625\u5206\u65e5\uff083\u670821\u65e5\uff09\u8207\u5730\u7403\u516c\u8f49\u5230\u6625\u5206\u9ede\u7684\u5be6\u969b\u6642\u9593\u5df2\u76f8\u5dee10\u5929\u3002\u56e0\u6b64\uff0c\u683c\u91cc\u66c6\u958b\u59cb\u5be6\u884c\u6642\uff0c\u5c07\u5112\u7565\u66c61582\u5e7410\u67084\u65e5\u661f\u671f\u56db\u7684\u6b21\u65e5\uff0c\u70ba\u683c\u91cc\u66c61582\u5e7410\u670815\u65e5\u661f\u671f\u4e94\uff0c\u5373\u670910\u5929\u88ab\u522a\u9664\uff0c\u4f46\u539f\u661f\u671f\u7684\u9031\u671f\u4fdd\u6301\u4e0d\u8b8a\u3002\u683c\u91cc\u66c6\u7684\u7d00\u5e74\u6cbf\u7528\u5112\u7565\u66c6\uff0c\u81ea\u50b3\u7d71\u7684\u8036\u7a4c\u8a95\u751f\u5e74\u958b\u59cb\uff0c\u7a31\u70ba\u300c\u516c\u5143\u300d\uff0c\u4ea6\u7a31\u300c\u897f\u5143\u300d\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il calendario gregoriano \u00e8 il calendario ufficiale nella maggior parte dei paesi del mondo occidentale. Prende il nome da papa Gregorio XIII, che lo introdusse nel 1582 con la bolla papale Inter gravissimas promulgata a Villa Mondragone (presso Monte Porzio Catone, Roma). \u00c8 una modifica del calendario giuliano, precedentemente in vigore, in accordo con la proposta di Luigi Lilio.Si tratta di un calendario solare, cio\u00e8 basato sul ciclo delle stagioni. L'anno si compone di 12 mesi di durate diverse (da 28 a 31 giorni), per un totale di 365 o 366 giorni. Gli anni di 366 giorni sono detti bisestili ed \u00e8 bisestile un anno ogni quattro, con alcune eccezioni.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0430\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0301\u0440\u044c \u2014 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0438\u0441\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0446\u0438\u043a\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 \u0432\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0430; \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 365,2425 \u0441\u0443\u0442\u043e\u043a; \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0442 97 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u043d\u0430 400 \u043b\u0435\u0442. \u0412\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0433\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u044c \u0431\u044b\u043b \u0432\u0432\u0435\u0434\u0451\u043d \u043f\u0430\u043f\u043e\u0439 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u043c \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0435\u043c XIII \u0432 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1582 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432\u0437\u0430\u043c\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u0436\u043d\u0435\u0433\u043e \u044e\u043b\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e: \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0434\u043d\u0451\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0433\u0430 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u044f\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f. \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u044c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u043c\u0438\u0440\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Der heute weltweit verbreitete gregorianische Kalender (benannt nach Papst Gregor XIII.) entstand Ende des 16. Jahrhunderts durch eine Reform des julianischen Kalenders und wurde 1582 mit der p\u00e4pstlichen Bulle Inter gravissimas verordnet. Er l\u00f6ste im Laufe der Zeit sowohl den julianischen als auch zahlreiche andere Kalender ab. Die letzte Umstellung auf den gregorianischen Kalender erfolgte 1949 in China.",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q12138"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Gregorian_calendar"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Kalender_Gregorius"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Gregoriaanse_kalender"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q12138"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Egutegi_gregoriano"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Calend\u00e1rio_gregoriano"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Christian_calendar"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Calendario_gregoriano"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/4158128-3"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Gregori\u00e1nsk\u00fd_kalend\u00e1\u0159"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uadf8\ub808\uace0\ub9ac\ub825"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Calendario_gregoriano"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.037d3"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Kalendarz_gregoria\u0144ski"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://sw.cyc.com/concept/Mx4rvVkIX5wpEbGdrcN5Y29ycA"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Calendrier_gr\u00e9gorien"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Gregorianischer_Kalender"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u0393\u03c1\u03b7\u03b3\u03bf\u03c1\u03b9\u03b1\u03bd\u03cc_\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03b9\u03bf"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Gregorian_calendar"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Articles_which_contain_graphical_timelines"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1582_establishments"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christopher_Clavius.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gregorian_calendar"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gregorian_calendar?oldid=745005650"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://adsabs.harvard.edu/abs/2004JHA....35..327M"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.bluewaterarts.com/calendar/NewInterGravissimas.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://adsabs.harvard.edu/abs/1992JBAA..102...40M"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://webexhibits.org/calendars/year-history.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.norbyhus.dk/calendar.php"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://isotc.iso.org/livelink/livelink/fetch/2000/2122/138351/138352/1311683/4020763/2015225/8601RevN005_Inter_Gravissimas.pdf?nodeid=2179035&vernum=0"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.recordholders.org/en/records/dates.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.tondering.dk/claus/calendar.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://articles.adsabs.harvard.edu/full/1991JRASC..85..121B/0000125.000.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.fourmilab.ch/documents/calendar/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.curiousnotions.com/todays-date.asp"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://adsabs.harvard.edu/full/1945PA.....53..218W"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://articles.adsabs.harvard.edu/cgi-bin/nph-iarticle_query?journal=grc..&year=1983&volume=book&page_ind=34"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://articles.adsabs.harvard.edu/cgi-bin/nph-iarticle_query?journal=grc..&year=1983&volume=book&page_ind=181"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/details/GregorianReformOfTheCalendar"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://articles.adsabs.harvard.edu/cgi-bin/nph-iarticle_query?journal=grc..&year=1983&volume=book&page_ind=209"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u73b0\u884c\u516c\u5386\uff08\u62c9\u4e01\u8bed\uff1aCalendarium Gregorianum\uff0c\u53c8\u8bd1\u683c\u91cc\u66c6\u3001\u570b\u745e\u66c6\u3001\u984d\u6211\u7565\u66c6\u3001\u683c\u5217\u9ad8\u5229\u66c6\u3001\u683c\u91cc\u9ad8\u5229\u66c6\u3001\u845b\u745e\u683c\u91cc\u66c6\u3001\u683c\u5217\u9ad8\u66c6\uff0c\u4e5f\u7a31\u57fa\u7763\u66c6\uff09\uff0c\u662f\u7531\u7fa9\u5927\u5229\u91ab\u751f\u517c\u54f2\u5b78\u5bb6\u963f\u6d1b\u4f0a\u4fee\u65af\u00b7\u91cc\u5229\u4e4c\u65af\u6539\u9769\u5112\u7565\u66c6\u5236\u5b9a\u7684\u66c6\u6cd5\uff0c\u7531\u7f57\u9a6c\u5927\u516c\u6559\u4f1a\u6559\u5b97\u683c\u5217\u9ad8\u5229\u5341\u4e09\u4e16\u57281582\u5e74\u9812\u884c\u3002\u516c\u66c6\u662f\u9633\u66c6\u7684\u4e00\u7a2e\uff0c\u65bc1912\u5e74\u958b\u59cb\u5728\u4e2d\u570b\u6b63\u5f0f\u63a1\u7528\uff0c\u53d6\u4ee3\u8fb2\u66c6\u3002\u56e0\u519c\u5386\u7b49\u4e2d\u56fd\u4f20\u7edf\u5386\u6cd5\u662f\u9670\u967d\u66c6\uff0c\u6545\u516c\u5386\u5728\u4e2d\u6587\u4e2d\u53c8\u7a31\u9633\u5386\u3001\u897f\u5386\u3001\u65b0\u5386\u3002\u683c\u91cc\u66c6\u8207\u5112\u7565\u66c6\u4e00\u6a23\uff0c\u683c\u91cc\u66c6\u4e5f\u662f\u6bcf\u56db\u5e74\u57282\u6708\u5e95\u7f6e\u4e00\u958f\u65e5\uff0c\u4f46\u683c\u91cc\u66c6\u7279\u5225\u898f\u5b9a\uff0c\u9664\u975e\u80fd\u88ab400\u6574\u9664\uff0c\u6240\u6709\u7684\u4e16\u7d00\u5e74\uff08\u80fd\u88ab100\u6574\u9664\uff09\u90fd\u4e0d\u8a2d\u958f\u65e5\uff1b\u5982\u6b64\uff0c\u6bcf\u56db\u767e\u5e74\uff0c\u683c\u91cc\u66c6\u50c5\u670997\u500b\u958f\u5e74\uff0c\u6bd4\u5112\u7565\u66c6\u6e1b\u5c113\u500b\u958f\u5e74\u3002\u683c\u91cc\u66c6\u7684\u66c6\u5e74\u5e73\u5747\u957f\u5ea6\u70ba365.2425\u65e5\uff0c\u63a5\u8fd1\u5e73\u5747\u56de\u5f52\u5e74\u7684365.242199074\u65e5\uff0c\u5373\u7d04\u6bcf3300\u5e74\u8aa4\u5dee\u4e00\u65e5\uff0c\u4e5f\u66f4\u63a5\u8fd1\u6625\u5206\u9ede\u56de\u6b78\u5e74\u7684365.24237\u65e5\uff0c\u5373\u7d04\u6bcf8000\u5e74\u8aa4\u5dee\u4e00\u65e5\uff1b\u800c\u5112\u7565\u66c6\u7684\u66c6\u5e74\u70ba365.25\u65e5\uff0c\u7d04\u6bcf128\u5e74\u5c31\u8aa4\u5dee\u4e00\u65e5\u3002\u52301582\u5e74\u6642\uff0c\u5112\u7565\u66c6\u7684\u6625\u5206\u65e5\uff083\u670821\u65e5\uff09\u8207\u5730\u7403\u516c\u8f49\u5230\u6625\u5206\u9ede\u7684\u5be6\u969b\u6642\u9593\u5df2\u76f8\u5dee10\u5929\u3002\u56e0\u6b64\uff0c\u683c\u91cc\u66c6\u958b\u59cb\u5be6\u884c\u6642\uff0c\u5c07\u5112\u7565\u66c61582\u5e7410\u67084\u65e5\u661f\u671f\u56db\u7684\u6b21\u65e5\uff0c\u70ba\u683c\u91cc\u66c61582\u5e7410\u670815\u65e5\u661f\u671f\u4e94\uff0c\u5373\u670910\u5929\u88ab\u522a\u9664\uff0c\u4f46\u539f\u661f\u671f\u7684\u9031\u671f\u4fdd\u6301\u4e0d\u8b8a\u3002\u683c\u91cc\u66c6\u7684\u7d00\u5e74\u6cbf\u7528\u5112\u7565\u66c6\uff0c\u81ea\u50b3\u7d71\u7684\u8036\u7a4c\u8a95\u751f\u5e74\u958b\u59cb\uff0c\u7a31\u70ba\u300c\u516c\u5143\u300d\uff0c\u4ea6\u7a31\u300c\u897f\u5143\u300d\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\uff08\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u308c\u304d\u3001\u4f0a: Calendario gregoriano\uff09\u306f\u30011582\u5e74\u306b\u30ed\u30fc\u30de\u6559\u7687\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30a6\u30b913\u4e16\u304c\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a6\u3092\u6539\u826f\u3057\u3066\u5236\u5b9a\u3057\u305f\u66a6\u6cd5\u3067\u3042\u308b\u3002\u73fe\u884c\u592a\u967d\u66a6\u3068\u3057\u3066\u4e16\u754c\u5404\u56fd\u3067\u7528\u3044\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5358\u306b\u65b0\u66a6\uff08\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e: Ornatus\uff09\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\u3002\u7d00\u5e74\u6cd5\u306f\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u7d00\u5143\uff08\u897f\u66a6\uff09\u3092\u7528\u3044\u308b\u3002 \u5e73\u5e74\u306b\u306f1\u5e74\u3092365\u65e5\u3068\u3059\u308b\u304c\u3001400\u5e74\u9593\u306b\uff08100\u56de\u3067\u306f\u306a\u304f\uff0997\u56de\u306e\u958f\u5e74\u3092\u7f6e\u3044\u3066\u305d\u306e\u5e74\u3092366\u65e5\u3068\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u3088\u308a\u3001400\u5e74\u9593\u306b\u304a\u3051\u308b1\u5e74\u306e\u5e73\u5747\u65e5\u6570\u3092\u3001365\u65e5 + 97/400 = 365.2425\u65e5\u3001\u3068\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\u306e\u672c\u8cea\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u306e\u5e73\u5747\u65e5\u6570365.2425\u65e5\u306f\u3001\u5b9f\u969b\u306b\u89b3\u6e2c\u3067\u6c42\u3081\u3089\u308c\u308b\u5e73\u5747\u592a\u967d\u5e74\uff08\u56de\u5e30\u5e74\uff09\u306e365.242 189 572\u65e5\uff082013\u5e74\u5e74\u592e\u5024\uff09\u306b\u6bd4\u3079\u306626.821\u79d2\u3060\u3051\u9577\u3044\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f\u660e\u6cbb5\u5e74\uff08\u307b\u307c1872\u5e74\u306b\u5f53\u305f\u308b\uff09\u306b\u63a1\u7528\u3055\u308c\u3001\u660e\u6cbb5\u5e7412\u67082\u65e5\uff08\u65e7\u66a6\uff09\u306e\u7fcc\u65e5\u3092\u660e\u6cbb6\u5e741\u67081\u65e5\uff08\u65b0\u66a6\uff09\uff08\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\u306e1873\u5e741\u67081\u65e5\uff09\u3068\u3057\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le calendrier gr\u00e9gorien est un calendrier solaire con\u00e7u \u00e0 la fin du XVIe si\u00e8cle pour corriger la d\u00e9rive s\u00e9culaire du calendrier julien alors en usage. Il porte le nom de son instigateur, le pape Gr\u00e9goire XIII. Adopt\u00e9 \u00e0 partir de 1582 dans les \u00c9tats catholiques, puis dans les pays protestants, son usage s'est progressivement \u00e9tendu \u00e0 l'ensemble du monde au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. Le calendrier gr\u00e9gorien s'est impos\u00e9 dans la majeure partie du monde pour les usages civils ; de nombreux autres calendriers sont utilis\u00e9s pour les usages religieux ou traditionnels.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u062a\u0642\u0648\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a \u0623\u0648 \u062a\u0642\u0648\u064a\u0645 \u063a\u0631\u064a\u063a\u0648\u0631\u064a \u0623\u0648 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a \u0647\u0648 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0648\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0639\u0645\u0644 \u0645\u062f\u0646\u064a\u064b\u0651\u0627 \u0641\u064a \u0623\u0643\u062b\u0631 \u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u064a\u0633\u0645\u0649 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0648\u064a\u0645 \u0641\u064a \u0623\u063a\u0644\u0628 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0642\u0648\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a \u0644\u0623\u0646 \u0639\u062f\u064e\u0651 \u0627\u0644\u0633\u0646\u064a\u0646 \u0641\u064a\u0647 \u064a\u0628\u062f\u0623 \u0645\u0646 \u0633\u0646\u0629 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d \u0643\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0639\u062a\u0642\u062f \u0648\u0627\u0636\u0639 \u0639\u062f \u0627\u0644\u0633\u0646\u064a\u0646 \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0645\u0646\u064a \u062f\u0646\u064a\u0633\u064a\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631. \u0648\u064a\u0633\u0645\u0649 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0642\u0648\u064a\u0645 \u0627\u0644\u063a\u0631\u064a\u063a\u0648\u0631\u064a \u0646\u0633\u0628\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u063a\u0631\u064a\u063a\u0648\u0631\u064a\u0648\u0633 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0639\u0634\u0631 \u0628\u0627\u0628\u0627 \u0631\u0648\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0639\u0634\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0642\u0627\u0645 \u0628\u062a\u0639\u062f\u064a\u0644 \u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0633 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0642\u0648\u064a\u0645 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0644\u064a\u0627\u0646\u064a \u0644\u064a\u0635\u0628\u062d \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0627\u0631\u0641 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u062d\u0627\u0644\u064a\u064b\u0627. \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0633\u0646\u0629 \u0634\u0645\u0633\u064a\u0629 \u0628\u0645\u0639\u0646\u0649 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u062a\u0645\u062b\u0644 \u062f\u0648\u0631\u0629 \u0643\u0627\u0645\u0644\u0629 \u0644\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0646\u0627\u0632\u0644\u0647\u0627\u060c \u0648\u0647\u064a \u0645\u062f\u0629 (365.2425) \u064a\u0648\u0645\u064b\u0627 \u0648\u0644\u0630\u0644\u0643 \u0641\u0627\u0644\u0633\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a\u0629 365 \u064a\u0648\u0645\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0633\u064a\u0637\u0629 \u0648366 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0628\u064a\u0633\u0629\u060c \u0648\u0647\u064a \u062a\u062a\u0623\u0644\u0641 \u0645\u0646 12 \u0634\u0647\u0631\u064b\u0627. \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0648\u064a\u0645 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0644\u064a\u0627\u0646\u064a \u0623\u0642\u0644 \u062f\u0642\u0629 \u062d\u064a\u062b \u0627\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633\u064a\u0629 365.25 \u064a\u0648\u0645\u0627 .",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Gregorian calendar is internationally the most widely used civil calendar. It is named after Pope Gregory XIII, who introduced it in October 1582. The calendar was a refinement to the Julian calendar amounting to a 0.002% correction in the length of the year. The motivation for the reform was to stop the drift of the calendar with respect to the equinoxes and solstices\u2014particularly the vernal equinox, which set the date for Easter celebrations. Transition to the Gregorian calendar would restore the holiday to the time of the year in which it was celebrated when introduced by the early Church. The reform was adopted initially by the Catholic countries of Europe. Protestants and Eastern Orthodox countries continued to use the traditional Julian calendar and adopted the Gregorian reform after a time, for the sake of convenience in international trade. The last European country to adopt the reform was Greece, in 1923. The Gregorian reform contained two parts: a reform of the Julian calendar as used prior to Pope Gregory XIII's time and a reform of the lunar cycle used by the Church, with the Julian calendar, to calculate the date of Easter. The reform was a modification of a proposal made by Aloysius Lilius. His proposal included reducing the number of leap years in four centuries from 100 to 97, by making 3 out of 4 centurial years common instead of leap years. Lilius also produced an original and practical scheme for adjusting the epacts of the moon when calculating the annual date of Easter, solving a long-standing obstacle to calendar reform. The Gregorian reform modified the Julian calendar's scheme of leap years as follows: Every year that is exactly divisible by four is a leap year, except for years that are exactly divisible by 100, but these centurial years are leap years if they are exactly divisible by 400. For example, the years 1700, 1800, and 1900 are not leap years, but the years 1600 and 2000 are. In addition to the change in the mean length of the calendar year from 365.25 days (365 days 6 hours) to 365.2425 days (365 days 5 hours 49 minutes 12 seconds), a reduction of 10 minutes 48 seconds per year, the Gregorian calendar reform also dealt with the accumulated difference between these lengths. The canonical Easter tables were devised at the end of the third century, when the vernal equinox fell either on 20 March or 21 March depending on the year's position in the leap year cycle. As the rule was that the full moon preceding Easter was not to precede the equinox, the date was fixed at 21 March for computational purposes and the earliest date for Easter was fixed at 22 March. The Gregorian calendar reproduced these conditions by removing ten days. To unambiguously specify the date, dual dating or Old Style (O.S.) and New Style (N.S.) are sometimes used with dates. Dual dating uses two consecutive years because of differences in the starting date of the year, or includes both the Julian and Gregorian dates. Old Style and New Style (N.S.) indicate either whether the start of the Julian year has been adjusted to start on 1 January (N.S.) even though documents written at the time use a different start of year (O.S.), or whether a date conforms to the Julian calendar (O.S.) rather than the Gregorian (N.S.). The Gregorian calendar continued to use the previous calendar era (year-numbering system), which counts years from the traditional date of the nativity (Anno Domini), originally calculated in the 6th century by Dionysius Exiguus. This year-numbering system, also known as Dionysian era or Common Era, is the predominant international standard today.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El calendario gregoriano es un calendario originario de Europa, actualmente utilizado de manera oficial en casi todo el mundo. As\u00ed denominado por ser su promotor el papa Gregorio XIII, vino a sustituir en 1582 al calendario juliano, utilizado desde que Julio C\u00e9sar lo instaurara en el a\u00f1o 46 a. C. El papa promulg\u00f3 el uso de este calendario por medio de la bula Inter Gravissimas. El germen del calendario gregoriano fueron dos estudios realizados en 1515 y 1578 por cient\u00edficos de la Universidad de Salamanca, que fueron remitidos a la Iglesia. Del primero se hizo caso omiso y del segundo finalmente fructific\u00f3 el actual calendario mundial.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Der heute weltweit verbreitete gregorianische Kalender (benannt nach Papst Gregor XIII.) entstand Ende des 16. Jahrhunderts durch eine Reform des julianischen Kalenders und wurde 1582 mit der p\u00e4pstlichen Bulle Inter gravissimas verordnet. Er l\u00f6ste im Laufe der Zeit sowohl den julianischen als auch zahlreiche andere Kalender ab. Die letzte Umstellung auf den gregorianischen Kalender erfolgte 1949 in China. Das Wesen der gregorianischen Kalenderreform bestand darin, dass das Z\u00e4hlschema, das der julianische Kalender bot, verallgemeinert und damit zukunftsfest gemacht wurde. Der gregorianische Kalender ist nicht ein grunds\u00e4tzlich anderer, sondern ein flexibilisierter julianischer Kalender. Der julianische Kalender hinkte dem Jahreslauf der Sonne im 16. Jahrhundert, im Verh\u00e4ltnis zum 4. Jahrhundert, bereits um zehn Tage nach. Der n\u00f6tige, in einem St\u00fcck angeordnete Ausfall von zehn Kalendertagen sorgte f\u00fcr allgemeine Irritation und f\u00fchrte auch innerhalb der katholischen Kirche zur z\u00f6gerlichen Annahme des gregorianischen Kalenders. Die aus der Reformation hervorgegangenen Kirchen verz\u00f6gerten die Annahme aus ideologischen Gr\u00fcnden, weil die Reform vom Papst ausgegangen war.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kalendarz gregoria\u0144ski \u2013 kalendarz s\u0142oneczny wprowadzony w 1582 przez papie\u017ca Grzegorza XIII bull\u0105 Inter gravissimas; kalendarz julia\u0144ski zreformowany przez Luigiego Lilio; w Polsce stosowany od roku wprowadzenia. Jest to w zasadzie kalendarz julia\u0144ski, do kt\u00f3rego wprowadzono poprawk\u0119 w naliczaniu lat przest\u0119pnych maj\u0105c\u0105 na celu zapobie\u017cenie op\u00f3\u017anieniu si\u0119 kalendarza wzgl\u0119dem roku zwrotnikowego. Zniwelowano tak\u017ce cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3\u017cnicy naros\u0142ej od wprowadzenia kalendarza julia\u0144skiego. Kalendarz julia\u0144ski sp\u00f3\u017ania si\u0119 o 1 dzie\u0144 na 128 lat, natomiast op\u00f3\u017anienie kalendarza gregoria\u0144skiego wynosi 1 dzie\u0144 na 3322 lata. R\u00f3\u017cnice pomi\u0119dzy kalendarzami julia\u0144skim a gregoria\u0144skim sprowadzaj\u0105 si\u0119 do dw\u00f3ch kwestii: \n*  omini\u0119cia 10 dat dziennych, od 5 do 14 pa\u017adziernika 1582 roku; mia\u0142o to na celu skorygowanie powsta\u0142ego op\u00f3\u017anienia, \n*  skorygowanie zasady obliczania lat przest\u0119pnych, lata o numerach podzielnych przez 100, ale niepodzielne przez 400, nie b\u0119d\u0105 przest\u0119pne, przy zachowaniu przest\u0119pno\u015bci pozosta\u0142ych lat o numerach podzielnych przez 4. Poprawka ta znalaz\u0142a dotychczas zastosowanie trzykrotnie: lata 1700, 1800 i 1900 by\u0142y w kalendarzu gregoria\u0144skim latami zwyczajnymi (podczas gdy np. 1600 i 2000 pozosta\u0142y przest\u0119pne). Wspomniana korekta nie dotyczy\u0142a ca\u0142o\u015bci op\u00f3\u017anienia naros\u0142ego od 46 p.n.e., lecz tylko jego cz\u0119\u015bci. Przywr\u00f3cono mianowicie kalendarz do stanu, w jakim by\u0142 w czasie Soboru Nicejskiego I w 325 n.e. Ma to ten skutek, \u017ce termin np. przesilenia zimowego wypada 21 lub 22 grudnia, podczas gdy w czasach Cezara przypada\u0142o ono 24 grudnia. Pow\u00f3d wprowadzenia cz\u0119\u015bciowej korekty zwi\u0105zany jest z faktem, i\u017c na Soborze Nicejskim I ustalono m.in. zasad\u0119 wyznaczania \u015bwi\u0105t Wielkanocy w kalendarzu julia\u0144skim, kt\u00f3ra opiera si\u0119 na za\u0142o\u017ceniu, \u017ce r\u00f3wnonoc wiosenna przypada 21 marca. Aby unikn\u0105\u0107 ponownego przeliczania tablic komputystycznych, rachub\u0119 dni przesuni\u0119to tak, aby r\u00f3wnonoc wiosenna zn\u00f3w wypada\u0142a tego w\u0142a\u015bnie dnia. Odpowiednia bulla (Inter gravissimas) zosta\u0142a wydana przez papie\u017ca Grzegorza XIII (\u0142ac. Gregorius XIII \u2013 st\u0105d nazwa kalendarza) w 1582, jednak poszczeg\u00f3lne kraje przyj\u0119\u0142y nowy kalendarz w r\u00f3\u017cnych latach (niekt\u00f3re dopiero w XX wieku), a niekt\u00f3re Ko\u015bcio\u0142y wci\u0105\u017c jeszcze pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 kalendarzem julia\u0144skim. Fakt zmiany kalendarza bull\u0105 papiesk\u0105 stanowi\u0142 kontynuacj\u0119 zwyczaj\u00f3w staro\u017cytnego Rzymu. Mianowicie w pa\u0144stwie rzymskim kalendarzem opiekowa\u0142 si\u0119 najwy\u017cszy kap\u0142an \u2013 Pontifex Maximus; funkcj\u0119 t\u0119 w roku 45 p.n.e. \u2013 kiedy wprowadzono kalendarz julia\u0144ski \u2013 pe\u0142ni\u0142 Juliusz Cezar, w czasach chrze\u015bcija\u0144skich natomiast tytulatur\u0119 t\u0119 przej\u0119li papie\u017ce. Kalendarz zosta\u0142 wprowadzony natychmiast (15 pa\u017adziernika) jedynie w Hiszpanii, Portugalii, Polsce, i prawie ca\u0142ych W\u0142oszech. W nied\u0142ugim czasie posz\u0142o za tym przyk\u0142adem wiele innych kraj\u00f3w katolickich. Niekt\u00f3re kraje protestanckie adaptowa\u0142y kalendarz jedynie po cz\u0119\u015bci, a niekt\u00f3re dopiero w p\u00f3\u017aniejszym czasie (np. w Wielkiej Brytanii w 1752). Ostatnimi krajami europejskimi, kt\u00f3re wprowadzi\u0142y kalendarz gregoria\u0144ski, by\u0142y og\u00f3lnie te, w kt\u00f3rych wi\u0119kszo\u015b\u0107 ludno\u015bci wi\u0105za\u0142a si\u0119 z Ko\u015bcio\u0142ami prawos\u0142awnymi. Ostatnim europejskim krajem, kt\u00f3ry przeszed\u0142 z kalendarza julia\u0144skiego na gregoria\u0144ski, by\u0142a Grecja w 1923 (Grecki Ko\u015bci\u00f3\u0142 Prawos\u0142awny wprowadzi\u0142 zmian\u0119 w 1924). Ostatnim za\u015b w \u015bwiecie krajem, kt\u00f3ry wprowadzi\u0142 kalendarz gregoria\u0144ski, by\u0142a Turcja w 1927, kt\u00f3ra do tego czasu u\u017cywa\u0142a kalendarza muzu\u0142ma\u0144skiego, chocia\u017c oficjaln\u0105 dat\u0105 zmiany kalendarza jest 1917. Republika Chi\u0144ska oficjalnie zaadaptowa\u0142a ten kalendarz w 1912, potem po d\u0142ugim czasie rewolucji ponownie by\u0142 on wprowadzony w 1929. Gdy w 1949 zosta\u0142a utworzona Chi\u0144ska Republika Ludowa, lata zacz\u0119to odlicza\u0107 tak jak na Zachodzie, a nie od 1912 jako pierwszego.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0430\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0301\u0440\u044c \u2014 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0438\u0441\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0446\u0438\u043a\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 \u0432\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0430; \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 365,2425 \u0441\u0443\u0442\u043e\u043a; \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0442 97 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u043d\u0430 400 \u043b\u0435\u0442. \u0412\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0433\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u044c \u0431\u044b\u043b \u0432\u0432\u0435\u0434\u0451\u043d \u043f\u0430\u043f\u043e\u0439 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u043c \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0435\u043c XIII \u0432 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1582 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432\u0437\u0430\u043c\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u0436\u043d\u0435\u0433\u043e \u044e\u043b\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e: \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0434\u043d\u0451\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0433\u0430 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u044f\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f. \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u044c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u043c\u0438\u0440\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il calendario gregoriano \u00e8 il calendario ufficiale nella maggior parte dei paesi del mondo occidentale. Prende il nome da papa Gregorio XIII, che lo introdusse nel 1582 con la bolla papale Inter gravissimas promulgata a Villa Mondragone (presso Monte Porzio Catone, Roma). \u00c8 una modifica del calendario giuliano, precedentemente in vigore, in accordo con la proposta di Luigi Lilio.Si tratta di un calendario solare, cio\u00e8 basato sul ciclo delle stagioni. L'anno si compone di 12 mesi di durate diverse (da 28 a 31 giorni), per un totale di 365 o 366 giorni. Gli anni di 366 giorni sono detti bisestili ed \u00e8 bisestile un anno ogni quattro, con alcune eccezioni. I giorni di ciascun mese sono identificati da una numerazione progressiva, a partire da 1. Cos\u00ec ad esempio il primo giorno dell'anno \u00e8 il 1\u00ba gennaio, mentre l'ultimo \u00e8 il 31 dicembre. 1.  \n*  gennaio (31 giorni) 2.  \n*  febbraio (28 giorni, 29 nell'anno bisestile) 3.  \n*  marzo (31 giorni) 4.  \n*  aprile (30 giorni) 5.  \n*  maggio (31 giorni) 6.  \n*  giugno (30 giorni) 7.  \n*  luglio (31 giorni) 8.  \n*  agosto (31 giorni) 9.  \n*  settembre (30 giorni) 10.  \n*  ottobre (31 giorni) 11.  \n*  novembre (30 giorni) 12.  \n*  dicembre (31 giorni)",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De gregoriaanse kalender, genoemd naar paus Gregorius XIII die hem in 1582 afkondigde, is in bijna alle landen van de wereld de offici\u00eble kalender, al zijn er wel landen die daarnaast voor religieuze doeleinden een andere kalender gebruiken. De gregoriaanse kalender is een aanpassing van de voordien gebruikte juliaanse kalender. De aanpassing heeft betrekking op het systeem van schrikkeljaren en zorgt ervoor dat het gemiddelde kalenderjaar minder afwijkt van het gemiddelde tropische jaar.",
                "lang": "nl"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christopher_Clavius.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 745005650,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 23306251,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar_reform": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/International_calendar": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_Christian_calendar": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Gregorian_calendar": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Aloysius_Lilius": {
        "http://dbpedia.org/ontology/knownFor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Catholic_calendar": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calender": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_Calendar": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Christian_calendar": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_month": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/December_solstice": {
        "http://dbpedia.org/property/caption": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Christian_Calendar": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gregoran_calendar": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_Calender": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gregorean_calendar": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Christopher_Clavius": {
        "http://dbpedia.org/ontology/knownFor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Leap_year": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/GC": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Saturday": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_Date": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_reform_of_the_calendar": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gregorian": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/New_Year's_Day": {
        "http://dbpedia.org/ontology/country": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_era": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar"
            }
        ]
    }
}