{
    "http://dbpedia.org/resource/Children_of_Men_soundtracks": {
        "http://dbpedia.org/property/writer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Blanche_Neige": {
        "http://dbpedia.org/ontology/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryClassicalComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishAgnostics"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110339966"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAnalysandsOfSigmundFreud"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOperaManagers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAustrianClassicalComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromPelh\u0159imovDistrict"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromVienna"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/SickPerson110595647"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Patient110405694"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Case109898892"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Analysand109790188"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatConvertsToRomanCatholicismFromJudaism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Composer109947232"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryClassicalComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Convert109962414"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOperaDirectors"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAustrianAgnostics"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Agnostic109779124"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCzechComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishComposersAndSongwriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGeneralDirectorsOfTheViennaStateOpera"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatConductors"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAustrianComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishMusicians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishClassicalMusicians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Conductor109952539"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatConvertsToChristianityFromJudaism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOperaComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishClassicalComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatClassicalComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Director110014939"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanticComposers"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gustav Mahler",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041c\u0430\u043b\u0435\u0440, \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gustav Mahler",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gustav Mahler",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u063a\u0648\u0633\u062a\u0627\u0641 \u0645\u0627\u0644\u0631",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gustav Mahler",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u53e4\u65af\u5854\u592b\u00b7\u99ac\u52d2",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30de\u30fc\u30e9\u30fc",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gustav Mahler",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gustav Mahler",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gustav Mahler",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gustav Mahler",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": " Gustav Mahler (German: [\u02c8ma\u02d0l\u0250]; 7 July 1860, Kali\u0161t\u011b in Bohemia, now Czech Republic \u2013 18 May 1911, Vienna in Austria-Hungary) was an Austrian late-Romantic composer, and one of the leading conductors of his generation. As a composer he acted as a bridge between the 19th century Austro-German tradition and the modernism of the early 20th century. While in his lifetime his status as a conductor was established beyond question, his own music gained wide popularity only after periods of relative neglect which included a ban on its performance in much of Europe during the Nazi era. After 1945 his compositions were rediscovered and championed by a new generation of listeners; Mahler then became one of the most frequently performed and recorded of all composers, a position he has sustained",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0413\u0443\u0301\u0441\u0442\u0430\u0432 \u041c\u0430\u0301\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Gustav Mahler; 7 \u0438\u044e\u043b\u044f 1860, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0448\u0442\u0435, \u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0438\u044f \u2014 18 \u043c\u0430\u044f 1911, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041f\u0440\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432 \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440 \u0431\u044b\u043b \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u00ab\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0432\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u044f\u0442\u0451\u0440\u043a\u0438\u00bb. \u0425\u043e\u0442\u044f \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c \u0438 \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445, \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435, \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c \u043d\u0430 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433, \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0430\u043c \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u044c \u043e \u00ab\u043c\u0430\u043b\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435\u00bb, \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u0441\u043b\u044f\u044f \u043a \u043d\u0435\u0439 \u0438 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043a \u0412\u0438\u043b\u043b\u0435\u043c \u041c\u0435\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0433, \u0411\u0440\u0443\u043d\u043e \u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u041e\u0442\u0442\u043e \u041a\u043b\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0435\u0440.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gustav Mahler (ur. 7 lipca 1860 w Kali\u0161te ko\u0142o Humpolca w Cesarstwie Austriackim, obecnie Czechy, zm. 18 maja 1911 w Wiedniu w Monarchii Austro-W\u0119gierskiej, obecnie Austria) \u2013 austriacki kompozytor i dyrygent doby neoromantyzmu. Mahler wywar\u0142 te\u017c wp\u0142yw na muzyk\u0119 jazzow\u0105. Wielu muzyk\u00f3w tego nurtu, maj\u0105c wykszta\u0142cenie klasyczne, cz\u0119sto si\u0119ga po symfonie Mahlera (np. Uri Caine).",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u53e4\u65af\u5854\u592b\u00b7\u9a6c\u52d2\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aGustav Mahler\uff0c\u5fb7\u8bed\u53d1\u97f3\uff1a[\u02c8\u0261\u028astaf \u02c8ma\u02d0l\u0250]\uff0c1860\u5e747\u67087\u65e5\uff0d1911\u5e745\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u4f5c\u4e3a\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u662f19\u4e16\u7eaa\u5fb7\u5965\u4f20\u7edf\u548c20\u4e16\u7eaa\u65e9\u671f\u7684\u73b0\u4ee3\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\u4e4b\u95f4\u627f\u524d\u542f\u540e\u7684\u6865\u6881\u3002\u9a6c\u52d2\u4e4b\u540e\uff0c\u5341\u4e8c\u97f3\u548c\u65e0\u8c03\u6027\u97f3\u4e50\u7b49\u5148\u950b\u7406\u5ff5\u5d1b\u8d77\uff0c\u4f20\u7edf\u8c03\u6027\u97f3\u4e50\u7684\u8f89\u714c\u65f6\u4ee3\u8d70\u5411\u7ec8\u7ed3\u3002\u4ed6\u7684\u6307\u6325\u6210\u5c31\u5728\u751f\u524d\u5c31\u5df2\u5f97\u5230\u5e7f\u6cdb\u8ba4\u53ef\uff0c\u4f46\u4ed6\u6240\u521b\u4f5c\u7684\u97f3\u4e50\u4e00\u5ea6\u88ab\u5ffd\u89c6\uff0c\u5728\u7eb3\u7cb9\u5fb7\u56fd\u65f6\u671f\u751a\u81f3\u56e0\u5176\u7336\u592a\u8eab\u4efd\u800c\u88ab\u7981\u6b62\uff0c\u76f4\u81f3\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6218\u540e\u624d\u56e0\u6307\u63ee\u5bb6\u4f2f\u6069\u65af\u5766\u7b49\u4eba\u7684\u63a8\u5ee3\u800c\u5f97\u5230\u590d\u5174\uff0c\u5176\u97f3\u6a02\u4ef7\u503c\u65b9\u4e3a\u4eba\u6240\u5468\u77e5\u3002\u5230\u5982\u4eca\uff0c\u9a6c\u52d2\u7684\u97f3\u4e50\u662f\u6f14\u51fa\u548c\u5f55\u97f3\u6700\u9891\u7e41\u7684\u4f5c\u54c1\u3002 \u9a6c\u52d2\u662f\u72b9\u592a\u4eba\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u6ce2\u5e0c\u7c73\u4e9a\u5580\u91cc\u65af\u7279\uff08\u4eca\u6377\u514b\u5883\u5185\uff09\uff0c\u51fa\u8eab\u5e76\u4e0d\u663e\u8d35\uff0c\u4f46\u5728\u5f88\u65e9\u5c31\u663e\u9732\u51fa\u4e86\u97f3\u4e50\u624d\u534e\u30021878\u5e74\uff0c\u4ece\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6bd5\u4e1a\u540e\uff0c\u4ed6\u5728\u6b27\u6d32\u4f17\u6b4c\u5267\u9662\u4e2d\u62c5\u5f53\u8fc7\u6307\u6325\uff1b\u5e76\u4e8e1897\u5e74\u62c5\u4efb\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u5bab\u5ef7\u6b4c\u5267\u9662\uff08\u73b0\u5728\u79f0\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u56fd\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\uff09\u603b\u76d1\u3002\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u7684\u5341\u5e74\u91cc\uff0c\u9a6c\u52d2\u4ece\u4fe1\u4ef0\u72b9\u592a\u6559\u8f6c\u53d8\u4e3a\u4fe1\u4ef0\u5929\u4e3b\u6559\uff0c\u4f46\u7531\u4e8e\u5176\u72b9\u592a\u8840\u7edf\uff0c\u8fd8\u662f\u9887\u53d7\u53cd\u72b9\u8206\u8bba\u7684\u653b\u51fb\u548c\u6392\u6324\u3002\u7136\u800c\u4ed6\u7684\u6f14\u51fa\u4e0d\u4ec5\u6c34\u5e73\u4f18\u5f02\uff0c\u800c\u4e14\u5177\u6709\u521b\u65b0\u6027\uff0c\u4f7f\u4ed6\u81f3\u4eca\u5728\u5386\u53f2\u4e0a\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u6b4c\u5267\u6307\u6325\u5bb6\u4e2d\u5360\u6709\u4e00\u5e2d\u4e4b\u5730\uff1b\u5c24\u5176\u662f\u4ed6\u5bf9\u74e6\u683c\u7eb3\u548c\u83ab\u624e\u7279\u821e\u53f0\u4f5c\u54c1\u7684\u6f14\u7ece\u6700\u4e3a\u7a81\u51fa\u3002\u665a\u5e74\u4ed6\u4e5f\u77ed\u6682\u5730\u62c5\u4efb\u8fc7\u7ebd\u7ea6\u5927\u90fd\u4f1a\u6b4c\u5267\u9662\u548c\u7ebd\u7ea6\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u7684\u603b\u76d1\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\uff08Gustav Mahler, 1860\u5e747\u67087\u65e5 - 1911\u5e745\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u4e3b\u306b\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ea4\u97ff\u66f2\u3068\u6b4c\u66f2\u306e\u5927\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gustav Mahler (Kali\u0161t\u011b, Bohemia, actualmente Rep\u00fablica Checa, 7 de julio de 1860-Viena, 18 de mayo de 1911) fue un compositor y director de orquesta bohemio-austriaco. Sus composiciones est\u00e1n consideradas entre las m\u00e1s importantes del postromanticismo.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gustav Mahler (Kali\u0161t\u011b, 7 juli 1860 \u2013 Wenen, 18 mei 1911) was een in Bohemen geboren en opgegroeide Oostenrijkse componist en dirigent van joodse afkomst. Mahler gold als een van de belangrijkste dirigenten van zijn tijd, maar wordt tegenwoordig vooral gezien als componist die de late romantiek verbonden heeft met de moderne periode van de klassieke muziek die met name in de Tweede Weense School gestalte kreeg. Als dirigent was hij onder andere actief aan de operahuizen van Boedapest en Hamburg en aan de hofopera te Wenen. In Wenen was hij tevens dirigent van de Wiener Philharmoniker.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gustav Mahler (prononc\u00e9 [\u02c8\u0261\u028astaf \u02c8ma\u02d0l\u0250] en allemand), n\u00e9 \u00e0 Kali\u0161t\u011b dans l'Empire d'Autriche (aujourd'hui en R\u00e9publique tch\u00e8que), le 7 juillet 1860 et mort \u00e0 Vienne le 18 mai 1911, est un compositeur, chef d'orchestre et pianiste autrichien.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u063a\u0648\u0633\u062a\u0627\u0641 \u0645\u0627\u0644\u0650\u0631 (Gustav Mahler) \u0639\u0627\u0634 (\u0643\u0627\u0644\u064a\u0634\u062a\u060c \u0628\u0648\u0647\u064a\u0645\u064a\u0627 1860-\u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 1911 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a. \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0627\u064b \u0643\u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0623\u062e\u0631\u0649\u0646. \u0623\u0644\u0651\u0641 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0634\u0631 \u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0627\u062a \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0623\u0646 \u062a\u0635\u0646\u0641 \u0636\u0645\u0646 \u062a\u064a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0644\u062a \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gustav Mahler (* 7. Juli 1860 in Kalischt, B\u00f6hmen; \u2020 18. Mai 1911 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist im \u00dcbergang von der Sp\u00e4tromantik zur Moderne. Er war nicht nur einer der bedeutendsten Komponisten der Sp\u00e4tromantik, sondern auch einer der ber\u00fchmtesten Dirigenten seiner Zeit und als Operndirektor ein bedeutender Reformer des Musiktheaters.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gustav Mahler (Kalischt, Bo\u00eamia - Imp\u00e9rio Austro-H\u00fangaro - atualmente Rep\u00fablica Checa, 7 de julho de 1860 \u2014 Viena, 18 de maio de 1911) foi um Maestro judaico checo-austr\u00edaco e compositor. Atualmente, Mahler costuma ser visto como um dos maiores compositores, lembrado por ligar a m\u00fasica do s\u00e9culo XIX com a do per\u00edodo moderno e por suas grandes sinfonias e ciclo de can\u00e7\u00f5es sinf\u00f4nicas, como, por exemplo, Das Lied von der Erde (A Can\u00e7\u00e3o da Terra). \u00c9 considerado tamb\u00e9m um ex\u00edmio orquestrador, por usar combina\u00e7\u00f5es de instrumentos e timbres que pudessem expressar suas inten\u00e7\u00f5es de forma extremamente criativa, original e profunda. Suas obras (principalmente as sinfonias) s\u00e3o geralmente extensas e com orquestra\u00e7\u00e3o variada e numerosa. Mahler procura romper os limites da tonalidade, pois que em muita",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/118576291"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q7304"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uad6c\uc2a4\ud0c0\ud504_\ub9d0\ub7ec"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30de\u30fc\u30e9\u30fc"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://sw.cyc.com/concept/Mx4rwQw-i5wpEbGdrcN5Y29ycA"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u0393\u03ba\u03bf\u03cd\u03c3\u03c4\u03b1\u03b2_\u039c\u03ac\u03bb\u03b5\u03c1"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.0hb8p"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://data.nytimes.com/51690594385035343973"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q7304"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://zitgist.com/music/artist/8d610e51-64b4-4654-b8df-064b0fb7a9d9"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Gustav_Mahler"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Gustav_Mahler"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_agnostics"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Conductors_of_the_Metropolitan_Opera"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_Jews"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Pelh\u0159imov_District"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_male_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_conductors_(music)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_Romantic_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Gustav_Mahler"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_conductors_(music)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_Roman_Catholics"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_the_Kingdom_of_Bohemia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Converts_to_Roman_Catholicism_from_Judaism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_conductors_(music)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Vienna_alumni"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Music_directors_of_the_New_York_Philharmonic"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1860_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1911_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_classical_musicians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Analysands_of_Sigmund_Freud"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_from_sepsis"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_agnostics"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_classical_composers"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gustav Mahler",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Photo_of_Gustav_Mahler_by_Moritz_N\u00e4hr_01.jpg"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "late-Romantic Austrian composer",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gustav",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gustav_Mahler"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Mahler",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/colwidth": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 30,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/group": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "n",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gustav_Mahler?oldid=744650105"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/?id=Mt4RB5JO4qYC&printsec=frontcover#v=onepage&q&f=false"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.gustav-mahler.eu/"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u063a\u0648\u0633\u062a\u0627\u0641 \u0645\u0627\u0644\u0650\u0631 (Gustav Mahler) \u0639\u0627\u0634 (\u0643\u0627\u0644\u064a\u0634\u062a\u060c \u0628\u0648\u0647\u064a\u0645\u064a\u0627 1860-\u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 1911 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a. \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0627\u064b \u0643\u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0623\u062e\u0631\u0649\u0646. \u0623\u0644\u0651\u0641 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0634\u0631 \u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0627\u062a \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0623\u0646 \u062a\u0635\u0646\u0641 \u0636\u0645\u0646 \u062a\u064a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0644\u062a \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629. \u0648\u0644\u062f \u0645\u0627\u0644\u0631 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \"\u0643\u0627\u0644\u064a\u0634\u062a\" \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a\u0629 \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u062c\u0632\u0621 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u064a\u0643. \u0645\u0646 \u0633\u0646\u0629 1897 \u0625\u0644\u0649 1907 \u0643\u0627\u0646 \u0642\u0627\u0626\u062f \u062f\u0627\u0631 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627. \u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0646\u062a\u0642\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0646\u064a\u0648 \u064a\u0648\u0631\u0643 \u0648\u0639\u0645\u0644 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0645\u064a\u062a\u0631\u0648\u0628\u0648\u0644\u064a\u062a\u0627\u0646 \u0644\u0633\u0646\u0629 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0641\u0642\u0637. \u062b\u0645 \u0631\u062c\u0639 \u0625\u0644\u0649 \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 \u0648\u0645\u0627\u062a \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0639\u0627\u0645 1911.\u0623\u0647\u0645 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u062a\u0633\u0639 \u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0627\u062a\u060c \u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0623\u0646\u0634\u0648\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0648\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0645\u0648\u062a \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gustav Mahler (prononc\u00e9 [\u02c8\u0261\u028astaf \u02c8ma\u02d0l\u0250] en allemand), n\u00e9 \u00e0 Kali\u0161t\u011b dans l'Empire d'Autriche (aujourd'hui en R\u00e9publique tch\u00e8que), le 7 juillet 1860 et mort \u00e0 Vienne le 18 mai 1911, est un compositeur, chef d'orchestre et pianiste autrichien. Plus c\u00e9l\u00e8bre en son temps comme chef d'orchestre, son nom reste attach\u00e9 aujourd\u2019hui \u00e0 son \u0153uvre de compositeur dont la dimension orchestrale et l'originalit\u00e9 musicale jettent un pont entre la fin du XIXe si\u00e8cle et la p\u00e9riode moderne. Il est l'auteur de dix symphonies (la r\u00e9duction d\u2019orchestre (en) de la derni\u00e8re est compl\u00e8te, mais son orchestration est inachev\u00e9e) et plusieurs cycles de lieder.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": " Gustav Mahler (German: [\u02c8ma\u02d0l\u0250]; 7 July 1860, Kali\u0161t\u011b in Bohemia, now Czech Republic \u2013 18 May 1911, Vienna in Austria-Hungary) was an Austrian late-Romantic composer, and one of the leading conductors of his generation. As a composer he acted as a bridge between the 19th century Austro-German tradition and the modernism of the early 20th century. While in his lifetime his status as a conductor was established beyond question, his own music gained wide popularity only after periods of relative neglect which included a ban on its performance in much of Europe during the Nazi era. After 1945 his compositions were rediscovered and championed by a new generation of listeners; Mahler then became one of the most frequently performed and recorded of all composers, a position he has sustained into the 21st century. Born in Bohemia (then part of Austrian Empire) as a German-speaking Jew of humble circumstances, Mahler displayed his musical gifts at an early age. After graduating from the Vienna Conservatory in 1878, he held a succession of conducting posts of rising importance in the opera houses of Europe, culminating in his appointment in 1897 as director of the Vienna Court Opera (Hofoper). During his ten years in Vienna, Mahler\u2014who had converted to Catholicism to secure the post\u2014experienced regular opposition and hostility from the anti-Semitic press. Nevertheless, his innovative productions and insistence on the highest performance standards ensured his reputation as one of the greatest of opera conductors, particularly as an interpreter of the stage works of Wagner, Mozart, and Tchaikovsky. Late in his life he was briefly director of New York's Metropolitan Opera and the New York Philharmonic. Mahler's \u0153uvre is relatively small; for much of his life composing was necessarily a part-time activity while he earned his living as a conductor. Aside from early works such as a movement from a piano quartet composed when he was a student in Vienna, Mahler's works are generally designed for large orchestral forces, symphonic choruses and operatic soloists. These works were frequently controversial when first performed, and several were slow to receive critical and popular approval; exceptions included his Symphony No. 2 and the triumphant premiere of his Eighth Symphony in 1910. Some of Mahler's immediate musical successors included the composers of the Second Viennese School, notably Arnold Schoenberg, Alban Berg and Anton Webern. Dmitri Shostakovich and Benjamin Britten are among later 20th-century composers who admired and were influenced by Mahler. The International Gustav Mahler Institute was established in 1955 to honour the composer's life and work.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gustav Mahler (Kali\u0161t\u011b, Bohemia, actualmente Rep\u00fablica Checa, 7 de julio de 1860-Viena, 18 de mayo de 1911) fue un compositor y director de orquesta bohemio-austriaco. Sus composiciones est\u00e1n consideradas entre las m\u00e1s importantes del postromanticismo. En las primeras d\u00e9cadas del siglo XX, Gustav Mahler era considerado uno de los m\u00e1s importantes directores de orquesta y de \u00f3pera de su momento. Despu\u00e9s de graduarse en el Conservatorio de Viena en 1878, fue sucesivamente director de varias orquestas cada vez m\u00e1s importantes en diversos teatros de \u00f3pera europeas, llegando en 1897 a la que entonces se consideraba la m\u00e1s notable: la direcci\u00f3n de la \u00d3pera de la Corte de Viena (Hofoper). Durante sus diez a\u00f1os en la capital austriaca, Mahler \u2014jud\u00edo converso al catolicismo\u2014 sufri\u00f3 la oposici\u00f3n y hostilidad de la prensa antisemita. Sin embargo, gracias a sus innovadoras producciones y a la insistencia en los m\u00e1s altos niveles de representaci\u00f3n se granje\u00f3 el reconocimiento como uno de los m\u00e1s grandes directores de \u00f3pera, particularmente como int\u00e9rprete de las \u00f3peras de Richard Wagner y Wolfgang Amadeus Mozart. Posteriormente, fue director de la Metropolitan Opera House y de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Nueva York. Como compositor, centr\u00f3 sus esfuerzos en la forma sinf\u00f3nica y en el lied. La Segunda, Tercera, Cuarta y Octava sinfon\u00edas y Das Lied von der Erde (La canci\u00f3n de la Tierra) conjugaron en sus partituras ambos g\u00e9neros. \u00c9l mismo advert\u00eda de que componer una sinfon\u00eda era \u00abconstruir un mundo con todos los medios posibles\u00bb, por lo que sus trabajos en este campo se caracterizan por una ampl\u00edsima heterogeneidad. Introdujo elementos de distinta procedencia como melod\u00edas populares, marchas, fanfarrias militares, mediante un uso personal del acorde, entrecortando o alargando inusitadamente las l\u00edneas mel\u00f3dicas, acoplados o yuxtapuestos en el interior del marco formal que absorbi\u00f3 de la tradici\u00f3n cl\u00e1sica vienesa. Sus obras sinf\u00f3nicas adquirieron desmesuradas proporciones e incluy\u00f3 armon\u00edas disonantes que sobrepasan el cromatismo utilizado por Wagner en su Trist\u00e1n e Isolda. La apariencia del desorden que resultaba, con el esfuerzo extra que demandaba reconocer alguna formalidad \u00abcl\u00e1sica\u00bb en su estructura, gener\u00f3 la incomprensi\u00f3n de su m\u00fasica, atray\u00e9ndole una hostilidad casi general, pese al apoyo de una minor\u00eda entusiasta entre la que se contaban los miembros de la Segunda Escuela de Viena, que lo ten\u00edan por su m\u00e1s directo precursor. De entre su obra, cabe se\u00f1alar sus nueve sinfon\u00edas terminadas (diez, si se incluyen los bosquejos de la D\u00e9cima) y varios ciclos de canciones o lieder. Sus principales colecciones de canciones son: Lieder eines fahrenden Gesellen (Canciones de un oficial migratorio); el ciclo Des Knaben Wunderhorn (El cuerno m\u00e1gico del muchacho), basado en una recopilaci\u00f3n de cantos populares alemanes; Kindertotenlieder (Canciones a los ni\u00f1os muertos) y las canciones R\u00fcckert-Lieder, bas\u00e1ndose en ambos casos en los textos del poeta alem\u00e1n Friedrich R\u00fcckert; tambi\u00e9n, la renovadora s\u00edntesis de sinfon\u00eda-ciclo de canciones Das Lied von der Erde, con letra de poemas traducidos del chino al alem\u00e1n. La revalorizaci\u00f3n de Mahler fue lenta, al igual que la de Anton Bruckner, y se vio retrasada a causa de su gran originalidad y del auge del nazismo en Alemania y Austria, pues su condici\u00f3n de jud\u00edo catalog\u00f3 a su obra como \u00abdegenerada\u00bb y \u00abmoderna\u00bb. Lo mismo sucedi\u00f3 con otros compositores, ca\u00eddos en desgracia en el Tercer Reich. S\u00f3lo al final de la Segunda Guerra Mundial y por la decidida labor de directores como Bruno Walter, Otto Klemperer y, m\u00e1s tarde, Bernard Haitink o Leonard Bernstein, su m\u00fasica empez\u00f3 a interpretarse con m\u00e1s frecuencia en el repertorio de las grandes orquestas, encontr\u00e1ndose entre los compositores m\u00e1s destacados en la historia de la m\u00fasica.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u53e4\u65af\u5854\u592b\u00b7\u9a6c\u52d2\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aGustav Mahler\uff0c\u5fb7\u8bed\u53d1\u97f3\uff1a[\u02c8\u0261\u028astaf \u02c8ma\u02d0l\u0250]\uff0c1860\u5e747\u67087\u65e5\uff0d1911\u5e745\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u4f5c\u4e3a\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u662f19\u4e16\u7eaa\u5fb7\u5965\u4f20\u7edf\u548c20\u4e16\u7eaa\u65e9\u671f\u7684\u73b0\u4ee3\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\u4e4b\u95f4\u627f\u524d\u542f\u540e\u7684\u6865\u6881\u3002\u9a6c\u52d2\u4e4b\u540e\uff0c\u5341\u4e8c\u97f3\u548c\u65e0\u8c03\u6027\u97f3\u4e50\u7b49\u5148\u950b\u7406\u5ff5\u5d1b\u8d77\uff0c\u4f20\u7edf\u8c03\u6027\u97f3\u4e50\u7684\u8f89\u714c\u65f6\u4ee3\u8d70\u5411\u7ec8\u7ed3\u3002\u4ed6\u7684\u6307\u6325\u6210\u5c31\u5728\u751f\u524d\u5c31\u5df2\u5f97\u5230\u5e7f\u6cdb\u8ba4\u53ef\uff0c\u4f46\u4ed6\u6240\u521b\u4f5c\u7684\u97f3\u4e50\u4e00\u5ea6\u88ab\u5ffd\u89c6\uff0c\u5728\u7eb3\u7cb9\u5fb7\u56fd\u65f6\u671f\u751a\u81f3\u56e0\u5176\u7336\u592a\u8eab\u4efd\u800c\u88ab\u7981\u6b62\uff0c\u76f4\u81f3\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6218\u540e\u624d\u56e0\u6307\u63ee\u5bb6\u4f2f\u6069\u65af\u5766\u7b49\u4eba\u7684\u63a8\u5ee3\u800c\u5f97\u5230\u590d\u5174\uff0c\u5176\u97f3\u6a02\u4ef7\u503c\u65b9\u4e3a\u4eba\u6240\u5468\u77e5\u3002\u5230\u5982\u4eca\uff0c\u9a6c\u52d2\u7684\u97f3\u4e50\u662f\u6f14\u51fa\u548c\u5f55\u97f3\u6700\u9891\u7e41\u7684\u4f5c\u54c1\u3002 \u9a6c\u52d2\u662f\u72b9\u592a\u4eba\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u6ce2\u5e0c\u7c73\u4e9a\u5580\u91cc\u65af\u7279\uff08\u4eca\u6377\u514b\u5883\u5185\uff09\uff0c\u51fa\u8eab\u5e76\u4e0d\u663e\u8d35\uff0c\u4f46\u5728\u5f88\u65e9\u5c31\u663e\u9732\u51fa\u4e86\u97f3\u4e50\u624d\u534e\u30021878\u5e74\uff0c\u4ece\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6bd5\u4e1a\u540e\uff0c\u4ed6\u5728\u6b27\u6d32\u4f17\u6b4c\u5267\u9662\u4e2d\u62c5\u5f53\u8fc7\u6307\u6325\uff1b\u5e76\u4e8e1897\u5e74\u62c5\u4efb\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u5bab\u5ef7\u6b4c\u5267\u9662\uff08\u73b0\u5728\u79f0\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u56fd\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\uff09\u603b\u76d1\u3002\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u7684\u5341\u5e74\u91cc\uff0c\u9a6c\u52d2\u4ece\u4fe1\u4ef0\u72b9\u592a\u6559\u8f6c\u53d8\u4e3a\u4fe1\u4ef0\u5929\u4e3b\u6559\uff0c\u4f46\u7531\u4e8e\u5176\u72b9\u592a\u8840\u7edf\uff0c\u8fd8\u662f\u9887\u53d7\u53cd\u72b9\u8206\u8bba\u7684\u653b\u51fb\u548c\u6392\u6324\u3002\u7136\u800c\u4ed6\u7684\u6f14\u51fa\u4e0d\u4ec5\u6c34\u5e73\u4f18\u5f02\uff0c\u800c\u4e14\u5177\u6709\u521b\u65b0\u6027\uff0c\u4f7f\u4ed6\u81f3\u4eca\u5728\u5386\u53f2\u4e0a\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u6b4c\u5267\u6307\u6325\u5bb6\u4e2d\u5360\u6709\u4e00\u5e2d\u4e4b\u5730\uff1b\u5c24\u5176\u662f\u4ed6\u5bf9\u74e6\u683c\u7eb3\u548c\u83ab\u624e\u7279\u821e\u53f0\u4f5c\u54c1\u7684\u6f14\u7ece\u6700\u4e3a\u7a81\u51fa\u3002\u665a\u5e74\u4ed6\u4e5f\u77ed\u6682\u5730\u62c5\u4efb\u8fc7\u7ebd\u7ea6\u5927\u90fd\u4f1a\u6b4c\u5267\u9662\u548c\u7ebd\u7ea6\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u7684\u603b\u76d1\u3002 \u9a6c\u52d2\u7684\u521b\u4f5c\u8303\u56f4\u8f83\u7a84\uff0c\u4f5c\u54c1\u6570\u91cf\u4e0d\u591a\u3002\u7ec8\u5176\u4e00\u751f\uff0c\u4f5c\u66f2\u603b\u662f\u6307\u6325\u4e4b\u5916\u7684\u526f\u4e1a\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u7edd\u5927\u591a\u6570\u90fd\u662f\u4ea4\u54cd\u66f2\u548c\u6b4c\u66f2\u3002\u4ed6\u7684\u5341\u90e8\u4ea4\u54cd\u66f2\u7bc7\u5e45\u5f88\u957f\uff0c\u6700\u77ed\u8005\u4e5f\u63a5\u8fd1\u4e00\u4e2a\u5c0f\u65f6\uff1b\u89c4\u6a21\u5e9e\u5927\uff0c\u589e\u52a0\u4e86\u4e50\u961f\u7f16\u5236\uff0c\u5e76\u5728\u7b2c\u4e8c\u3001\u4e09\u3001\u56db\u3001\u516b\u51e0\u90e8\u4e2d\u52a0\u5165\u4e86\u4eba\u58f0\uff1b\u5176\u5b8f\u7bc7\u5de8\u88fd\u300a\u7b2c\u516b\u4ea4\u54cd\u66f2\u300b\u9664\u8d85\u5927\u7de8\u5236\u7ba1\u5f26\u6a02\u5718\u5916\uff0c\u66f4\u52a8\u7528\u4e86\u516b\u4f4d\u72ec\u5531\u5bb6\u548c\u4e24\u4e2a\u6df7\u58f0\u56db\u90e8\u5408\u5531\u56e2\uff0c\u9996\u6f14\u65f6\u4e50\u624b\u6570\u8fbe\u4e00\u5343\u4eba\u4ee5\u4e0a\uff0c\u56e0\u800c\u5f97\u5230\u300c\u5343\u4eba\u4ea4\u97ff\u66f2\u300d\u4e4b\u5225\u7a31\u3002\u9a6c\u52d2\u4f5c\u54c1\u7684\u9996\u6f14\u901a\u5e38\u4f34\u968f\u7740\u4e89\u8bae\uff0c\u5f88\u4e45\u4e4b\u540e\u624d\u5f97\u5230\u6279\u8bc4\u5bb6\u7684\u8ba4\u53ef\uff1b\u53ea\u6709\u300a\u7b2c\u516b\u4ea4\u54cd\u66f2\u300b\u5728\u9996\u6f14\u65f6\u5c31\u5927\u83b7\u6210\u529f\u3002\u9a6c\u52d2\u7684\u97f3\u4e50\u76f4\u63a5\u5f71\u54cd\u4e86\u8bb8\u591a\u7b2c\u4e8c\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u4e50\u6d3e\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u52cb\u4f2f\u683c\u3001\u8d1d\u5c14\u683c\u548c\u97e6\u4f2f\u6069\u3002\u6b64\u5916\uff0c\u8096\u65af\u5854\u79d1\u7ef4\u5947\u548c\u5e03\u91cc\u987f\u4e5f\u4e3a\u9a6c\u52d2\u6240\u5f71\u54cd\u30021955\u5e74\uff0c\u56fd\u9645\u53e4\u65af\u5854\u592b\u00b7\u9a6c\u52d2\u5b66\u9662\u6210\u7acb\uff0c\u4ee5\u7eaa\u5ff5\u5176\u751f\u5e73\u4e0e\u4f5c\u54c1\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\uff08Gustav Mahler, 1860\u5e747\u67087\u65e5 - 1911\u5e745\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u4e3b\u306b\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ea4\u97ff\u66f2\u3068\u6b4c\u66f2\u306e\u5927\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0413\u0443\u0301\u0441\u0442\u0430\u0432 \u041c\u0430\u0301\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Gustav Mahler; 7 \u0438\u044e\u043b\u044f 1860, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0448\u0442\u0435, \u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0438\u044f \u2014 18 \u043c\u0430\u044f 1911, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041f\u0440\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432 \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440 \u0431\u044b\u043b \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u00ab\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0432\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u044f\u0442\u0451\u0440\u043a\u0438\u00bb. \u0425\u043e\u0442\u044f \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c \u0438 \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445, \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435, \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c \u043d\u0430 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433, \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0430\u043c \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u044c \u043e \u00ab\u043c\u0430\u043b\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435\u00bb, \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u0441\u043b\u044f\u044f \u043a \u043d\u0435\u0439 \u0438 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043a \u0412\u0438\u043b\u043b\u0435\u043c \u041c\u0435\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0433, \u0411\u0440\u0443\u043d\u043e \u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u041e\u0442\u0442\u043e \u041a\u043b\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0435\u0440. \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440-\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438\u043c\u0435\u043b \u043f\u0440\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043b\u0438\u0448\u044c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u0437\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0443\u0433 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0438 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f \u043f\u043e\u043b\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u043e\u043d \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u2014 \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0422\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440\u0430, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0435\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0430 \u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u043c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0438\u043c \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c XIX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 XX, \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u043e \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0438 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445, \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u0441 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b, \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0438 \u0411\u0435\u043d\u0434\u0436\u0430\u043c\u0438\u043d \u0411\u0440\u0438\u0442\u0442\u0435\u043d \u2014 \u0441 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439. \u041d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0435 \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440\u0430-\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430, \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439, \u0437\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e \u0432\u043e\u0448\u043b\u043e \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440, \u0438 \u0432\u043e\u0442 \u0443\u0436\u0435 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u0439 \u043e\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u043c\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gustav Mahler (Kalischt, Bo\u00eamia - Imp\u00e9rio Austro-H\u00fangaro - atualmente Rep\u00fablica Checa, 7 de julho de 1860 \u2014 Viena, 18 de maio de 1911) foi um Maestro judaico checo-austr\u00edaco e compositor. Atualmente, Mahler costuma ser visto como um dos maiores compositores, lembrado por ligar a m\u00fasica do s\u00e9culo XIX com a do per\u00edodo moderno e por suas grandes sinfonias e ciclo de can\u00e7\u00f5es sinf\u00f4nicas, como, por exemplo, Das Lied von der Erde (A Can\u00e7\u00e3o da Terra). \u00c9 considerado tamb\u00e9m um ex\u00edmio orquestrador, por usar combina\u00e7\u00f5es de instrumentos e timbres que pudessem expressar suas inten\u00e7\u00f5es de forma extremamente criativa, original e profunda. Suas obras (principalmente as sinfonias) s\u00e3o geralmente extensas e com orquestra\u00e7\u00e3o variada e numerosa. Mahler procura romper os limites da tonalidade, pois que em muitas de suas obras h\u00e1 longos trechos que parecem n\u00e3o estar em tom algum. Outra caracter\u00edstica marcante das obras de Mahler \u00e9 um certo car\u00e1ter sombrio, algumas vezes ligado ao funesto.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gustav Mahler (ur. 7 lipca 1860 w Kali\u0161te ko\u0142o Humpolca w Cesarstwie Austriackim, obecnie Czechy, zm. 18 maja 1911 w Wiedniu w Monarchii Austro-W\u0119gierskiej, obecnie Austria) \u2013 austriacki kompozytor i dyrygent doby neoromantyzmu. Przez wi\u0119kszo\u015b\u0107 krytyk\u00f3w uwa\u017cany za jednego z najwybitniejszych symfonik\u00f3w w historii muzyki. Za \u017cycia ceniony by\u0142 przede wszystkim jako dyrygent (zw\u0142aszcza w repertuarze beethovenowskim i wagnerowskim), a jego w\u0142asne kompozycje nigdy nie zosta\u0142y do ko\u0144ca zaakceptowane przez wiede\u0144skie \u015brodowisko muzyczne. Stopniowo jednak jego utwory utorowa\u0142y sobie drog\u0119 do sal koncertowych ca\u0142ego \u015bwiata. Wzrost zainteresowania tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 kompozytora przypada na II po\u0142ow\u0119 XX wieku. Trzon jego tw\u00f3rczo\u015bci stanowi\u0105 symfonie (\u0142\u0105cznie 11) i pie\u015bni. Mahler wywar\u0142 te\u017c wp\u0142yw na muzyk\u0119 jazzow\u0105. Wielu muzyk\u00f3w tego nurtu, maj\u0105c wykszta\u0142cenie klasyczne, cz\u0119sto si\u0119ga po symfonie Mahlera (np. Uri Caine).",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gustav Mahler (Kali\u0161t\u011b, 7 juli 1860 \u2013 Wenen, 18 mei 1911) was een in Bohemen geboren en opgegroeide Oostenrijkse componist en dirigent van joodse afkomst. Mahler gold als een van de belangrijkste dirigenten van zijn tijd, maar wordt tegenwoordig vooral gezien als componist die de late romantiek verbonden heeft met de moderne periode van de klassieke muziek die met name in de Tweede Weense School gestalte kreeg. Als dirigent was hij onder andere actief aan de operahuizen van Boedapest en Hamburg en aan de hofopera te Wenen. In Wenen was hij tevens dirigent van de Wiener Philharmoniker.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gustav Mahler (* 7. Juli 1860 in Kalischt, B\u00f6hmen; \u2020 18. Mai 1911 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist im \u00dcbergang von der Sp\u00e4tromantik zur Moderne. Er war nicht nur einer der bedeutendsten Komponisten der Sp\u00e4tromantik, sondern auch einer der ber\u00fchmtesten Dirigenten seiner Zeit und als Operndirektor ein bedeutender Reformer des Musiktheaters.",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Photo_of_Gustav_Mahler_by_Moritz_N\u00e4hr_01.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1860-7-7",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1911-5-18",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Vienna"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 744650105,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Kali\u0161t\u011b_(Pelh\u0159imov_District)"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 65174,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Composer"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Honeymoon_Killers": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mahlerian": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Gustav_Mahler": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._6_(Bruckner)": {
        "http://dbpedia.org/property/premiereConductor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Dracula:_Pages_from_a_Virgin's_Diary": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mahler_symphonies": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sydney_New_Year's_Eve_2008\u201309": {
        "http://dbpedia.org/property/artist": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler_in_Toblach": {
        "http://dbpedia.org/ontology/picture": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Wooden_Staircase": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Alma_Mahler": {
        "http://dbpedia.org/ontology/spouse": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._2_(Mahler)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mahler_(crater)": {
        "http://dbpedia.org/property/eponym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mahler_(film)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gustave_Mahler": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Death_in_Venice_(film)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mahler,_Gustav": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mahler": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gus_Mahler": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gustav_mahler": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler"
            }
        ]
    }
}