{
    "http://dbpedia.org/resource/The_Logia_of_Yeshua": {
        "http://dbpedia.org/ontology/coverArtist": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Hans_Memling"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Portrait_of_a_Man_with_a_Roman_Medal": {
        "http://dbpedia.org/ontology/author": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Hans_Memling"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Diptych_of_an_elderly_couple": {
        "http://dbpedia.org/ontology/author": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Hans_Memling"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Hans_Memling": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Hans_Memling"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Memling,_Hans": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Hans_Memling"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Michael_Hussar": {
        "http://dbpedia.org/property/works": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Hans_Memling"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Donato_Giancola": {
        "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Hans_Memling"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Michael_Sittow": {
        "http://dbpedia.org/ontology/training": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Hans_Memling"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Portrait_of_Folco_Portinari": {
        "http://dbpedia.org/ontology/author": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Hans_Memling"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Hans_Memlinc": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Hans_Memling"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Hans_Memling": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFlemishPainters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanPainters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGothicPainters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRenaissancePainters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat15th-centuryGermanPainters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Painter110391653"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDutchPainters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromSeligenstadt"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEarlyNetherlandishPainters"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hans Memling",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30e1\u30e0\u30ea\u30f3\u30af",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hans Memling",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hans Memling",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hans Memling",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hans Memling",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041c\u0435\u043c\u043b\u0438\u043d\u0433, \u0413\u0430\u043d\u0441",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hans Memling",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6f22\u65af\u00b7\u6885\u59c6\u6797",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hans Memling",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hans Memling",
                "lang": "pl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hans Memling (* zwischen 1433 und 1440 in Seligenstadt; \u2020 11. August 1494 in Br\u00fcgge; auch Jan van Mimmelynghe, Johannes Memmelinc oder Memlinc, falsch auch Hemling) war ein deutscher Maler der niederl\u00e4ndischen Schule.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0413\u0430\u043d\u0441 \u041c\u0435\u0301\u043c\u043b\u0438\u043d\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Hans Memling, \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Jan van Mimmelynghe, \u043b\u0430\u0442. Johannes Memmelinc \u0438\u043b\u0438 Memlinc; 1433/1435, \u0417\u0435\u043b\u0438\u0433\u0435\u043d\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442 \u2014 11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1494, \u0411\u0440\u044e\u0433\u0433\u0435) \u2014 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0435\u0446 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0432\u043e \u0424\u043b\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XV \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u044f \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u043d\u0443\u044e \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u044e, \u041c\u0435\u043c\u043b\u0438\u043d\u0433 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u044b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0441\u044e\u0436\u0435\u0442\u044b. \u0423\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u0435\u0446 \u0413\u0435\u0441\u0441\u0435\u043d\u0430, \u043e\u043d \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0433\u0433\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u043d\u044b\u043d\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u0435\u0439 \u0435\u0433\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hans Memling of Jan van Menninghen (Seligenstadt, ca. 1430-40 \u2013 Brugge, 11 augustus 1494) was een kunstschilder afkomstig uit het keurvorstendom Mainz. Hij wordt algemeen beschouwd als een van de prominenten van de Oudnederlandse schilderkunst beter bekend als de Vlaamse Primitieven.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30e1\u30e0\u30ea\u30f3\u30af\uff08Hans Memling, 1430\u5e74/1440\u5e74\u9803 - 1494\u5e74\uff09\u306f\u300115\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u306e\u753b\u5bb6\u3002 15\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u306b\u30d6\u30eb\u30c3\u30d8\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u753b\u5bb6\u3002\u30e4\u30f3\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30a8\u30a4\u30af\u3001\u30ed\u30d2\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30a6\u30a7\u30a4\u30c7\u30f3\u306b\u7d9a\u304f\u4e16\u4ee3\u306e\u5317\u65b9\u7d75\u753b\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u753b\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u5b97\u6559\u7684\u306a\u4e3b\u984c\u3092\u3001\u83ef\u9e97\u306a\u8272\u5f69\u3068\u3001\u5317\u65b9\u7d75\u753b\u7279\u6709\u306e\u7d30\u90e8\u307e\u3067\u3086\u308b\u304c\u305b\u306b\u3057\u306a\u3044\u5fb9\u5e95\u3057\u305f\u5199\u5b9f\u8868\u73fe\u3092\u3082\u3063\u3066\u63cf\u3044\u305f\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u8fd1\u90ca\u30bc\u30fc\u30ea\u30b2\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u306e\u751f\u307e\u308c\u3060\u304c\u3001\u4e3b\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u306e\u30d6\u30eb\u30c3\u30d8\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u751f\u5e74\u306f\u306f\u3063\u304d\u308a\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30a6\u30a7\u30a4\u30c7\u30f3\u306e\u5de5\u623f\u3067\u4fee\u696d\u3057\u305f\u3068\u63a8\u5b9a\u3055\u308c\u30011465\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30eb\u30c3\u30d8\u306e\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u5f97\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30a8\u30a4\u30af\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u611f\u3058\u3089\u308c\u308b\u5b97\u6559\u753b\u306e\u307b\u304b\u3001\u5bc4\u9032\u8005\u50cf\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u305f\u8096\u50cf\u753b\u306b\u3082\u512a\u308c\u305f\u3082\u306e\u304c\u6b8b\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30e1\u30e0\u30ea\u30f3\u30af\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u3001\u5e2b\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30a6\u30a7\u30a4\u30c7\u30f3\u306e\u3088\u3046\u306a\u6fc0\u3057\u3044\u60c5\u611f\u306e\u8868\u51fa\u306f\u898b\u3089\u308c\u305a\u3001\u753b\u9762\u306f\u9759\u5bc2\u611f\u306b\u6e80\u3061\u3066\u3044\u308b\u3002\u7d30\u90e8\u306e\u7cbe\u5bc6\u63cf\u5199\u306f\u5317\u65b9\u7d75\u753b\u5168\u822c\u306b\u898b\u3089\u308c\u308b\u7279\u8272\u3060\u304c\u3001\u30e1\u30e0\u30ea\u30f3\u30af\u306f\u3001\u91d1\u5c5e\u88fd\u306e\u93a7\u306e\u8868\u9762\u306b\u6620\u3063\u305f\u93e1\u50cf\u307e\u3067\u3082\u57f7\u62d7\u306b\u63cf\u5199\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u306e\u4e00\u3064\u306b\u300e\u8056\u5973\u30a6\u30eb\u30b9\u30e9\u306e\u8056\u907a\u7269\u7bb1\u300f\u304c\u3042\u308b\u3002\u3053\u308c\u306f\u8056\u907a\u7269\u7bb1\u306e\u8868\u9762\u306b\u30e1\u30e0\u30ea\u30f3\u30af\u7b46\u306e\u30d1\u30cd\u30eb\u753b\u3092\u53d6\u308a\u3064\u3051\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fu tra i principali maestri della \"seconda generazione\" della pittura fiamminga, dopo quella dei pionieri come Jan van Eyck, Robert Campin e Rogier van der Weyden. Le sue opere sono caratterizzate da un'eleganza raffinata, a tratti malinconica, che riassume al meglio la breve ma intensa stagione artistica promossa dai mercanti di Bruges.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hans Memling (Seligenstadt, 1430/1440 \u2014 Bruges, 1494) foi um dos mais not\u00e1veis pintores alem\u00e3es. Viveu a maior parte de sua vida em Flandres, na B\u00e9lgica. Foi ignorado pela historiografia de arte at\u00e9 meados do s\u00e9culo XIX, quando o seu nome se tornou conhecido. Na sua obra, predominam as composi\u00e7\u00f5es religiosas e famosos retratos. Ao longo da sua vida, o seu estilo pouco mudou. Este facto veio a dificultar a classifica\u00e7\u00e3o cronol\u00f3gica dos seus quadros. Entre as suas mais famosas obras, contam-se Retrato de uma anci\u00e3 e Santo Est\u00eav\u00e3o.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hans Memling (Seligenstadt (Alemania), hacia 1423/1443 - Brujas, 1494) fue un pintor flamenco activo en Brujas (B\u00e9lgica) en el per\u00edodo de su declive pol\u00edtico y comercial. No se sabe demasiado sobre la vida de este pintor. Posiblemente de origen alem\u00e1n, se piensa que se form\u00f3 en alg\u00fan taller de la zona del Rin o de Colonia. Est\u00e1 documentada su presencia en Bruselas en 1465 y en Brujas en 1466. En 1467 ingres\u00f3 en la corporaci\u00f3n de pintores de Brujas. Muchos autores defienden la teor\u00eda (reforzada por la hip\u00f3tesis de Panofsky) de que fue disc\u00edpulo de Rogier van der Weyden, aunque no hay documentaci\u00f3n alguna que lo demuestre; tambi\u00e9n lo influy\u00f3 Dirk Bouts, entre muchos otros. Fue un pintor muy popular, amasando gracias a su arte una fortuna considerable y llegando a ser registrado como burgu\u00e9s.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hans Memling, Memlinc (ur. ok. 1435 w Seligenstadt, zm. 11 sierpnia 1494 w Brugii) \u2013 malarz niderlandzki niemieckiego pochodzenia, jeden z najwa\u017cniejszych przedstawicieli wczesnego odrodzenia w Europie.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6f22\u65af\u00b7\u6885\u59c6\u6797\uff08Hans Memling\uff0c\u4ea6\u62fc\u70baMemlinc\uff1b\u7d041430\u5e74\uff0d1494\u5e748\u670811\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u5fb7\u88d4\u65e9\u671f\u5c3c\u5fb7\u862d\u756b\u5bb6\uff0c\u66fe\u5728\u7f85\u5e0c\u723e\u00b7\u8303\u5fb7\u9b4f\u767b\u4e8e\u5e03\u9b6f\u585e\u723e\u7684\u756b\u5ba4\u4e2d\u4f5c\u756b\uff0c\u8303\u5fb7\u9b4f\u767b\u6b7b\u5f8c\u6885\u59c6\u6797\u6210\u70ba\u5e03\u9b6f\u65e5\u5e02\u6c11\uff0c\u6210\u70ba\u4e86\u7576\u5730\u7684\u4e3b\u8981\u756b\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": " Pour les articles homonymes, voir Memling. Pour l'ensemble des \u0153uvres de Hans Memling, voir Liste des \u0153uvres de Hans Memling. Hans Memling est un peintre primitif flamand n\u00e9 \u00e0 Seligenstadt en Allemagne vers 1435-1440 et mort \u00e0 Bruges en 1494. Il est l'un des plus grands repr\u00e9sentants de la peinture brugeoise du XVe si\u00e8cle, aux c\u00f4t\u00e9s de Jan van Eyck, de Petrus Christus et de G\u00e9rard David, et de l'\u00e9cole des peintres primitifs flamands.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hans Memling (also spelled Memlinc; c. 1430 \u2013 11 August 1494) was a German painter who moved to Flanders and worked in the tradition of Early Netherlandish painting. He spent some time in the Brussels workshop of Rogier van der Weyden, and after van der Weyden's death in 1464, Memling was made a citizen of Bruges, where he became one of the leading artists, painting both portraits and diptychs for personal devotion and several large religious works, continuing the style he learned in his youth.",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u03a7\u03b1\u03bd\u03c2_\u039c\u03ad\u03bc\u03bb\u03b9\u03bd\u03b3\u03ba"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Hans_Memling"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30e1\u30e0\u30ea\u30f3\u30af"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/118580647"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q106851"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Hans_Memling"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Hans_Memling"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Hans_Memling"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q106851"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Hans_Memling"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://viaf.org/viaf/36926265"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Hans_Memling"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Hans_Memling"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.01bbkk"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Hans_Memling"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Hans_Memling"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Hans_Memling"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Hans_Memling"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1494_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Seligenstadt"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1430s_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Flemish_painters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Arts_in_the_court_of_Philip_the_Good"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German_painters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Early_Netherlandish_painters"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hans Memling",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hans_Memling_La_Vierge_et_l_Enfant_entre_Saint_Jacques_et_Saint_Dominique_1488_1490.jpg"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Flemish painter",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hans",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hans_Memling"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Memling",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hans_Memling?oldid=734501895"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wga.hu/art/m/memling/2middle3/15allego.jpg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wga.hu/art/m/memling/2middle1/10bless.jpg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wga.hu/art/m/memling/2middle2/13nocel1.jpg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wga.hu/art/m/memling/1early1/03crabb0.jpg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wga.hu/art/m/memling/3mature4/26nomus.jpg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wga.hu/art/m/memling/3mature2/25nobath.jpg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wga.hu/art/m/memling/3mature2/24blessi.jpg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wga.hu/art/m/memling/3mature1/17noadv.jpg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://libmma.contentdm.oclc.org/cdm/compoundobject/collection/p15324coll10/id/74278/rec/1"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wga.hu/art/m/memling/6copies/08notri3.jpg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wga.hu/art/m/memling/6copies/08notri1.jpg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wga.hu/art/m/memling/6copies/0685depo.jpg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wga.hu/art/m/memling/3mature4/26nomus1.jpg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wga.hu/art/m/memling/3mature5/27column.jpg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://libmma.contentdm.oclc.org/cdm/compoundobject/collection/p15324coll10/id/91807/rec/320"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hans Memling (Seligenstadt, 1430/1440 \u2014 Bruges, 1494) foi um dos mais not\u00e1veis pintores alem\u00e3es. Viveu a maior parte de sua vida em Flandres, na B\u00e9lgica. Foi ignorado pela historiografia de arte at\u00e9 meados do s\u00e9culo XIX, quando o seu nome se tornou conhecido. No in\u00edcio da sua vida art\u00edstica, passou algum tempo na cidade de Col\u00f3nia, na Alemanha, onde os especialistas cr\u00eaem que Memling tenha estudado. Por\u00e9m, em 1466, Memling viajou para Bruges, onde se tornou aluno de Rogier van der Weyden. A partir daqui, a influ\u00eancia, n\u00e3o s\u00f3 de Van der Weyden, como de outros artistas flamengos (como Dirck Bouts) tornou-se proeminente na obra de Hans Memling. Na sua obra, predominam as composi\u00e7\u00f5es religiosas e famosos retratos. Ao longo da sua vida, o seu estilo pouco mudou. Este facto veio a dificultar a classifica\u00e7\u00e3o cronol\u00f3gica dos seus quadros. Entre as suas mais famosas obras, contam-se Retrato de uma anci\u00e3 e Santo Est\u00eav\u00e3o.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hans Memling, Memlinc (ur. ok. 1435 w Seligenstadt, zm. 11 sierpnia 1494 w Brugii) \u2013 malarz niderlandzki niemieckiego pochodzenia, jeden z najwa\u017cniejszych przedstawicieli wczesnego odrodzenia w Europie.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30e1\u30e0\u30ea\u30f3\u30af\uff08Hans Memling, 1430\u5e74/1440\u5e74\u9803 - 1494\u5e74\uff09\u306f\u300115\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u306e\u753b\u5bb6\u3002 15\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u306b\u30d6\u30eb\u30c3\u30d8\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u753b\u5bb6\u3002\u30e4\u30f3\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30a8\u30a4\u30af\u3001\u30ed\u30d2\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30a6\u30a7\u30a4\u30c7\u30f3\u306b\u7d9a\u304f\u4e16\u4ee3\u306e\u5317\u65b9\u7d75\u753b\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u753b\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u5b97\u6559\u7684\u306a\u4e3b\u984c\u3092\u3001\u83ef\u9e97\u306a\u8272\u5f69\u3068\u3001\u5317\u65b9\u7d75\u753b\u7279\u6709\u306e\u7d30\u90e8\u307e\u3067\u3086\u308b\u304c\u305b\u306b\u3057\u306a\u3044\u5fb9\u5e95\u3057\u305f\u5199\u5b9f\u8868\u73fe\u3092\u3082\u3063\u3066\u63cf\u3044\u305f\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u8fd1\u90ca\u30bc\u30fc\u30ea\u30b2\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u306e\u751f\u307e\u308c\u3060\u304c\u3001\u4e3b\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u306e\u30d6\u30eb\u30c3\u30d8\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u751f\u5e74\u306f\u306f\u3063\u304d\u308a\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30a6\u30a7\u30a4\u30c7\u30f3\u306e\u5de5\u623f\u3067\u4fee\u696d\u3057\u305f\u3068\u63a8\u5b9a\u3055\u308c\u30011465\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30eb\u30c3\u30d8\u306e\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u5f97\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30a8\u30a4\u30af\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u611f\u3058\u3089\u308c\u308b\u5b97\u6559\u753b\u306e\u307b\u304b\u3001\u5bc4\u9032\u8005\u50cf\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u305f\u8096\u50cf\u753b\u306b\u3082\u512a\u308c\u305f\u3082\u306e\u304c\u6b8b\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30e1\u30e0\u30ea\u30f3\u30af\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u3001\u5e2b\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30a6\u30a7\u30a4\u30c7\u30f3\u306e\u3088\u3046\u306a\u6fc0\u3057\u3044\u60c5\u611f\u306e\u8868\u51fa\u306f\u898b\u3089\u308c\u305a\u3001\u753b\u9762\u306f\u9759\u5bc2\u611f\u306b\u6e80\u3061\u3066\u3044\u308b\u3002\u7d30\u90e8\u306e\u7cbe\u5bc6\u63cf\u5199\u306f\u5317\u65b9\u7d75\u753b\u5168\u822c\u306b\u898b\u3089\u308c\u308b\u7279\u8272\u3060\u304c\u3001\u30e1\u30e0\u30ea\u30f3\u30af\u306f\u3001\u91d1\u5c5e\u88fd\u306e\u93a7\u306e\u8868\u9762\u306b\u6620\u3063\u305f\u93e1\u50cf\u307e\u3067\u3082\u57f7\u62d7\u306b\u63cf\u5199\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u306e\u4e00\u3064\u306b\u300e\u8056\u5973\u30a6\u30eb\u30b9\u30e9\u306e\u8056\u907a\u7269\u7bb1\u300f\u304c\u3042\u308b\u3002\u3053\u308c\u306f\u8056\u907a\u7269\u7bb1\u306e\u8868\u9762\u306b\u30e1\u30e0\u30ea\u30f3\u30af\u7b46\u306e\u30d1\u30cd\u30eb\u753b\u3092\u53d6\u308a\u3064\u3051\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0413\u0430\u043d\u0441 \u041c\u0435\u0301\u043c\u043b\u0438\u043d\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Hans Memling, \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Jan van Mimmelynghe, \u043b\u0430\u0442. Johannes Memmelinc \u0438\u043b\u0438 Memlinc; 1433/1435, \u0417\u0435\u043b\u0438\u0433\u0435\u043d\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442 \u2014 11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1494, \u0411\u0440\u044e\u0433\u0433\u0435) \u2014 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0435\u0446 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0432\u043e \u0424\u043b\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XV \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u044f \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u043d\u0443\u044e \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u044e, \u041c\u0435\u043c\u043b\u0438\u043d\u0433 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u044b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0441\u044e\u0436\u0435\u0442\u044b. \u0423\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u0435\u0446 \u0413\u0435\u0441\u0441\u0435\u043d\u0430, \u043e\u043d \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0433\u0433\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u043d\u044b\u043d\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u0435\u0439 \u0435\u0433\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": " Pour les articles homonymes, voir Memling. Pour l'ensemble des \u0153uvres de Hans Memling, voir Liste des \u0153uvres de Hans Memling. Hans Memling est un peintre primitif flamand n\u00e9 \u00e0 Seligenstadt en Allemagne vers 1435-1440 et mort \u00e0 Bruges en 1494. Il est l'un des plus grands repr\u00e9sentants de la peinture brugeoise du XVe si\u00e8cle, aux c\u00f4t\u00e9s de Jan van Eyck, de Petrus Christus et de G\u00e9rard David, et de l'\u00e9cole des peintres primitifs flamands. Avant de s'installer \u00e0 Bruges, Memling travaille dans l'atelier bruxellois de Rogier van der Weyden, et il n'ouvre son propre atelier qu'apr\u00e8s la mort de Rogier van der Weyden en 1464. D'\u00e9videntes similitudes stylistiques \u00e9tayent une relation \u00e9troite entre les deux artistes. Memling d\u00e9veloppe ensuite un style personnel, empreint de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et de douceur, qui \u00e0 son tour prend valeur d'exemple pour ses contemporains et notamment le Ma\u00eetre de la L\u00e9gende de sainte Ursule. Environ cent pi\u00e8ces de Memling sont connues, qui sont attribu\u00e9es \u00e0 lui ou \u00e0 son atelier. Elles comportent des retables, des repr\u00e9sentations de la Vierge, et une importante galerie de portraits.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hans Memling of Jan van Menninghen (Seligenstadt, ca. 1430-40 \u2013 Brugge, 11 augustus 1494) was een kunstschilder afkomstig uit het keurvorstendom Mainz. Hij wordt algemeen beschouwd als een van de prominenten van de Oudnederlandse schilderkunst beter bekend als de Vlaamse Primitieven.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6f22\u65af\u00b7\u6885\u59c6\u6797\uff08Hans Memling\uff0c\u4ea6\u62fc\u70baMemlinc\uff1b\u7d041430\u5e74\uff0d1494\u5e748\u670811\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u5fb7\u88d4\u65e9\u671f\u5c3c\u5fb7\u862d\u756b\u5bb6\uff0c\u66fe\u5728\u7f85\u5e0c\u723e\u00b7\u8303\u5fb7\u9b4f\u767b\u4e8e\u5e03\u9b6f\u585e\u723e\u7684\u756b\u5ba4\u4e2d\u4f5c\u756b\uff0c\u8303\u5fb7\u9b4f\u767b\u6b7b\u5f8c\u6885\u59c6\u6797\u6210\u70ba\u5e03\u9b6f\u65e5\u5e02\u6c11\uff0c\u6210\u70ba\u4e86\u7576\u5730\u7684\u4e3b\u8981\u756b\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hans Memling (also spelled Memlinc; c. 1430 \u2013 11 August 1494) was a German painter who moved to Flanders and worked in the tradition of Early Netherlandish painting. He spent some time in the Brussels workshop of Rogier van der Weyden, and after van der Weyden's death in 1464, Memling was made a citizen of Bruges, where he became one of the leading artists, painting both portraits and diptychs for personal devotion and several large religious works, continuing the style he learned in his youth.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fu tra i principali maestri della \"seconda generazione\" della pittura fiamminga, dopo quella dei pionieri come Jan van Eyck, Robert Campin e Rogier van der Weyden. Le sue opere sono caratterizzate da un'eleganza raffinata, a tratti malinconica, che riassume al meglio la breve ma intensa stagione artistica promossa dai mercanti di Bruges.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hans Memling (Seligenstadt (Alemania), hacia 1423/1443 - Brujas, 1494) fue un pintor flamenco activo en Brujas (B\u00e9lgica) en el per\u00edodo de su declive pol\u00edtico y comercial. No se sabe demasiado sobre la vida de este pintor. Posiblemente de origen alem\u00e1n, se piensa que se form\u00f3 en alg\u00fan taller de la zona del Rin o de Colonia. Est\u00e1 documentada su presencia en Bruselas en 1465 y en Brujas en 1466. En 1467 ingres\u00f3 en la corporaci\u00f3n de pintores de Brujas. Muchos autores defienden la teor\u00eda (reforzada por la hip\u00f3tesis de Panofsky) de que fue disc\u00edpulo de Rogier van der Weyden, aunque no hay documentaci\u00f3n alguna que lo demuestre; tambi\u00e9n lo influy\u00f3 Dirk Bouts, entre muchos otros. Fue un pintor muy popular, amasando gracias a su arte una fortuna considerable y llegando a ser registrado como burgu\u00e9s. Le llegaron encargos de otros pa\u00edses, como Inglaterra o Espa\u00f1a. De hecho, fue uno de los pintores favoritos de Isabel I de Castilla. Junto a G\u00e9rard David, pertenece al grupo de pintores que recogen la tradici\u00f3n flamenca y reiteran las formas anteriores. Su estilo es suave y delicado, con figuras bellas y magn\u00edfico colorido. Aporta una concepci\u00f3n germ\u00e1nica, sensual, de la belleza humana y de los destacados fondos paisaj\u00edsticos de sus cuadros. Suele ser pintor de V\u00edrgenes con el Ni\u00f1o, rodeada de \u00e1ngeles m\u00fasicos. Normalmente se trata de d\u00edpticos y tr\u00edptitcos en que la Virgen est\u00e1 en una tabla y, en la otra, los donantes. No obstante, con el transcurso de los siglos, las tablas han acabado separadas en muchos casos.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hans Memling (* zwischen 1433 und 1440 in Seligenstadt; \u2020 11. August 1494 in Br\u00fcgge; auch Jan van Mimmelynghe, Johannes Memmelinc oder Memlinc, falsch auch Hemling) war ein deutscher Maler der niederl\u00e4ndischen Schule.",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hans_Memling_La_Vierge_et_l_Enfant_entre_Saint_Jacques_et_Saint_Dominique_1488_1490.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1435-1-1",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1494-8-20",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Bruges"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 734501895,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Seligenstadt"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 192503,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Painter"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Memlinc": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Hans_Memling"
            }
        ]
    }
}