{
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Huldrych_Zwingli": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Huldrych_Zwingli"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Zwingali": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Huldrych_Zwingli"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anna_Reinhard": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Huldrych_Zwingli"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Huldreich_Zwingli": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Huldrych_Zwingli"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ulrich_Zwingili": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Huldrych_Zwingli"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Huldrychus_Zwinglius": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Huldrych_Zwingli"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ulrich_Zwingli": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Huldrych_Zwingli"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ultricht_Zwingli": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Huldrych_Zwingli"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ulricus_Zuinglius": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Huldrych_Zwingli"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pestlied": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Huldrych_Zwingli"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Zwingli": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Huldrych_Zwingli"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Huldrich_Zwingli": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Huldrych_Zwingli"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Hulderick_Zuinglius": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Huldrych_Zwingli"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Huldrich_Zuingle": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Huldrych_Zwingli"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Huldrych_Zuinglj": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Huldrych_Zwingli"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ulrich_Zwingle": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Huldrych_Zwingli"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Conference_of_Baden": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Huldrych_Zwingli"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Second_War_of_Kappel": {
        "http://dbpedia.org/ontology/commander": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Huldrych_Zwingli"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Huldrych_Zwingli": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Disputant109615465"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Reformer110515194"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Theologian110705615"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSwissTheologians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryChaplain110316527"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Humanist110191192"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLatin-languageWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleKilledInAction"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat16th-centuryLatin-languageWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHumanists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBibleTranslators"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Chaplain109908508"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSwissPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatProtestantTheologians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Linguist110264219"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Translator110725280"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Priest110470779"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/SpiritualLeader109505153"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Clergyman109927451"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromTheCantonOfSt.Gallen"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatProtestantReformers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRenaissancePeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat16th-centurySwissWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromZ\u00fcrich"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMilitaryChaplains"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSwissRomanCatholicPriests"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat16th-centurySwissPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6148\u904b\u7406",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d5\u30eb\u30c9\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30c4\u30f4\u30a3\u30f3\u30b0\u30ea",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ulrico Zu\u00ednglio",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Huldrych Zwingli",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Huldrych Zwingli",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Huldrych Zwingli",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ulrico Zuinglio",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0647\u0648\u0644\u062f\u0631\u064a\u062e \u0632\u0648\u064a\u0646\u0643\u0644\u064a",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Huldrych Zwingli",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ulrich Zwingli",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0426\u0432\u0438\u043d\u0433\u043b\u0438, \u0423\u043b\u044c\u0440\u0438\u0445",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Huldrych Zwingli",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Huldrych Zwingli or Ulrich Zwingli (1 January 1484 \u2013 11 October 1531) was a leader of the Reformation in Switzerland. Born during a time of emerging Swiss patriotism and increasing criticism of the Swiss mercenary system, he attended the University of Vienna and the University of Basel, a scholarly center of Renaissance humanism. He continued his studies while he served as a pastor in Glarus and later in Einsiedeln, where he was influenced by the writings of Erasmus.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0423\u0301\u043b\u044c\u0440\u0438\u0445 \u0426\u0432\u0438\u0301\u043d\u0433\u043b\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Ulrich Zwingli; 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1484, \u0412\u0438\u043b\u044c\u0434\u0445\u0430\u0443\u0441, \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u0413\u0430\u043b\u043b\u0435\u043d \u2014 11 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1531, \u041a\u0430\u043f\u043f\u0435\u043b\u044c-\u043d\u0430-\u0410\u043b\u044c\u0431\u0438\u0441\u0435, \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438, \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444. \u041f\u043e\u0433\u0438\u0431 \u0432 \u0431\u0438\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u041a\u0430\u043f\u043f\u0435\u043b\u0435.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Promosse importanti riforme religiose nel suo Paese, sul modello della Riforma di Martin Lutero. La sua proposta di riforma del cristianesimo ottenne prima il supporto della popolazione e delle autorit\u00e0 di Zurigo, e coinvolgendo successivamente altri cinque cantoni svizzeri, mentre i rimanenti cinque rimasero fedeli alla Chiesa cattolica.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d5\u30eb\u30c9\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30c4\u30f4\u30a3\u30f3\u30b0\u30ea\uff08\u72ec: Huldrych Zwingli\u30011484\u5e741\u67081\u65e5 - 1531\u5e7410\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u6700\u521d\u306e\u5b97\u6559\u6539\u9769\u8005\u3002\u30b9\u30a4\u30b9\u6539\u9769\u6d3e\u6559\u4f1a\u306e\u5275\u59cb\u8005\u3067\u3001\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u306b\u795e\u8056\u653f\u6cbb\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u305f\u3002\u300c\u8056\u66f8\u306e\u307f\u300d\u3092\u4fe1\u4ef0\u306e\u57fa\u6e96\u3068\u3057\u305f\u3053\u3068\u3001\u4fe1\u4ef0\u305d\u306e\u3082\u306e\u304c\u5927\u4e8b\u3060\u3068\u8aac\u3044\u305f\u3053\u3068\u3001\u4e07\u4eba\u796d\u53f8\u8aac\u3092\u8aac\u3044\u305f\u3053\u3068\u306f\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30eb\u30bf\u30fc\u3068\u5909\u308f\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u305d\u308c\u4ee5\u5916\u306e\u90e8\u5206\u306b\u304a\u3044\u3066\u30eb\u30bf\u30fc\u3068\u610f\u898b\u3092\u7570\u306b\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u5f7c\u3089\u306f\u30de\u30fc\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u4f1a\u8ac7\u3067\u591a\u304f\u306e\u8ad6\u70b9\u306b\u3064\u3044\u3066\u5408\u610f\u3057\u305f\u304c\u3001\u8056\u9910\u8ad6\u3067\u4e00\u81f4\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u8af8\u5dde\u3068\u306e\u5185\u6226\u306e\u4e2d\u3067\u6226\u6b7b\u3057\u305f\u300247\u6b73\u3060\u3063\u305f\u3002 \u30eb\u30bf\u30fc\u3068\u4e26\u3093\u3067\u5b97\u6559\u6539\u9769\u306e\u521d\u671f\u306e\u7acb\u5f79\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3060\u304c\u3001\u30eb\u30bf\u30fc\u3068\u5bfe\u7acb\u3057\u305f\u3053\u3068\u3084\u3001\u3053\u308c\u3082\u30eb\u30bf\u30fc\u3068\u306f\u9055\u3044\u5fd7\u534a\u3070\u306b\u3057\u3066\u6226\u6b7b\u3057\u305f\u3053\u3068\u306a\u3069\u304b\u3089\u30eb\u30bf\u30fc\u307b\u3069\u306e\u77e5\u540d\u5ea6\u306f\u306a\u3044\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c4\u30f4\u30a3\u30f3\u30b0\u30ea\u306e\u6b8b\u3057\u305f\u3082\u306e\u306f\u3001\u4eca\u65e5\u3082\u6539\u9769\u6d3e\u6559\u4f1a\u306e\u4fe1\u4ef0\u544a\u767d\u3001\u793c\u62dd\u3001\u6559\u4f1a\u306a\u3069\u306e\u5185\u306b\u898b\u308b\u4e8b\u304c\u51fa\u6765\u308b\u3002\u4ed6\u306e\u540d\u3068\u3057\u3066\u300c\u30d5\u30eb\u30c9\u30e9\u30a4\u30d2\u300d(Huldreych)\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u305f\u308a\u3001\u30a6\u30eb\u30ea\u30d2(Ulrich)\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Huldrych Zwingli (ook Ulrich Zwingli) (Wildhaus, 1 januari 1484 - Kappel am Albis, 11 oktober 1531) was een belangrijke Zwitserse reformator en een van de leiders van de Zwitserse Reformatie, en van het protestantisme binnen Zwitserland. Onafhankelijk van Maarten Luther kwam Zwingli tot een vergelijkbare conclusie aangaande de kerk en het geloof door het bestuderen van de Bijbel vanuit een humanistisch oogpunt.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ulrico Zuinglio, en alem\u00e1n Huldrych o Ulrich Zwingli (Wildhaus, Suiza, 1 de enero de 1484 - Kappel am Albis, 11 de octubre de 1531) fue el l\u00edder de la Reforma Protestante suiza y el fundador de la Iglesia Reformada Suiza. Al estudiar las Escrituras desde el punto de vista de un entendido humanista, lleg\u00f3, de manera independiente, a conclusiones similares a las de Lutero, que era un doctor biblicus.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Huldrych Zwingli (auch Huldreych, Huldreich und Ulrich Zwingli; * 1. Januar 1484 in Wildhaus; \u2020 11. Oktober 1531 in Kappel am Albis) war der erste Z\u00fcrcher Reformator. Aus der Z\u00fcrcher und der Genfer Reformation ging die reformierte Kirche hervor. Seine Theologie wurde in der zweiten Generation von Heinrich Bullinger und Johannes Calvin weitergetragen.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ulrich Zwingli est un r\u00e9formateur protestant suisse, n\u00e9 \u00e0 Wildhaus (dans le canton de Saint-Gall) le 1er janvier 1484 et mort le 11 octobre 1531 \u00e0 Kappel am Albis (dans le canton de Zurich). Tr\u00e8s pr\u00e9sent dans la soci\u00e9t\u00e9, il est un des principaux artisans des diff\u00e9rentes tentatives de convertir, y compris militairement, la Suisse \u00e0 la R\u00e9forme protestante. En 1523, il parvient \u00e0 faire adopter la R\u00e9forme par le canton de Zurich, premier canton \u00e0 le faire. Il est, depuis Zurich, \u00e0 l'origine des \u00c9glises r\u00e9form\u00e9es de Suisse al\u00e9manique . Il est l'une des r\u00e9f\u00e9rences historiques du protestantisme lib\u00e9ral.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u70cf\u5229\u5e0c\u00b7\u6148\u904b\u7406\uff08\u6148\u904b\u7406\u53c8\u8b6f\u4f5c\u8328\u6eab\u5229\uff0c\u5fb7\u8bed\uff1aHuldrych Zwingli\uff0c\u82f1\u8bed\uff1aUlrich Zwingli\uff0c1484\u5e741\u67081\u65e5\uff0d1531\u5e7410\u670810\u65e5\uff09\uff0c\u57fa\u7763\u6559\u795e\u5b78\u5bb6\uff0c\u745e\u58eb\u5b97\u6559\u6539\u9769\u904b\u52d5\u7684\u9818\u5c0e\u8005\u3002 \u6148\u904b\u7406\u751f\u65bc\u745e\u58eb\u5a01\u5fb7\u8d6b\u65af\u57ce\u3002\u7576\u6642\u662f\u745e\u58eb\u611b\u570b\u4e3b\u7fa9\u525b\u8208\u8d77\u7684\u6642\u5019\uff0c\u745e\u58eb\u50ad\u5175\u5236\u5ea6\u4e5f\u53d7\u5230\u8d8a\u4f86\u8d8a\u591a\u7684\u6279\u8a55\u3002\u6148\u904b\u7406\u9032\u5165\u4e86\u7dad\u4e5f\u7d0d\u5927\u5b78\u548c\u5df4\u585e\u723e\u5927\u5b78\u63a5\u53d7\u6559\u80b2\uff0c\u6df1\u53d7\u4eba\u6587\u4e3b\u7fa9\u5f71\u97ff\u3002\u7576\u4ed6\u5728\u683c\u62c9\u9b6f\u65af\u8207\u827e\u56e0\u897f\u5fb7\u502b\u64d4\u4efb\u795e\u7236\u5f8c\uff0c\u4ecd\u7e7c\u7e8c\u4ed6\u7684\u5b78\u696d\uff0c\u53d7\u5230\u4f0a\u62c9\u65af\u8b28\u8457\u4f5c\u7684\u5f71\u97ff\u3002\u6148\u904b\u7406\u672c\u8eab\u53cd\u5c0d\u6559\u6703\u50b3\u7d71\u3001\u8d16\u7f6a\u5238\u548c\u5d07\u62dc\u99ac\u5229\u4e9e\u7b49\u50b3\u7d71\u4fe1\u4ef0\u3002 1518\u5e74\u6148\u904b\u7406\u6210\u70ba\u8607\u9ece\u4e16\u8607\u9ece\u4e16\u5927\u6559\u5802\u7684\u795e\u7236\uff0c\u5728\u90a3\u88e1\u958b\u59cb\u9f13\u5439\u5b97\u6559\u6539\u9769\u7684\u601d\u60f3\u30021522\u5e74\u56e0\u70ba\u53cd\u5c0d\u5728\u5927\u9f4b\u671f\u7684\u7981\u98df\uff0c\u958b\u59cb\u53d7\u5230\u516c\u773e\u95dc\u6ce8\u3002\u5728\u8457\u4f5c\u4e2d\uff0c\u4ed6\u6307\u51fa\u5728\u6559\u6703\u968e\u7d1a\u7684\u8150\u6557\uff0c\u63d0\u5021\u6559\u58eb\u7d50\u5a5a\uff0c\u4e26\u653b\u64ca\u79ae\u62dc\u5834\u6240\u4f7f\u7528\u8056\u50cf\u30021525\u5e74\uff0c\u6148\u904b\u7406\u63a8\u51fa\u4e86\u65b0\u7684\u79ae\u5100\u3002\u5c0d\u65bc\u5b30\u5152\u6d17\u79ae\uff0c\u6148\u904b\u7406\u66fe\u8207\u91cd\u6d17\u6d3e\u4e00\u8d77\u8a66\u5716\u5ee2\u9664\uff0c\u4f46\u5f8c\u4f86\u56e0\u653f\u6cbb\u56e0\u7d20\u59a5\u5354\uff0c\u5c0e\u81f4\u8207\u5805\u6301\u9032\u4e00\u6b65\u6539\u9769\u7684\u91cd\u6d17\u6d3e\u6c7a\u88c2\u3002\u56e0\u70ba\u6148\u904b\u7406\u8207\u91cd\u6d17\u6d3e\u7684\u885d\u7a81\u5c0e\u81f4\u91cd\u6d17\u6d3e\u88ab\u8feb\u5bb3\uff0c\u6b77\u53f2\u5b78\u5bb6\u66fe\u722d\u8ad6\u4ed6\u662f\u5426\u4f7f\u8607\u9ece\u4e16\u6210\u70ba\u4e00\u500b\u795e\u6b0a\u653f\u6cbb\u7684\u57ce\u90a6\u3002 1531\u5e74\uff0c\u6148\u904b\u7406\u7684\u806f\u76df\u610f\u5716\u5c0d\u5929\u4e3b\u6559\u5404\u57ce\u90a6\u9032\u884c\u7ce7\u98df\u5c01\u9396\uff0c5\u500b\u5929\u4e3b\u6559\u57ce\u90a6\u7a81\u7136\u8972\u64ca\u8607\u9ece\u4e16\uff0c\u6148\u904b\u7406\u4ee5\u96a8\u8ecd\u7267\u5e2b\u7684\u8eab\u5206\u6230\u6b7b\uff0c\u5e74\u50c547\u6b72\u3002\u6148\u904b\u7406\u6240\u7559\u4e0b\u7684\u795e\u5b78\u601d\u60f3\u3001\u79ae\u5100\u9084\u6709\u6559\u6703\u5236\u5ea6\uff0c\u81f3\u4eca\u4ecd\u5f71\u97ff\u8457\u6539\u9769\u5b97\u6559\u6703\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Huldrych Zwingli (Ulrich Zwingli) (ur. 1 stycznia 1484 w Wildhaus w regionie Toggenburg, zm. 11 pa\u017adziernika 1531 w Kappel am Albis) \u2013 szwajcarski kaznodzieja i teolog, jeden z g\u0142\u00f3wnych tw\u00f3rc\u00f3w ewangelicyzmu reformowanego i przedstawicieli reformacji w Szwajcarii.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0647\u0648\u0644\u062f\u0631\u064a\u062e \u0632\u0652\u0648\u064a\u0646\u06af\u0640\u0652\u0644\u064a Huldrych (\u0623\u0648 Ulrich) Zwingli (\u0648.1 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1484 \u2013 11 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1531) \u0643\u0627\u0646 \u0632\u0639\u064a\u0645\u0627\u064b \u0644\u0644\u0625\u0635\u0644\u0627\u062d \u0641\u064a \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0629. \u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a \u0632\u0645\u0646 \u0628\u0632\u0648\u063a \u0627\u0644\u062d\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a \u0648\u062a\u0635\u0627\u0639\u062f \u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u062f \u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062a\u0632\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a\u064a\u0646, \u0648\u0642\u062f \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642 \u0628\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u06a4\u064a\u064a\u0646\u0627 \u0648\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0628\u0627\u0632\u0644, \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0631\u0643\u0632\u0627\u064b \u062f\u0631\u0627\u0633\u064a\u0627\u064b \u0644\u0644\u0646\u0632\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0648\u0642\u062f \u0648\u0627\u0635\u0644 \u062f\u0631\u0627\u0633\u0627\u062a\u0647 \u0628\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0639\u0645\u0644 \u0642\u0633\u0627\u064b \u0641\u064a \u06af\u0644\u0627\u0631\u0648\u0633 \u0648\u0644\u0627\u062d\u0642\u0627\u064b \u0641\u064a \u0623\u064a\u0646\u0633\u064a\u062f\u0644\u0646 \u062d\u064a\u062b \u062a\u0623\u062b\u0631 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a \u0625\u0631\u0627\u0632\u0645\u0648\u0633.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ulrico Zu\u00ednglio, em alem\u00e3o Huldreych, Huldreich ou Ulrich Zwingli (Wildhaus, Cant\u00e3o de S\u00e3o Galo, 1\u00ba de janeiro de 1484 \u2014 Kappel am Albis, 10 de outubro de 1531), foi um te\u00f3logo su\u00ed\u00e7o e principal l\u00edder da Reforma Protestante na Su\u00ed\u00e7a. Zu\u00ednglio foi o l\u00edder da reforma su\u00ed\u00e7a e fundador das igrejas reformadas su\u00ed\u00e7as. Independentemente de Martinho Lutero, que era doctor biblicus, Zu\u00ednglio chegou a conclus\u00f5es semelhantes pelo estudo das escrituras do ponto de vista de um erudito humanista. Zu\u00ednglio n\u00e3o deixou uma igreja organizada, mas as suas doutrinas influenciaram as confiss\u00f5es calvinistas.",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Ulrico_Zu\u00ednglio"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Zwingli"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q123034"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://viaf.org/viaf/71399367"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Huldrych_Zwingli"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Ulrich_Zwingli"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Huldrych_Zwingli"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Ulrich_Zwingli"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30d5\u30eb\u30c9\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30c4\u30f4\u30a3\u30f3\u30b0\u30ea"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Ulrich_Zwingli"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/118637533"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Huldrych_Zwingli"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Huldrych_Zwingli"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q123034"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u039f\u03cd\u03bb\u03c1\u03b9\u03c7_\u0396\u03b2\u03af\u03b3\u03b3\u03bb\u03b9\u03bf\u03c2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Ulrico_Zuinglio"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Huldrych_Zwingli"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.03jp4"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Huldrych_Zwingli"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc6b8\ub9ac\ud788_\uce20\ube59\uae00\ub9ac"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:16th-century_Swiss_writers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Toggenburg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Z\u00fcrich"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Swiss_Calvinist_and_Reformed_theologians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1484_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Z\u00fcrich"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:16th-century_Calvinist_and_Reformed_theologians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Swiss_military_personnel_killed_in_action"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Vienna_alumni"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1531_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Swiss_Roman_Catholic_priests"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Huldrych_Zwingli"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Huldrych Zwingli",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ulrich-Zwingli-1.jpg"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "leader of the Protestant Reformation in Switzerland, and founder of the Swiss Reformed Churches",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ulrich",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Huldrych_Zwingli"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Antistes of Z\u00fcrich",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/years": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 1525,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Huldrych_Zwingli?oldid=741699766"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Wildhaus"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Old_Swiss_Confederacy"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_St._Gallen"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/deathPlace": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kappel, Canton of Zurich, Swiss Confederation",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1484-01-01",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1531-10-11",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/details/huldreichzwingl04schugoog"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/details/huldreichzwingl05schugoog"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dictionary.reference.com/browse/zwingli"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://web.archive.org/web/20080920032706/http:/zh.ref.ch/content/e3/e1939/e10912/e11025/index_ger.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.zwingliverein.ch/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://oll.libertyfund.org/titles/1682"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://worldcat.org/oclc/820553&referer=brief_results"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/details/christianeducati00zwin"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/details/evangelglaube01wernuoft"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/details/latinworkscorres02zwin"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/details/latinworkscorres03zwin"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/details/werke01zwingoog"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://zh.ref.ch/content/e3/e1939/e10912/e11025/index_ger.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/details/werke00zwingoog"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/details/werke01schigoog"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/details/vonfreiheitdersp00zwin"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.leben.us/volume-1-volume-1-issue-1/114-anna-reinhard"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/details/analectareformata01egliuoft"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://global.oup.com/academic/product/john-calvin-as-sixteenth-century-prophet-9780198703259?q=Balserak&lang=en&cc=gb/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/stream/huldreichzwingl02schugoog#page/n11/mode/2up"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://oll.libertyfund.org/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/details/latinworkscorres01zwin"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/details/huldreichzwingl01schugoog"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/details/huldreichzwingl03schugoog"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/details/huldreichzwingl00schugoog"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/details/huldreichzwingl00zrgoog"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/details/huldreichzwingli00jackuoft"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/caption": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Huldrych Zwingli as depicted by Hans Asper in an oil portrait from 1531",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0647\u0648\u0644\u062f\u0631\u064a\u062e \u0632\u0652\u0648\u064a\u0646\u06af\u0640\u0652\u0644\u064a Huldrych (\u0623\u0648 Ulrich) Zwingli (\u0648.1 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1484 \u2013 11 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1531) \u0643\u0627\u0646 \u0632\u0639\u064a\u0645\u0627\u064b \u0644\u0644\u0625\u0635\u0644\u0627\u062d \u0641\u064a \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0629. \u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a \u0632\u0645\u0646 \u0628\u0632\u0648\u063a \u0627\u0644\u062d\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a \u0648\u062a\u0635\u0627\u0639\u062f \u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u062f \u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062a\u0632\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a\u064a\u0646, \u0648\u0642\u062f \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642 \u0628\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u06a4\u064a\u064a\u0646\u0627 \u0648\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0628\u0627\u0632\u0644, \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0631\u0643\u0632\u0627\u064b \u062f\u0631\u0627\u0633\u064a\u0627\u064b \u0644\u0644\u0646\u0632\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0648\u0642\u062f \u0648\u0627\u0635\u0644 \u062f\u0631\u0627\u0633\u0627\u062a\u0647 \u0628\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0639\u0645\u0644 \u0642\u0633\u0627\u064b \u0641\u064a \u06af\u0644\u0627\u0631\u0648\u0633 \u0648\u0644\u0627\u062d\u0642\u0627\u064b \u0641\u064a \u0623\u064a\u0646\u0633\u064a\u062f\u0644\u0646 \u062d\u064a\u062b \u062a\u0623\u062b\u0631 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a \u0625\u0631\u0627\u0632\u0645\u0648\u0633. \u0641\u064a 1519, \u0623\u0635\u0628\u062d \u0632\u0648\u064a\u0646\u06af\u0644\u064a \u0642\u0633\u0627\u064b \u0641\u064a \u0627\u0644\u062f\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0643\u0628\u064a\u0631 (\u06af\u0631\u0648\u0633 \u0645\u0648\u0646\u0633\u062a\u0631) \u0641\u064a \u0632\u064a\u0648\u0631\u062e \u062d\u064a\u062b \u0628\u062f\u0623 \u0627\u0644\u062f\u0639\u0648\u0629 \u0644\u0625\u0635\u0644\u0627\u062d \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u062c\u062f\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u064a\u062b\u064a\u0631\u0647 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1522, \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0647\u0627\u062c\u0645 \u0637\u0642\u0633 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0645 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u064a\u0646 \u064a\u0648\u0645\u0627\u064b Lent \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u0645\u0629. \u0648\u0641\u064a \u0645\u0637\u0628\u0648\u0639\u0627\u062a\u0647, \u0643\u0634\u0641 \u0641\u0633\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u0647\u0646\u0648\u062a \u0627\u0644\u0643\u0646\u0633\u064a, \u0648\u0646\u0627\u062f\u0649 \u0628\u0632\u0648\u0627\u062c \u0627\u0644\u0642\u0633\u0627\u0648\u0633\u0629, \u0648\u0647\u0627\u062c\u0645 \u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0631 \u0641\u064a \u0623\u0645\u0627\u0643\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0628\u0627\u062f\u0629. \u0648\u0641\u064a 1525, \u0642\u062f\u064e\u0651\u0645 \u0632\u0648\u064a\u0646\u06af\u0644\u064a \u0642\u062f\u0627\u0633\u0627\u064b \u062c\u062f\u064a\u062f\u0627\u064b \u0644\u062a\u0646\u0627\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0628\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633 \u0644\u064a\u0633\u062a\u0628\u062f\u0644 \u0627\u0644\u0635\u0644\u0627\u0629. \u0648\u0627\u0635\u0637\u062f\u0645 \u0632\u0648\u064a\u0646\u06af\u0644\u064a \u0643\u0630\u0644\u0643 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0627\u062d \u0627\u0644\u0645\u062a\u0637\u0631\u0641 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0635\u0644\u0627\u062d, \u0648\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0626\u0644\u0648\u0646 \u0628\u062a\u062c\u062f\u064a\u062f \u0627\u0644\u062a\u0639\u0645\u064a\u062f Anabaptists, \u0645\u0645\u0627 \u0623\u062f\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0636\u0637\u0647\u0627\u062f\u0647\u0645. \u0627\u0646\u062a\u0634\u0631 \u0627\u0644\u0625\u0635\u0644\u0627\u062d \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0645\u0627\u0643\u0646 \u0623\u062e\u0631\u0649 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u0641\u062f\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a\u0629, \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0646\u062a\u0648\u0646\u0627\u062a \u0642\u0627\u0648\u0645\u062a, \u0645\u0641\u0637\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0642\u0627\u0621 \u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0634\u0643\u0640\u064e\u0651\u0644 \u0632\u0648\u064a\u0646\u06af\u0644\u064a \u062a\u062d\u0627\u0644\u0641\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0646\u062a\u0648\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u0635\u0644\u0627\u062d\u064a\u0629 \u0645\u0645\u0627 \u0642\u0633\u0640\u064e\u0651\u0645 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u0641\u062f\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u062d\u0633\u0628 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u0645\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a. \u0648\u0641\u064a 1529, \u0643\u0627\u062f\u062a \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0646\u0634\u0628 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0646\u0628\u064a\u0646 \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u062a\u0645 \u062a\u0641\u0627\u062f\u064a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0622\u062e\u0631 \u0644\u062d\u0638\u0629. \u0648\u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0630\u0644\u0643, \u0648\u0635\u0644\u062a \u0645\u0640\u064f\u062b\u0640\u064f\u0644 \u0632\u0648\u064a\u0646\u06af\u0644\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0627\u0631\u062a\u0646 \u0644\u0648\u062b\u0631 \u0648\u0625\u0635\u0644\u0627\u062d\u064a\u064a\u0646 \u0622\u062e\u0631\u064a\u0646. \u0641\u062a\u0642\u0627\u0628\u0644\u0648\u0627 \u0641\u064a \u0646\u062f\u0648\u0629 \u0645\u0627\u0631\u0628\u0648\u0631\u06af Marburg Colloquy \u0648\u0628\u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u062a\u0641\u0627\u0642\u0647\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0646\u0642\u0627\u0637 \u0627\u0644\u0639\u0642\u064a\u062f\u0629, \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646\u0647\u0645 \u0644\u0645 \u064a\u062a\u0648\u0635\u0644\u0648\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u062a\u0641\u0627\u0642 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u0642\u064a\u062f\u0629 \u0637\u0628\u064a\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0628\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633. \u0641\u064a 1531 \u0642\u0627\u0645 \u062a\u062d\u0627\u0644\u0641 \u0632\u0648\u064a\u0646\u06af\u0644\u064a \u0628\u0641\u0631\u0636 \u062d\u0635\u0627\u0631 \u0641\u0627\u0634\u0644 \u0644\u062d\u0638\u0631 \u0648\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0637\u0639\u0627\u0645 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0646\u062a\u0648\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629. \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0646\u062a\u0648\u0646\u0627\u062a \u0631\u062f\u062a \u0628\u0647\u062c\u0648\u0645 \u0641\u064a \u0644\u062d\u0638\u0629 \u0644\u0645 \u062a\u0643\u0646 \u0632\u064a\u0648\u0631\u062e \u0645\u0633\u062a\u0639\u062f\u0629 \u0644\u0635\u062f\u0647. \u0644\u0642\u064a \u0632\u0648\u064a\u0646\u06af\u0644\u064a \u0645\u0635\u0631\u0639\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0643\u0629 \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0631 \u0642\u062f\u0631\u0647 47 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064b. \u0648\u0645\u0627 \u0632\u0627\u0644\u062a \u0630\u0643\u0631\u0627\u0647 \u0628\u0627\u0642\u064a\u0629 \u0644\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u0631\u0627\u0641\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0642\u062f\u0627\u0633 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0639\u0627\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0643\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u0646\u0627\u0626\u0633 \u0627\u0644\u0625\u0635\u0644\u0627\u062d\u064a\u0629 \u062d\u062a\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Huldrych Zwingli (Ulrich Zwingli) (ur. 1 stycznia 1484 w Wildhaus w regionie Toggenburg, zm. 11 pa\u017adziernika 1531 w Kappel am Albis) \u2013 szwajcarski kaznodzieja i teolog, jeden z g\u0142\u00f3wnych tw\u00f3rc\u00f3w ewangelicyzmu reformowanego i przedstawicieli reformacji w Szwajcarii.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Huldrych Zwingli (auch Huldreych, Huldreich und Ulrich Zwingli; * 1. Januar 1484 in Wildhaus; \u2020 11. Oktober 1531 in Kappel am Albis) war der erste Z\u00fcrcher Reformator. Aus der Z\u00fcrcher und der Genfer Reformation ging die reformierte Kirche hervor. Seine Theologie wurde in der zweiten Generation von Heinrich Bullinger und Johannes Calvin weitergetragen.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Huldrych Zwingli (ook Ulrich Zwingli) (Wildhaus, 1 januari 1484 - Kappel am Albis, 11 oktober 1531) was een belangrijke Zwitserse reformator en een van de leiders van de Zwitserse Reformatie, en van het protestantisme binnen Zwitserland. Onafhankelijk van Maarten Luther kwam Zwingli tot een vergelijkbare conclusie aangaande de kerk en het geloof door het bestuderen van de Bijbel vanuit een humanistisch oogpunt.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0423\u0301\u043b\u044c\u0440\u0438\u0445 \u0426\u0432\u0438\u0301\u043d\u0433\u043b\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Ulrich Zwingli; 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1484, \u0412\u0438\u043b\u044c\u0434\u0445\u0430\u0443\u0441, \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u0413\u0430\u043b\u043b\u0435\u043d \u2014 11 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1531, \u041a\u0430\u043f\u043f\u0435\u043b\u044c-\u043d\u0430-\u0410\u043b\u044c\u0431\u0438\u0441\u0435, \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438, \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444. \u041f\u043e\u0433\u0438\u0431 \u0432 \u0431\u0438\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u041a\u0430\u043f\u043f\u0435\u043b\u0435. \u041d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u0438 \u0441\u0442\u043e\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u043b\u0430\u0442\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f (\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u0424\u0438\u0447\u0438\u043d\u043e). \u0421\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u0435\u0433\u043e \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0437\u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u044e, \u0411\u043e\u0433 \u2014 \u00ab\u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0435 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u00bb; \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u043d \u043c\u0430\u043d\u0438\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0432\u0441\u0435\u0433\u0434\u0430 \u0438 \u0432\u0441\u044e\u0434\u0443. \u041f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044f\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0433\u0440\u0435\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0440\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u043b\u0435, \u043d\u043e, \u043d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e, \u043e\u043d \u0432\u0441\u0451 \u0436\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0432\u044f\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0437\u0432\u0435\u043d\u043e\u043c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0437\u0435\u043c\u043b\u0451\u0439 \u0438 \u043d\u0435\u0431\u043e\u043c.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u70cf\u5229\u5e0c\u00b7\u6148\u904b\u7406\uff08\u6148\u904b\u7406\u53c8\u8b6f\u4f5c\u8328\u6eab\u5229\uff0c\u5fb7\u8bed\uff1aHuldrych Zwingli\uff0c\u82f1\u8bed\uff1aUlrich Zwingli\uff0c1484\u5e741\u67081\u65e5\uff0d1531\u5e7410\u670810\u65e5\uff09\uff0c\u57fa\u7763\u6559\u795e\u5b78\u5bb6\uff0c\u745e\u58eb\u5b97\u6559\u6539\u9769\u904b\u52d5\u7684\u9818\u5c0e\u8005\u3002 \u6148\u904b\u7406\u751f\u65bc\u745e\u58eb\u5a01\u5fb7\u8d6b\u65af\u57ce\u3002\u7576\u6642\u662f\u745e\u58eb\u611b\u570b\u4e3b\u7fa9\u525b\u8208\u8d77\u7684\u6642\u5019\uff0c\u745e\u58eb\u50ad\u5175\u5236\u5ea6\u4e5f\u53d7\u5230\u8d8a\u4f86\u8d8a\u591a\u7684\u6279\u8a55\u3002\u6148\u904b\u7406\u9032\u5165\u4e86\u7dad\u4e5f\u7d0d\u5927\u5b78\u548c\u5df4\u585e\u723e\u5927\u5b78\u63a5\u53d7\u6559\u80b2\uff0c\u6df1\u53d7\u4eba\u6587\u4e3b\u7fa9\u5f71\u97ff\u3002\u7576\u4ed6\u5728\u683c\u62c9\u9b6f\u65af\u8207\u827e\u56e0\u897f\u5fb7\u502b\u64d4\u4efb\u795e\u7236\u5f8c\uff0c\u4ecd\u7e7c\u7e8c\u4ed6\u7684\u5b78\u696d\uff0c\u53d7\u5230\u4f0a\u62c9\u65af\u8b28\u8457\u4f5c\u7684\u5f71\u97ff\u3002\u6148\u904b\u7406\u672c\u8eab\u53cd\u5c0d\u6559\u6703\u50b3\u7d71\u3001\u8d16\u7f6a\u5238\u548c\u5d07\u62dc\u99ac\u5229\u4e9e\u7b49\u50b3\u7d71\u4fe1\u4ef0\u3002 1518\u5e74\u6148\u904b\u7406\u6210\u70ba\u8607\u9ece\u4e16\u8607\u9ece\u4e16\u5927\u6559\u5802\u7684\u795e\u7236\uff0c\u5728\u90a3\u88e1\u958b\u59cb\u9f13\u5439\u5b97\u6559\u6539\u9769\u7684\u601d\u60f3\u30021522\u5e74\u56e0\u70ba\u53cd\u5c0d\u5728\u5927\u9f4b\u671f\u7684\u7981\u98df\uff0c\u958b\u59cb\u53d7\u5230\u516c\u773e\u95dc\u6ce8\u3002\u5728\u8457\u4f5c\u4e2d\uff0c\u4ed6\u6307\u51fa\u5728\u6559\u6703\u968e\u7d1a\u7684\u8150\u6557\uff0c\u63d0\u5021\u6559\u58eb\u7d50\u5a5a\uff0c\u4e26\u653b\u64ca\u79ae\u62dc\u5834\u6240\u4f7f\u7528\u8056\u50cf\u30021525\u5e74\uff0c\u6148\u904b\u7406\u63a8\u51fa\u4e86\u65b0\u7684\u79ae\u5100\u3002\u5c0d\u65bc\u5b30\u5152\u6d17\u79ae\uff0c\u6148\u904b\u7406\u66fe\u8207\u91cd\u6d17\u6d3e\u4e00\u8d77\u8a66\u5716\u5ee2\u9664\uff0c\u4f46\u5f8c\u4f86\u56e0\u653f\u6cbb\u56e0\u7d20\u59a5\u5354\uff0c\u5c0e\u81f4\u8207\u5805\u6301\u9032\u4e00\u6b65\u6539\u9769\u7684\u91cd\u6d17\u6d3e\u6c7a\u88c2\u3002\u56e0\u70ba\u6148\u904b\u7406\u8207\u91cd\u6d17\u6d3e\u7684\u885d\u7a81\u5c0e\u81f4\u91cd\u6d17\u6d3e\u88ab\u8feb\u5bb3\uff0c\u6b77\u53f2\u5b78\u5bb6\u66fe\u722d\u8ad6\u4ed6\u662f\u5426\u4f7f\u8607\u9ece\u4e16\u6210\u70ba\u4e00\u500b\u795e\u6b0a\u653f\u6cbb\u7684\u57ce\u90a6\u3002 \u4e4b\u5f8c\u5b97\u6559\u6539\u9769\u64f4\u53ca\u745e\u58eb\u90a6\u806f\u5176\u4ed6\u5730\u5340\uff0c\u4f46\u6709\u4e9b\u57ce\u90a6\u4ecd\u50be\u5411\u7dad\u6301\u5929\u4e3b\u6559\uff0c\u745e\u58eb\u90a6\u806f\u56e0\u6b64\u4f9d\u5b97\u6559\u5206\u88c2\u70ba\u652f\u6301\u5b97\u6559\u6539\u9769\u7684\u57ce\u90a6\u806f\u76df\uff0c\u4ee5\u53ca\u652f\u6301\u5929\u4e3b\u6559\u7684\u57ce\u90a6\u806f\u76df\u30021529\u5e74\uff0c\u6230\u722d\u5c1a\u672a\u7206\u767c\u3002\u8a72\u5e74\uff0c\u6148\u904b\u7406\u8207\u99ac\u4e01\u00b7\u8def\u5fb7\u5728\u5fb7\u570b\u99ac\u723e\u5821\u6703\u9762\u5354\u5546\uff0c\u4f01\u5716\u6574\u5408\u96d9\u65b9\u5728\u5b97\u6559\u6539\u9769\u601d\u60f3\u4e0a\u7684\u5206\u6b67\u3002\u99ac\u723e\u5821\u6703\u8b70\u4e2d\uff0c\u524d14\u689d\u534a\u90fd\u9054\u6210\u5171\u8b58\uff0c\u4f46\u6700\u5f8c\u8a0e\u8ad6\u8056\u9910\u79ae\u6642\u5c0d\u8056\u9910\u610f\u7fa9\u7684\u89c0\u9ede\u537b\u5b8c\u5168\u4e0d\u540c\uff0c\u5c0e\u81f4\u5169\u6d3e\u6574\u5408\u5931\u6557\u3002\u99ac\u4e01\u00b7\u8def\u5fb7\u8a8d\u70ba\u8056\u9910\u4e2d\u57fa\u7763\u7684\u78ba\u5be6\u8cea\u964d\u81e8(\u540c\u8cea\u8aaa)\uff0c\u800c\u6148\u904b\u7406\u5247\u8a8d\u70ba\u8056\u9910\u53ea\u662f\u4e00\u7a2e\u8c61\u5fb5\u7684\u8a18\u5ff5(\u8c61\u5fb5\u8aaa)\u3002 1531\u5e74\uff0c\u6148\u904b\u7406\u7684\u806f\u76df\u610f\u5716\u5c0d\u5929\u4e3b\u6559\u5404\u57ce\u90a6\u9032\u884c\u7ce7\u98df\u5c01\u9396\uff0c5\u500b\u5929\u4e3b\u6559\u57ce\u90a6\u7a81\u7136\u8972\u64ca\u8607\u9ece\u4e16\uff0c\u6148\u904b\u7406\u4ee5\u96a8\u8ecd\u7267\u5e2b\u7684\u8eab\u5206\u6230\u6b7b\uff0c\u5e74\u50c547\u6b72\u3002\u6148\u904b\u7406\u6240\u7559\u4e0b\u7684\u795e\u5b78\u601d\u60f3\u3001\u79ae\u5100\u9084\u6709\u6559\u6703\u5236\u5ea6\uff0c\u81f3\u4eca\u4ecd\u5f71\u97ff\u8457\u6539\u9769\u5b97\u6559\u6703\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Promosse importanti riforme religiose nel suo Paese, sul modello della Riforma di Martin Lutero. La sua proposta di riforma del cristianesimo ottenne prima il supporto della popolazione e delle autorit\u00e0 di Zurigo, e coinvolgendo successivamente altri cinque cantoni svizzeri, mentre i rimanenti cinque rimasero fedeli alla Chiesa cattolica. La sua interpretazione del cristianesimo propone un approccio ragionato alla fede, evidenziando un forte legame con il clima umanistico che attraversava l'Europa di allora. In questo senso, la teologia di Zwingli presenta alcune differenze rispetto all'impostazione data da Lutero, incentrata sulla tragica condizione umana corrotta dal peccato e sulla salvezza operata da Dio.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Huldrych Zwingli or Ulrich Zwingli (1 January 1484 \u2013 11 October 1531) was a leader of the Reformation in Switzerland. Born during a time of emerging Swiss patriotism and increasing criticism of the Swiss mercenary system, he attended the University of Vienna and the University of Basel, a scholarly center of Renaissance humanism. He continued his studies while he served as a pastor in Glarus and later in Einsiedeln, where he was influenced by the writings of Erasmus. In 1518, Zwingli became the pastor of the Grossm\u00fcnster in Zurich where he began to preach ideas on reforming the Catholic Church. In his first public controversy in 1522, he attacked the custom of fasting during Lent. In his publications, he noted corruption in the ecclesiastical hierarchy, promoted clerical marriage, and attacked the use of images in places of worship. In 1525, Zwingli introduced a new communion liturgy to replace the Mass. Zwingli also clashed with the Anabaptists, which resulted in their persecution. Historians have debated whether or not he turned Zurich into a theocracy. The Reformation spread to other parts of the Swiss Confederation, but several cantons resisted, preferring to remain Catholic. Zwingli formed an alliance of Reformed cantons which divided the Confederation along religious lines. In 1529, a war between the two sides was averted at the last moment. Meanwhile, Zwingli's ideas came to the attention of Martin Luther and other reformers. They met at the Marburg Colloquy and although they agreed on many points of doctrine, they could not reach an accord on the doctrine of the Real Presence of Christ in the Eucharist. In 1531 Zwingli's alliance applied an unsuccessful food blockade on the Catholic cantons. The cantons responded with an attack at a moment when Zurich was ill prepared. Zwingli was killed in battle at the age of 47. His legacy lives on in the confessions, liturgy, and church orders of the Reformed churches of today.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ulrich Zwingli est un r\u00e9formateur protestant suisse, n\u00e9 \u00e0 Wildhaus (dans le canton de Saint-Gall) le 1er janvier 1484 et mort le 11 octobre 1531 \u00e0 Kappel am Albis (dans le canton de Zurich). Tr\u00e8s pr\u00e9sent dans la soci\u00e9t\u00e9, il est un des principaux artisans des diff\u00e9rentes tentatives de convertir, y compris militairement, la Suisse \u00e0 la R\u00e9forme protestante. En 1523, il parvient \u00e0 faire adopter la R\u00e9forme par le canton de Zurich, premier canton \u00e0 le faire. Il est, depuis Zurich, \u00e0 l'origine des \u00c9glises r\u00e9form\u00e9es de Suisse al\u00e9manique . Il est l'une des r\u00e9f\u00e9rences historiques du protestantisme lib\u00e9ral. Apr\u00e8s un minist\u00e8re \u00e0 Glaris et \u00e0 Einsiedeln, o\u00f9 il combattit la mariol\u00e2trie, Zwingli fut appel\u00e9 comme pr\u00e9dicateur \u00e0 Zurich. Logicien rigoureux, il alla plus loin que Luther en ce sens que, selon lui, ce qui n'\u00e9tait pas enseign\u00e9 dans la Bible devait \u00eatre aboli : la C\u00e8ne repr\u00e9sentait un m\u00e9morial, sans pr\u00e9sence r\u00e9elle du Christ, et les images, qu'il consid\u00e9rait comme des idoles, devaient \u00eatre enlev\u00e9es des \u00e9glises. Enfin, l'ancienne liturgie devait \u00eatre remplac\u00e9e.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ulrico Zuinglio, en alem\u00e1n Huldrych o Ulrich Zwingli (Wildhaus, Suiza, 1 de enero de 1484 - Kappel am Albis, 11 de octubre de 1531) fue el l\u00edder de la Reforma Protestante suiza y el fundador de la Iglesia Reformada Suiza. Al estudiar las Escrituras desde el punto de vista de un entendido humanista, lleg\u00f3, de manera independiente, a conclusiones similares a las de Lutero, que era un doctor biblicus.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ulrico Zu\u00ednglio, em alem\u00e3o Huldreych, Huldreich ou Ulrich Zwingli (Wildhaus, Cant\u00e3o de S\u00e3o Galo, 1\u00ba de janeiro de 1484 \u2014 Kappel am Albis, 10 de outubro de 1531), foi um te\u00f3logo su\u00ed\u00e7o e principal l\u00edder da Reforma Protestante na Su\u00ed\u00e7a. Zu\u00ednglio foi o l\u00edder da reforma su\u00ed\u00e7a e fundador das igrejas reformadas su\u00ed\u00e7as. Independentemente de Martinho Lutero, que era doctor biblicus, Zu\u00ednglio chegou a conclus\u00f5es semelhantes pelo estudo das escrituras do ponto de vista de um erudito humanista. Zu\u00ednglio n\u00e3o deixou uma igreja organizada, mas as suas doutrinas influenciaram as confiss\u00f5es calvinistas.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d5\u30eb\u30c9\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30c4\u30f4\u30a3\u30f3\u30b0\u30ea\uff08\u72ec: Huldrych Zwingli\u30011484\u5e741\u67081\u65e5 - 1531\u5e7410\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u6700\u521d\u306e\u5b97\u6559\u6539\u9769\u8005\u3002\u30b9\u30a4\u30b9\u6539\u9769\u6d3e\u6559\u4f1a\u306e\u5275\u59cb\u8005\u3067\u3001\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u306b\u795e\u8056\u653f\u6cbb\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u305f\u3002\u300c\u8056\u66f8\u306e\u307f\u300d\u3092\u4fe1\u4ef0\u306e\u57fa\u6e96\u3068\u3057\u305f\u3053\u3068\u3001\u4fe1\u4ef0\u305d\u306e\u3082\u306e\u304c\u5927\u4e8b\u3060\u3068\u8aac\u3044\u305f\u3053\u3068\u3001\u4e07\u4eba\u796d\u53f8\u8aac\u3092\u8aac\u3044\u305f\u3053\u3068\u306f\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30eb\u30bf\u30fc\u3068\u5909\u308f\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u305d\u308c\u4ee5\u5916\u306e\u90e8\u5206\u306b\u304a\u3044\u3066\u30eb\u30bf\u30fc\u3068\u610f\u898b\u3092\u7570\u306b\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u5f7c\u3089\u306f\u30de\u30fc\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u4f1a\u8ac7\u3067\u591a\u304f\u306e\u8ad6\u70b9\u306b\u3064\u3044\u3066\u5408\u610f\u3057\u305f\u304c\u3001\u8056\u9910\u8ad6\u3067\u4e00\u81f4\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u8af8\u5dde\u3068\u306e\u5185\u6226\u306e\u4e2d\u3067\u6226\u6b7b\u3057\u305f\u300247\u6b73\u3060\u3063\u305f\u3002 \u30eb\u30bf\u30fc\u3068\u4e26\u3093\u3067\u5b97\u6559\u6539\u9769\u306e\u521d\u671f\u306e\u7acb\u5f79\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3060\u304c\u3001\u30eb\u30bf\u30fc\u3068\u5bfe\u7acb\u3057\u305f\u3053\u3068\u3084\u3001\u3053\u308c\u3082\u30eb\u30bf\u30fc\u3068\u306f\u9055\u3044\u5fd7\u534a\u3070\u306b\u3057\u3066\u6226\u6b7b\u3057\u305f\u3053\u3068\u306a\u3069\u304b\u3089\u30eb\u30bf\u30fc\u307b\u3069\u306e\u77e5\u540d\u5ea6\u306f\u306a\u3044\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c4\u30f4\u30a3\u30f3\u30b0\u30ea\u306e\u6b8b\u3057\u305f\u3082\u306e\u306f\u3001\u4eca\u65e5\u3082\u6539\u9769\u6d3e\u6559\u4f1a\u306e\u4fe1\u4ef0\u544a\u767d\u3001\u793c\u62dd\u3001\u6559\u4f1a\u306a\u3069\u306e\u5185\u306b\u898b\u308b\u4e8b\u304c\u51fa\u6765\u308b\u3002\u4ed6\u306e\u540d\u3068\u3057\u3066\u300c\u30d5\u30eb\u30c9\u30e9\u30a4\u30d2\u300d(Huldreych)\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u305f\u308a\u3001\u30a6\u30eb\u30ea\u30d2(Ulrich)\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ulrich-Zwingli-1.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1484-1-1",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1531-10-11",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Kappel_am_Albis"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 741699766,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Wildhaus"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 13602,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/occupation": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pastor, theologian",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/education": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/University_of_Basel"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/University_of_Vienna"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Huldrych Zwingli",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Leader"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/traditionMovement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Reformed"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Theology_of_Huldrych_Zwingli"
            }
        ]
    }
}