{
    "http://dbpedia.org/resource/Incubation_time": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Incubation_period"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Incubation_period": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Incubation_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Incubation": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Incubation_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Incubation_period": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/SportsEvent"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Inkubationszeit",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Okres inkubacji",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Incubation period",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "P\u00e9riode d'incubation",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Periodo di incubazione",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Periodo de incubaci\u00f3n",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6f5c\u4f0f\u671f\u9593",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0636\u0627\u0646\u0629",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u75be\u75c5\u6f5c\u4f0f\u671f",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0418\u043d\u043a\u0443\u0431\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Incubatieperiode",
                "lang": "nl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Inkubationszeit (lateinisch incubare = ausbr\u00fcten) ist ein Begriff aus der Infektiologie und beschreibt die Zeit, die zwischen Infektion mit einem Krankheitserreger und dem Auftreten der ersten Symptome vergeht. Die Inkubationszeit kann, abh\u00e4ngig von der Krankheit, zwischen wenigen Stunden und einigen Jahrzehnten betragen. Dies h\u00e4ngt davon ab, wie unterschiedlich schnell und auf spezifische Weise sich die entsprechenden Erreger im K\u00f6rper vermehren (Temperenz, Virulenz). Bei Vergiftungen wird diese Phase Latenzzeit genannt.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Okres inkubacji, okres wyl\u0119gania, latencja \u2013 czas od momentu zaka\u017cenia do wyst\u0105pienia objaw\u00f3w chorobowych. Okres inkubacji zale\u017cy od w\u0142a\u015bciwo\u015bci patogenu, drogi wtargni\u0119cia do organizmu oraz odporno\u015bci makroorganizmu. Zwykle waha si\u0119 od kilku godzin (jak na przyk\u0142ad w p\u0142ucnej postaci w\u0105glika, salmonellozach, cholerze) do kilku miesi\u0119cy, a skrajnie nawet lat (jak we w\u015bciekli\u017anie i AIDS). W okresie inkubacji nast\u0119puje zwi\u0119kszenie si\u0119 ilo\u015bci czynnik\u00f3w zaka\u017anych, pojawienie si\u0119 odpowiedzi immunologicznej i ewentualnie objaw\u00f3w prodromalnych (zwiastun\u00f3w).",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El periodo de incubaci\u00f3n, es el tiempo comprendido entre la exposici\u00f3n a un organismo, qu\u00edmico o radiaci\u00f3n patog\u00e9nico, y cuando los signos y s\u00edntomas aparecen por primera vez. El periodo puede ser tan corto como algunos minutos, o tan largo como treinta a\u00f1os en el caso de la enfermedad de Creutzfeldt-Jakob. Una persona puede ser portador de una enfermedad, tales como Streptococcus en la garganta, sin exhibir ning\u00fan s\u00edntoma. Dependiendo de la enfermedad, una persona puede o no ser capaz de transmitir la enfermedad a otros durante el periodo de incubaci\u00f3n.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u75be\u75c5\u6f5c\u4f0f\u671f\u662f\u63a5\u89e6\u75c5\u539f\u4f53\uff08\u53ef\u4ee5\u662f\u5fae\u751f\u7269\u6216\u8005\u662f\u5316\u5b66\u5236\u5242\u3001\u8f90\u5c04\u7b49\uff09\u540e\uff0c\u75c7\u72b6\u548c\u4f53\u5f81\u6709\u660e\u663e\u7684\u8868\u73b0\u524d\u6240\u7ecf\u8fc7\u7684\u65f6\u95f4\u3002\u75be\u75c5\u6f5c\u4f0f\u671f\u53ef\u80fd\u77ed\u81f3\u53ea\u6709\u51e0\u5206\u949f\uff0c\u6216\u8005\u957f\u8fbe\u51e0\u5341\u5e74\uff08\u514b\u96c5\u6c0f\u75c5\u5927\u6982\u4e3a30\u5e74\uff09\u3002\u6f5c\u4f0f\u671f\u5185\u7684\u4f20\u67d3\u75c5\u540c\u6837\u5177\u6709\u4f20\u67d3\u6027\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0418\u043d\u043a\u0443\u0431\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u2014 \u043e\u0442\u0440\u0435\u0437\u043e\u043a \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0433\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c \u0434\u043e \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0438\u043c\u043f\u0442\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438. \u0414\u0440\u0443\u0433\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u2014 \u0441\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u043b\u0430\u0442\u0435\u043d\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438 \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u043d\u043e \u043e\u0431\u044a\u044f\u0441\u043d\u044f\u0435\u0442 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d: \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0443\u0436\u0435 \u0437\u0430\u0440\u0430\u0436\u0451\u043d, \u043d\u043e \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u044c \u0441\u0435\u0431\u044f \u0435\u0449\u0451 \u043d\u0435 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L\u2019incubazione \u00e8 quel periodo di tempo che intercorre tra l'esposizione ad un agente infettivo (batterio, virus o altro), ad esempio tramite l'assunzione dei cibi infetti, e il manifestarsi dei sintomi della malattia. La sua durata \u00e8 tipica e specifica per ogni malattia infettiva anche se approssimativa, pu\u00f2 variare da poche ore o giorni come per il raffreddore ed il morbillo a qualche settimana come avviene per esempio col tetano fino a qualche anno per la lebbra o l'AIDS.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": " Pour les articles homonymes, voir Incubation. On appelle p\u00e9riode d\u2019incubation le d\u00e9lai entre la contamination et l\u2019apparition des premiers sympt\u00f4mes d'une maladie.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o \u00e9 o tempo decorrido entre a exposi\u00e7\u00e3o de um animal a um organismo patog\u00e9nico e a manifesta\u00e7\u00e3o dos primeiros sintomas da doen\u00e7a. Neste per\u00edodo n\u00e3o h\u00e1 doen\u00e7a e o hospedeiro n\u00e3o manifesta sintomas, pois todo o processo est\u00e1 acontecendo no \u00e2mbito celular.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De incubatieperiode of incubatietijd van een ziekte is de tijd die verstrijkt tussen de besmetting en de eerste klinische symptomen van de ziekte. Deze periode kan uiteenlopen van een aantal dagen tot vele jaren. De incubatieperiode van hepatitis C kan bijvoorbeeld oplopen tot 20 jaar. Tijdens deze periode is het meestal wel mogelijk om anderen te besmetten.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0636\u0627\u0646\u0629 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Incubation period) \u0647\u064a \u0627\u0644\u0645\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0632\u0645\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0642\u0636\u064a\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0631\u0636 \u0644\u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0643\u0627\u0626\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0628\u0628\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0631\u0636\u060c \u0645\u0627\u062f\u0629 \u0643\u064a\u0645\u064a\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0625\u0634\u0639\u0627\u0639\u060c \u0648\u0628\u064a\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0638\u0647\u0648\u0631 \u0644\u0623\u0639\u0631\u0627\u0636 \u0648\u0639\u0644\u0627\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0636. \u0642\u062f \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0642\u0635\u064a\u0631\u0629 \u0628\u0642\u062f\u0631 \u062f\u0642\u0627\u0626\u0642 \u0623\u0648 \u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0637\u0648\u064a\u0644\u0629 \u062c\u062f\u0627 \u0643\u062b\u0644\u0627\u062b\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u0627 \u0641\u064a \u062d\u0627\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0631\u0636 \u0643\u0631\u0648\u062a\u0632\u0641\u064a\u0644\u062f \u062c\u0627\u0643\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062a\u063a\u064a\u0631.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Incubation period is the time elapsed between exposure to a pathogenic organism, a chemical or radiation, and when symptoms and signs are first apparent. In a typical infectious disease, incubation period signifies the period taken by the multiplying organism to reach a threshold necessary to produce symptoms in the host.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6f5c\u4f0f\u671f\u9593(\u305b\u3093\u3077\u304f\u304d\u304b\u3093)\u3068\u306f\u3001\u75c5\u539f\u4f53\u306b\u611f\u67d3\u3057\u3066\u304b\u3089\u3001\u4f53\u306b\u75c7\u72b6\u304c\u51fa\u308b\u307e\u3067\u306e\u671f\u9593\u306e\u3053\u3068\u3002\u75c5\u539f\u4f53\u306e\u7a2e\u985e\u306b\u3088\u3063\u3066\u7570\u306a\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u4ed6\u4eba\u306b\u4f1d\u67d3\u3059\u308b\u6642\u671f\u306f\u6f5c\u4f0f\u671f\u9593\u5185\u3068\u91cd\u306a\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002\u611f\u67d3\u304b\u3089\u767a\u75c5\u306b\u81f3\u308b\u306b\u306f\u305d\u308c\u306a\u308a\u306e\u6bb5\u968e\u304c\u3042\u308a\u3001\u3053\u306e\u9593\u304c\u6f5c\u4f0f\u671f\u9593\u3067\u3042\u308b\u3002\u8a73\u7d30\u306f\u611f\u67d3\u306e\u9805\u3092\u53c2\u7167\u3002",
                "lang": "ja"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u6f5c\u4f0f\u671f\u9593"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Periodo_de_incubaci\u00f3n"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Per\u00edodo_de_incuba\u00e7\u00e3o"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/P\u00e9riode_d'incubation"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Incubation_period"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q193566"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Periodo_di_incubazione"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc7a0\ubcf5\uae30"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Okres_inkubacji"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Incubatieperiode"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Inkubationszeit"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Inkuba\u010dn\u00ed_doba"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q193566"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.0jf0l"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Epidemiology"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Concept_of_incubation_period.svg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Incubation_period"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Incubation_period?oldid=744326975"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "De incubatieperiode of incubatietijd van een ziekte is de tijd die verstrijkt tussen de besmetting en de eerste klinische symptomen van de ziekte. Deze periode kan uiteenlopen van een aantal dagen tot vele jaren. De incubatieperiode van hepatitis C kan bijvoorbeeld oplopen tot 20 jaar. Tijdens deze periode is het meestal wel mogelijk om anderen te besmetten.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Okres inkubacji, okres wyl\u0119gania, latencja \u2013 czas od momentu zaka\u017cenia do wyst\u0105pienia objaw\u00f3w chorobowych. Okres inkubacji zale\u017cy od w\u0142a\u015bciwo\u015bci patogenu, drogi wtargni\u0119cia do organizmu oraz odporno\u015bci makroorganizmu. Zwykle waha si\u0119 od kilku godzin (jak na przyk\u0142ad w p\u0142ucnej postaci w\u0105glika, salmonellozach, cholerze) do kilku miesi\u0119cy, a skrajnie nawet lat (jak we w\u015bciekli\u017anie i AIDS). W okresie inkubacji nast\u0119puje zwi\u0119kszenie si\u0119 ilo\u015bci czynnik\u00f3w zaka\u017anych, pojawienie si\u0119 odpowiedzi immunologicznej i ewentualnie objaw\u00f3w prodromalnych (zwiastun\u00f3w). W okresie utajenia mo\u017cliwe jest jeszcze przeprowadzenie skutecznej akcji zwi\u0119kszenia odporno\u015bci na drodze szczepienia, jak w przypadku w\u015bcieklizny czy ospy prawdziwej.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Inkubationszeit (lateinisch incubare = ausbr\u00fcten) ist ein Begriff aus der Infektiologie und beschreibt die Zeit, die zwischen Infektion mit einem Krankheitserreger und dem Auftreten der ersten Symptome vergeht. Die Inkubationszeit kann, abh\u00e4ngig von der Krankheit, zwischen wenigen Stunden und einigen Jahrzehnten betragen. Dies h\u00e4ngt davon ab, wie unterschiedlich schnell und auf spezifische Weise sich die entsprechenden Erreger im K\u00f6rper vermehren (Temperenz, Virulenz). Bei Vergiftungen wird diese Phase Latenzzeit genannt. Beispiele \n* Das Poliovirus vermehrt sich in den lymphatischen Geweben des Verdauungstrakts (Enterovirus). Nach einer bis zwei Wochen kann es dann zu unspezifischen Symptomen wie Fieber und Gliederschmerzen kommen; dies ist dann die Inkubationszeit. Etwa eine halbe Woche sp\u00e4ter kann dann das volle Krankheitsbild der Kinderl\u00e4hmung folgen. \n*  Bei der Tollwut h\u00e4ngt die Dauer der Inkubationszeit von der Lokalisation des Bisses ab, mit dem das Virus \u00fcbertragen wurde. Je l\u00e4nger sein Weg entlang der peripheren Nerven ins Gehirn, desto l\u00e4nger die Inkubationszeit. \n*  Lokalinfektionen haben eine entsprechend kurze Inkubationszeit.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0636\u0627\u0646\u0629 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Incubation period) \u0647\u064a \u0627\u0644\u0645\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0632\u0645\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0642\u0636\u064a\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0631\u0636 \u0644\u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0643\u0627\u0626\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0628\u0628\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0631\u0636\u060c \u0645\u0627\u062f\u0629 \u0643\u064a\u0645\u064a\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0625\u0634\u0639\u0627\u0639\u060c \u0648\u0628\u064a\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0638\u0647\u0648\u0631 \u0644\u0623\u0639\u0631\u0627\u0636 \u0648\u0639\u0644\u0627\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0636. \u0642\u062f \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0642\u0635\u064a\u0631\u0629 \u0628\u0642\u062f\u0631 \u062f\u0642\u0627\u0626\u0642 \u0623\u0648 \u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0637\u0648\u064a\u0644\u0629 \u062c\u062f\u0627 \u0643\u062b\u0644\u0627\u062b\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u0627 \u0641\u064a \u062d\u0627\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0631\u0636 \u0643\u0631\u0648\u062a\u0632\u0641\u064a\u0644\u062f \u062c\u0627\u0643\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062a\u063a\u064a\u0631.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Incubation period is the time elapsed between exposure to a pathogenic organism, a chemical or radiation, and when symptoms and signs are first apparent. In a typical infectious disease, incubation period signifies the period taken by the multiplying organism to reach a threshold necessary to produce symptoms in the host. While latent or latency period may be synonymous, a distinction is sometimes made between incubation period, the period between infection and clinical onset of the disease, and latent period, the time from infection to infectiousness. Which is shorter depends on the disease. A person may be a carrier of a disease, such as Streptococcus in the throat, without exhibiting any symptoms. Depending on the disease, the person may or may not be contagious during the incubation period. During clinical latency, an infection is subclinical. With respect to viral infections, in clinical latency the virus is actively replicating. This is in contrast to viral latency, a form of dormancy in which the virus does not replicate. An example of clinical latency is HIV infection. HIV may at first have no symptoms and show no signs of AIDS, despite HIV replicating in the lymphatic system and rapidly accumulating a large viral load. These persons may be infectious.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El periodo de incubaci\u00f3n, es el tiempo comprendido entre la exposici\u00f3n a un organismo, qu\u00edmico o radiaci\u00f3n patog\u00e9nico, y cuando los signos y s\u00edntomas aparecen por primera vez. El periodo puede ser tan corto como algunos minutos, o tan largo como treinta a\u00f1os en el caso de la enfermedad de Creutzfeldt-Jakob. Aunque latencia o periodo de latencia pueden ser sin\u00f3nimos, a veces se hace una diferencia entre estos t\u00e9rminos y el de Periodo de incubaci\u00f3n - el periodo entre la infecci\u00f3n y el inicio cl\u00ednico de la enfermedad - y Periodo latente - el tiempo desde la infecci\u00f3n hasta que se vuelve contagiosa - el cual suele ser m\u00e1s corto. Una persona puede ser portador de una enfermedad, tales como Streptococcus en la garganta, sin exhibir ning\u00fan s\u00edntoma. Dependiendo de la enfermedad, una persona puede o no ser capaz de transmitir la enfermedad a otros durante el periodo de incubaci\u00f3n.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L\u2019incubazione \u00e8 quel periodo di tempo che intercorre tra l'esposizione ad un agente infettivo (batterio, virus o altro), ad esempio tramite l'assunzione dei cibi infetti, e il manifestarsi dei sintomi della malattia. La sua durata \u00e8 tipica e specifica per ogni malattia infettiva anche se approssimativa, pu\u00f2 variare da poche ore o giorni come per il raffreddore ed il morbillo a qualche settimana come avviene per esempio col tetano fino a qualche anno per la lebbra o l'AIDS.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6f5c\u4f0f\u671f\u9593(\u305b\u3093\u3077\u304f\u304d\u304b\u3093)\u3068\u306f\u3001\u75c5\u539f\u4f53\u306b\u611f\u67d3\u3057\u3066\u304b\u3089\u3001\u4f53\u306b\u75c7\u72b6\u304c\u51fa\u308b\u307e\u3067\u306e\u671f\u9593\u306e\u3053\u3068\u3002\u75c5\u539f\u4f53\u306e\u7a2e\u985e\u306b\u3088\u3063\u3066\u7570\u306a\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u4ed6\u4eba\u306b\u4f1d\u67d3\u3059\u308b\u6642\u671f\u306f\u6f5c\u4f0f\u671f\u9593\u5185\u3068\u91cd\u306a\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002\u611f\u67d3\u304b\u3089\u767a\u75c5\u306b\u81f3\u308b\u306b\u306f\u305d\u308c\u306a\u308a\u306e\u6bb5\u968e\u304c\u3042\u308a\u3001\u3053\u306e\u9593\u304c\u6f5c\u4f0f\u671f\u9593\u3067\u3042\u308b\u3002\u8a73\u7d30\u306f\u611f\u67d3\u306e\u9805\u3092\u53c2\u7167\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": " Pour les articles homonymes, voir Incubation. On appelle p\u00e9riode d\u2019incubation le d\u00e9lai entre la contamination et l\u2019apparition des premiers sympt\u00f4mes d'une maladie.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o \u00e9 o tempo decorrido entre a exposi\u00e7\u00e3o de um animal a um organismo patog\u00e9nico e a manifesta\u00e7\u00e3o dos primeiros sintomas da doen\u00e7a. Neste per\u00edodo n\u00e3o h\u00e1 doen\u00e7a e o hospedeiro n\u00e3o manifesta sintomas, pois todo o processo est\u00e1 acontecendo no \u00e2mbito celular. O organismo infectado entra em contato com o agente agressor atrav\u00e9s dos gl\u00f3bulos de defesa que tentar\u00e3o reconhec\u00ea-lo e preparar o combate \u00e0 doen\u00e7a, ou eliminar o intruso atrav\u00e9s dos anticorpos que porventura tenha armazenado em seus linf\u00f3citos por uma infec\u00e7\u00e3o anterior do mesmo agente ou pelo uso da vacina espec\u00edfica. No caso de uma doen\u00e7a esse per\u00edodo pode variar para cada pessoa, da\u00ed o motivo de existir um intervalo de alguns dias conhecidos para cada doen\u00e7a. Para muitas doen\u00e7as este per\u00edodo n\u00e3o \u00e9 conhecido.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0418\u043d\u043a\u0443\u0431\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u2014 \u043e\u0442\u0440\u0435\u0437\u043e\u043a \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0433\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c \u0434\u043e \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0438\u043c\u043f\u0442\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438. \u0414\u0440\u0443\u0433\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u2014 \u0441\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u043b\u0430\u0442\u0435\u043d\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438 \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u043d\u043e \u043e\u0431\u044a\u044f\u0441\u043d\u044f\u0435\u0442 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d: \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0443\u0436\u0435 \u0437\u0430\u0440\u0430\u0436\u0451\u043d, \u043d\u043e \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u044c \u0441\u0435\u0431\u044f \u0435\u0449\u0451 \u043d\u0435 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0430. \u0414\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438\u043d\u043a\u0443\u0431\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0432\u0430\u0440\u044c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043e\u0442 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432 \u0438 \u0434\u0430\u0436\u0435 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442 (\u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0430\u044f \u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043a\u043e\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f) \u0434\u043e \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u043e\u0432 \u043b\u0435\u0442 (\u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u044c \u041a\u0440\u0435\u0439\u0446\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434\u0442\u0430-\u042f\u043a\u043e\u0431\u0430). \u041f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438\u043d\u043a\u0443\u0431\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u0442 \u043e\u0442 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u0432, \u043f\u043e\u043f\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c \u0438 \u043e\u0442 \u0438\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. \u0412 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0432\u0440\u0435\u0434, \u043d\u0430\u043d\u043e\u0441\u0438\u043c\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0443 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f\u043c\u0438/\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u0430\u043c\u0438, \u043d\u0435\u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u0435\u043d \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0438\u0445 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043d\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u043d\u043e \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0438 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0438 \u0441 \u043d\u0438\u043c\u0438 \u0431\u043e\u0440\u043e\u0442\u044c\u0441\u044f, \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u044c. \u041a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e, \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0438\u043d\u043a\u0443\u0431\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u043d\u0435 \u0437\u0430\u0440\u0430\u0437\u0435\u043d \u0434\u043b\u044f \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445, \u043d\u043e \u043f\u0440\u0438 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u044f\u0445 (\u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440 \u0412\u0435\u0442\u0440\u044f\u043d\u0430\u044f \u043e\u0441\u043f\u0430) \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432 \u0441\u043e \u0441\u043b\u044e\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438 \u043a\u0430\u0448\u043b\u0435 \u0438 \u0447\u0438\u0445\u0430\u043d\u044c\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430 1\u20143 \u0434\u043d\u044f \u0434\u043e \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438. \u0412\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0438\u043d\u043a\u0443\u0431\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430, \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0433\u0434\u0430, \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0435 \u0443\u0436\u0435 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u0442\u044c \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438\u043b\u0438 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0430 \u043a \u043d\u0435\u043c\u0443 \u0438 \u043d\u0430\u0447\u0430\u0442\u044c \u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u75be\u75c5\u6f5c\u4f0f\u671f\u662f\u63a5\u89e6\u75c5\u539f\u4f53\uff08\u53ef\u4ee5\u662f\u5fae\u751f\u7269\u6216\u8005\u662f\u5316\u5b66\u5236\u5242\u3001\u8f90\u5c04\u7b49\uff09\u540e\uff0c\u75c7\u72b6\u548c\u4f53\u5f81\u6709\u660e\u663e\u7684\u8868\u73b0\u524d\u6240\u7ecf\u8fc7\u7684\u65f6\u95f4\u3002\u75be\u75c5\u6f5c\u4f0f\u671f\u53ef\u80fd\u77ed\u81f3\u53ea\u6709\u51e0\u5206\u949f\uff0c\u6216\u8005\u957f\u8fbe\u51e0\u5341\u5e74\uff08\u514b\u96c5\u6c0f\u75c5\u5927\u6982\u4e3a30\u5e74\uff09\u3002\u6f5c\u4f0f\u671f\u5185\u7684\u4f20\u67d3\u75c5\u540c\u6837\u5177\u6709\u4f20\u67d3\u6027\u3002",
                "lang": "zh"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Concept_of_incubation_period.svg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 744326975,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 71560,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Time"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Incubatory_period": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Incubation_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Latency_time": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Incubation_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Latent_time": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Incubation_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Latency_period": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Incubation_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Clinical_latency": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Incubation_period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Extrinsic_incubation_period": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Incubation_period"
            }
        ]
    }
}