{
    "http://dbpedia.org/resource/Jan,_the_Elder_Bruegel": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jan_Brueghel_the_Elder"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Joan_Breugel": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jan_Brueghel_the_Elder"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Velvet_Brueghel": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jan_Brueghel_the_Elder"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Jan_Brueghel_the_Elder": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jan_Brueghel_the_Elder"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Garden_of_Eden_with_the_Fall_of_Man": {
        "http://dbpedia.org/ontology/author": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jan_Brueghel_the_Elder"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jan_Brueghel,_Sr.": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jan_Brueghel_the_Elder"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jan_Brueghel": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jan_Brueghel_the_Elder"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Brueghel": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jan_Brueghel_the_Elder"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Archdukes_Albert_and_Isabella_Visiting_a_Collector's_Cabinet": {
        "http://dbpedia.org/ontology/author": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jan_Brueghel_the_Elder"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jan_Brueghel_the_Elder": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFlemishPainters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat16th-centuryPainters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromAntwerp"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFlemishBaroquePainters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromBrussels"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatStillLifePainters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBaroquePainters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat16th-centuryDutchPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLandscapePainters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Painter110391653"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Brueghel el Viejo",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Brueghel (starszy)",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Brueghel der \u00c4ltere",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Brueghel, o Velho",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30e4\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30fc\u30b2\u30eb (\u7236)",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Brueghel il Vecchio",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0411\u0440\u0435\u0439\u0433\u0435\u043b\u044c, \u042f\u043d (\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439)",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Brueghel the Elder",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Brueghel de Oude",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Brueghel l'Ancien",
                "lang": "fr"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Brueghel the Elder (/\u02c8bru\u02d0\u0261\u0259l/; also Breughel /br\u0254\u026a\u0261\u0259l/; Dutch: [\u02c8j\u0251n \u02c8br\u00f8\u02d0\u0263\u0259l]; 1568 \u2013 13 January 1625) was a Flemish painter, son of Pieter Bruegel the Elder and father of Jan Brueghel the Younger. Nicknamed \"Velvet\" Brueghel, \"Flower\" Brueghel, and \"Paradise\" Brueghel, of which the latter two were derived from his floral still lifes and paradise landscapes, while the former may refer to the velveteen sheen of his colors.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Brueghel (wymowa niderlandzka [j\u0251n \u02c8b\u027e\u00f8\u02d0\u0263\u0259l], uproszczona polska [jan brechel]) (starszy), zwany Aksamitnym (ur. 1568 w Brukseli, zm. 13 stycznia 1625 w Antwerpii) \u2013 malarz flamandzki, syn Pietera Bruegla (starszego) i brat Pietera Brueghla (m\u0142odszego), zwanego Piekielnym; spowinowacony z malarskimi rodzinami Coeck\u00f3w, van Kessel\u00f3w i Tenniers\u00f3w. Malarskie tradycje kontynuowa\u0142 z powodzeniem jego syn, Jan Brueghel (m\u0142odszy), kt\u00f3ry w 1625 uzyska\u0142 w Antwerpii tytu\u0142 mistrza, a po powrocie z podr\u00f3\u017cy do W\u0142och przej\u0105\u0142 pracowni\u0119 ojca.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Schon fr\u00fch reiste Jan Brueghel d. \u00c4. \u00fcber K\u00f6ln nach Italien, wo er von 1590 bis 1595 in Mailand und Rom nachweisbar ist. In Rom freundete er sich mit dem Landschaftsmaler Paul Bril an. Wie dieser arbeitete er fruchtbar und arbeitsteilig mit Johannes Rottenhammer zusammen, der die fig\u00fcrlichen Elemente - religi\u00f6se, mythologische Szenen, Putten - in die Darstellungen hineinkomponierte. Nachdem Jan Brueghel d. \u00c4. nach Flandern zur\u00fcckgekehrt war, wurde er 1597 als Meistersohn in die Antwerpener Malergilde, der Sint-Lucasgilde aufgenommen. Am 23. Januar 1599 heiratete er; in dieser Ehe wurde am 13. September 1601 der erste Sohn geboren, der sp\u00e4ter ebenfalls erfolgreiche Maler Jan Brueghel der J\u00fcngere.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u042f\u043d \u0411\u0440\u0435\u0301\u0439\u0433\u0435\u043b\u044c \u0411\u0430\u0440\u0445\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 (\u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439, \u0426\u0432\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439) (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Jan Bruegel, \u041c\u0424\u0410: [\u02c8j\u0251n \u02c8br\u00f8\u02d0\u0263\u0259l]) (1568, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1625, \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u044e\u0436\u043d\u043e\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439) \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a. \u0421\u044b\u043d \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0411\u0440\u0435\u0439\u0433\u0435\u043b\u044f \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0411\u0440\u0435\u0439\u0433\u0435\u043b\u044f \u041c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0435\u0433\u043e.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Brueghel (Brussel, 1568 - Antwerpen, 13 januari 1625) was een Zuid-Nederlands kunstschilder uit de barokperiode. Hij wordt wel aangeduid als de Fluwelen Brueghel.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Brueghel l'Ancien (ou Jan Brueghel l'A\u00een\u00e9 ou Jan Bruegel le Vieux), dit Brueghel de Velours, est un peintre baroque flamand n\u00e9 en 1568 \u00e0 Bruxelles et mort le 13 janvier 1625 \u00e0 Anvers.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Membro di una numerosa famiglia di pittori, figlio di Pieter Bruegel il Vecchio, fratello minore di Pieter Bruegel il Giovane e padre di Jan Brueghel il Giovane, merit\u00f2 i soprannomi di Brueghel dei velluti, dei fiori e del paradiso in ragione dei suoi soggetti preferiti (per gli ultimi due) e a causa dei toni vellutati dei suoi colori, o forse della sua predilezione per gli abiti in velluto (per il primo). Rientrato in patria, Jan Brueghel nel 1625 mor\u00ec di colera ad Anversa, dove aveva il suo studio dal 1596.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30e4\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30fc\u30b2\u30eb (\u7236)\uff08Jan Brueghel de Oude, 1568\u5e74 \u2013 1625\u5e741\u670813\u65e5\uff09\u306f\u30d6\u30e9\u30d0\u30f3\u30c8\u516c\u56fd (\u73fe\u5728\u306e\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc)\u306e\u753b\u5bb6\u3002 \u7236\u89aa\u306f\u753b\u5bb6\u306e\u30d4\u30fc\u30c6\u30eb\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30fc\u30b2\u30eb (\u7236)\u3067\u3042\u308a\u3001\u606f\u5b50\u306e\u30e4\u30f3\u3068\u30a2\u30f3\u30d6\u30ed\u30b7\u30a6\u30b9\u3082\u753b\u5bb6\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u300c\u30d3\u30ed\u30fc\u30c9\u306e\u30d6\u30ea\u30e5\u30fc\u30b2\u30eb\u300d\uff08\u30d3\u30ed\u30fc\u30c9\u3092\u601d\u308f\u305b\u308b\u8272\u8abf\u304b\u3089\uff09\u3001\u300c\u82b1\u306e\u30d6\u30ea\u30e5\u30fc\u30b2\u30eb\u300d\uff08\u597d\u3093\u3067\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u305f\uff09\u7b49\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Brueghel o velho (Bruxelas, 1568 \u2014 Antu\u00e9rpia, 1625) foi um dos mais not\u00e1veis pintores quinhentistas flamengos. Segundo filho de Pieter Brueghel o velho, irm\u00e3o de Pieter Brueghel o jovem e pai de Jan Brueghel o jovem, Jan \u00e9 muito conhecido pelas suas naturalistas paisagens campestres ou pelos seus realistas bouquets de flores. Em 1605, Jan casou-se de novo, desta vez com Catherinne van Marienberghe, de quem teve oito filhos.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Brueghel el Viejo /j\u0251n \u02c8b\u027e\u00f8\u02d0\u0263\u0259l/ (Bruselas, 1568 - Amberes, 1625), fue un pintor flamenco, hijo de Pieter Brueghel el Viejo y padre de Jan Brueghel el Joven. Fue apodado Brueghel \"el Terciopelo\", \"la Flor\" o \"el Para\u00edso\", debidos los dos \u00faltimos nombres a sus temas favoritos y el primero a su costumbre de vestir terciopelo. Muchos de sus cuadros son colaboraciones en los que otros autores, como Peter Paul Rubens, Hendrick de Clerck, Frans Francken el Joven, Paul Brill, Joos de Momper y Hendrick van Balen pintaban las figuras, encarg\u00e1ndose \u00e9l de los paisajes y flores.",
                "lang": "es"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Jan_Brueghel_il_Vecchio"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/118674005"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Jan_Brueghel_star\u0161\u00ed"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u0393\u03b9\u03b1\u03bd_\u039c\u03c0\u03c1\u03af\u03b3\u03ba\u03b5\u03bb_\u03bf_\u03c0\u03c1\u03b5\u03c3\u03b2\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf\u03c2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Jan_Brueghel_l'Ancien"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jan_Brueghel_the_Elder"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://viaf.org/viaf/100909732"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.0h6pf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Jan_Brueghel_der_\u00c4ltere"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30e4\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30fc\u30b2\u30eb_(\u7236)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Jan_Brueghel_Zaharra"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q209050"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Jan_Brueghel_the_Elder"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Jan_Brueghel_el_Viejo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Jan_Brueghel,_o_Velho"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Jan_Brueghel_(starszy)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Jan_Brueghel_de_Oude"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q209050"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Artists_from_Brussels"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Antwerp"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Flemish_Baroque_painters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1625_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Bruegel_family"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Flemish_still_life_painters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1568_births"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Brueghel the Elder",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Paul_Rubens_-Familie_van_Jan_Bruegel_de_Oude_-_Courtauld_Gallery_Londen_2-12-2009_16-35-20.JPG"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Flemish painter",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jan_Brueghel_the_Elder"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jan_Brueghel_the_Elder?oldid=744830645"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.pubhist.com/person/72/jan-brueghel-the-elder"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://libmma.contentdm.oclc.org/cdm/compoundobject/collection/p15324coll10/id/97318"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.janbrueghel.net"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.abcgallery.com/B/bruegel/jan.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.kfki.hu/~arthp/html/b/bruegel/jan_e/"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Brueghel (wymowa niderlandzka [j\u0251n \u02c8b\u027e\u00f8\u02d0\u0263\u0259l], uproszczona polska [jan brechel]) (starszy), zwany Aksamitnym (ur. 1568 w Brukseli, zm. 13 stycznia 1625 w Antwerpii) \u2013 malarz flamandzki, syn Pietera Bruegla (starszego) i brat Pietera Brueghla (m\u0142odszego), zwanego Piekielnym; spowinowacony z malarskimi rodzinami Coeck\u00f3w, van Kessel\u00f3w i Tenniers\u00f3w. Sw\u00f3j przydomek zawdzi\u0119cza\u0142 delikatnej fakturze malarskiej, \u0142agodnym tonacjom kolorystycznym, bogactwu i zarazem harmonii swych niekiedy s\u0142odkich kompozycji. Sztuki malarskiej uczy\u0142 si\u0119 pocz\u0105tkowo pod kierunkiem swej babki, wybitnej miniaturzystki, Marii Bessemers, p\u00f3\u017aniej w pracowni Gillisa van Coninxloo. W 1589 wyruszy\u0142, zwyczajem \u00f3wczesnych adept\u00f3w malarstwa, w podr\u00f3\u017c do W\u0142och, gdzie mi\u0119dzy innymi wszed\u0142 w s\u0142u\u017cb\u0119 kardyna\u0142a Borromero, kt\u00f3ry pozosta\u0142 jego sta\u0142ym klientem i mecenasem.W 1597 wr\u00f3ci\u0142 do Antwerpii, gdzie by\u0142 malarzem nadwornym arcyksi\u0105\u017c\u0105t. Malowa\u0142 najcz\u0119\u015bciej niewielkie, cz\u0119sto miniaturowe kompozycje, ch\u0119tnie stosuj\u0105c na podobraziu blach\u0119 miedzian\u0105. Do jego ulubionych motyw\u00f3w nale\u017ca\u0142y Madonny w otoczeniu girland i bukiet\u00f3w kwiatowych, alegorie, martwe natury, zw\u0142aszcza z kwiatami i owocami; malowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c pejza\u017ce i sceny batalistyczne. Jego sielankowy styl, odznacza si\u0119 \u015bwie\u017co\u015bci\u0105 kolorytu. Przedstawia\u0142 tak\u017ce sceny biblijne, np. Potop, Sodoma i Gomora.Najcz\u0119\u015bciej malowa\u0142 bukiety kwiat\u00f3w i krajobrazy o\u017cywione motywami religijnymi i mitologicznymi, oraz drobnymi scenkami z \u017cycia ch\u0142op\u00f3w i zwierz\u0105t (niekiedy malowali je Peter Paul Rubens, Pieter van Avont i Hendrick van Balen). Jego prace posiadaj\u0105 m.in. Prado w Madrycie, Ermita\u017c, Luwr i Stara Pinakoteka. Malarskie tradycje kontynuowa\u0142 z powodzeniem jego syn, Jan Brueghel (m\u0142odszy), kt\u00f3ry w 1625 uzyska\u0142 w Antwerpii tytu\u0142 mistrza, a po powrocie z podr\u00f3\u017cy do W\u0142och przej\u0105\u0142 pracowni\u0119 ojca.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Brueghel el Viejo /j\u0251n \u02c8b\u027e\u00f8\u02d0\u0263\u0259l/ (Bruselas, 1568 - Amberes, 1625), fue un pintor flamenco, hijo de Pieter Brueghel el Viejo y padre de Jan Brueghel el Joven. Fue apodado Brueghel \"el Terciopelo\", \"la Flor\" o \"el Para\u00edso\", debidos los dos \u00faltimos nombres a sus temas favoritos y el primero a su costumbre de vestir terciopelo. Prol\u00edfico pintor de naturalezas muertas, a menudo de flores y paisajes, cre\u00f3 un estilo m\u00e1s independiente del de su padre que el de su hermano Pieter el Joven. Sus primeras obras a menudo son paisajes con escenas b\u00edblicas o hist\u00f3ricas, en particular escenas boscosas mostrando la influencia del maestro Gillis van Coninxloo. M\u00e1s tarde evolucion\u00f3 a pintura de paisaje puro, o vistas urbanas, y hacia naturalezas muertas al final de su carrera. Muchos de sus cuadros son colaboraciones en los que otros autores, como Peter Paul Rubens, Hendrick de Clerck, Frans Francken el Joven, Paul Brill, Joos de Momper y Hendrick van Balen pintaban las figuras, encarg\u00e1ndose \u00e9l de los paisajes y flores.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Brueghel o velho (Bruxelas, 1568 \u2014 Antu\u00e9rpia, 1625) foi um dos mais not\u00e1veis pintores quinhentistas flamengos. Segundo filho de Pieter Brueghel o velho, irm\u00e3o de Pieter Brueghel o jovem e pai de Jan Brueghel o jovem, Jan \u00e9 muito conhecido pelas suas naturalistas paisagens campestres ou pelos seus realistas bouquets de flores. Nascido no seio de uma fam\u00edlia de pintores flamencos, Jan teve, desde cedo, um grande contacto com a arte, tendo aprendido, por exemplo, com a sua av\u00f3, a pintar com aquarelas. Tinha diversos apelidos, como \"veludo\" e \"flor\", para assim se poder distinguir dos outros membros da fam\u00edlia. Estudou na escola de Antu\u00e9rpia, onde foi aluno de Pieter Goctkind e, provavelmente, de Gillis van Coninxloo, durante oito anos. Esteve em It\u00e1lia alguns anos, por\u00e9m, retornou \u00e0 sua cidade de Antu\u00e9rpia em 1598. L\u00e1 se casou, um ano depois, com Isabella de Jode, de quem teve dois filhos, incluindo Jan Brueghel o jovem. Por\u00e9m, sua mulher morreu em 1603. Em 1605, Jan casou-se de novo, desta vez com Catherinne van Marienberghe, de quem teve oito filhos. Durante toda a sua vida foi-lhe assegurada fama e fortuna, em parte, devido ao enorme reconhecimento do seu pai entre a aristocracia e artistas flamengos. Todavia, nem a fama nem a fortuna lhe valeram muito quando contraiu c\u00f3lera e morreu, em 1625.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Brueghel (Brussel, 1568 - Antwerpen, 13 januari 1625) was een Zuid-Nederlands kunstschilder uit de barokperiode. Hij wordt wel aangeduid als de Fluwelen Brueghel.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Brueghel l'Ancien (ou Jan Brueghel l'A\u00een\u00e9 ou Jan Bruegel le Vieux), dit Brueghel de Velours, est un peintre baroque flamand n\u00e9 en 1568 \u00e0 Bruxelles et mort le 13 janvier 1625 \u00e0 Anvers.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u042f\u043d \u0411\u0440\u0435\u0301\u0439\u0433\u0435\u043b\u044c \u0411\u0430\u0440\u0445\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 (\u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439, \u0426\u0432\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439) (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Jan Bruegel, \u041c\u0424\u0410: [\u02c8j\u0251n \u02c8br\u00f8\u02d0\u0263\u0259l]) (1568, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1625, \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u044e\u0436\u043d\u043e\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439) \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a. \u0421\u044b\u043d \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0411\u0440\u0435\u0439\u0433\u0435\u043b\u044f \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0411\u0440\u0435\u0439\u0433\u0435\u043b\u044f \u041c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0435\u0433\u043e.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Membro di una numerosa famiglia di pittori, figlio di Pieter Bruegel il Vecchio, fratello minore di Pieter Bruegel il Giovane e padre di Jan Brueghel il Giovane, merit\u00f2 i soprannomi di Brueghel dei velluti, dei fiori e del paradiso in ragione dei suoi soggetti preferiti (per gli ultimi due) e a causa dei toni vellutati dei suoi colori, o forse della sua predilezione per gli abiti in velluto (per il primo). Autore prolifico di nature morte (spesso costituite di fiori) e di paesaggi, si allontan\u00f2 dallo stile paterno pi\u00f9 di quanto non abbia fatto il fratello Pieter il Giovane. I suoi primi dipinti sono spesso paesaggi che ritraggono scene delle Sacre Scritture, in particolare le scene di foreste che rivelano l'influenza di Gillis van Coninxloo, vero maestro nella pittura dei paesaggi boschivi. Nelle opere pi\u00f9 tarde pass\u00f2 prima alla pittura di paesaggi puri e di ambientazioni urbane, quindi - verso il termine della sua vita - alle nature morte. Molte delle sue opere sono state realizzate in collaborazione con altri pittori; spesso le figure umane dipinte da altri artisti sono state integrate nei paesaggi dipinti da Jan Brueghel. Il pi\u00f9 famoso dei suoi collaboratori fu Pieter Paul Rubens, ad esempio per il Peccato originale. Jan Brueghel il Vecchio soggiorn\u00f2 a lungo in Italia (1592-1596) e in particolare a Milano, dove strinse rapporti con il cardinale Federico Borromeo che fu prima suo protettore e quindi del figlio Jan il Giovane, e raccolse diverse sue opere, considerandolo quasi un contraltare pi\u00f9 'decoroso' del naturalismo di Caravaggio, di cui possedeva la celebre Canestra di frutta. Rientrato in patria, Jan Brueghel nel 1625 mor\u00ec di colera ad Anversa, dove aveva il suo studio dal 1596.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Schon fr\u00fch reiste Jan Brueghel d. \u00c4. \u00fcber K\u00f6ln nach Italien, wo er von 1590 bis 1595 in Mailand und Rom nachweisbar ist. In Rom freundete er sich mit dem Landschaftsmaler Paul Bril an. Wie dieser arbeitete er fruchtbar und arbeitsteilig mit Johannes Rottenhammer zusammen, der die fig\u00fcrlichen Elemente - religi\u00f6se, mythologische Szenen, Putten - in die Darstellungen hineinkomponierte. Nachdem Jan Brueghel d. \u00c4. nach Flandern zur\u00fcckgekehrt war, wurde er 1597 als Meistersohn in die Antwerpener Malergilde, der Sint-Lucasgilde aufgenommen. Am 23. Januar 1599 heiratete er; in dieser Ehe wurde am 13. September 1601 der erste Sohn geboren, der sp\u00e4ter ebenfalls erfolgreiche Maler Jan Brueghel der J\u00fcngere. Jan Brueghel d. \u00c4. wurde 1601/1602 zum Dekan der Sint-Lucasgilde ernannt, unternahm 1604 eine Reise nach Prag und arbeitete anschlie\u00dfend vielfach f\u00fcr den Br\u00fcsseler Hof des erzherzoglichen Statthalterpaares Albrecht und Isabella, wo er 1606 erstmals dokumentiert ist. Jan Brueghel d. \u00c4. starb 1625 an der Cholera; im selben Monat fielen der Krankheit drei seiner Kinder (Pieter, Elisabeth und Maria) zum Opfer.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30e4\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30fc\u30b2\u30eb (\u7236)\uff08Jan Brueghel de Oude, 1568\u5e74 \u2013 1625\u5e741\u670813\u65e5\uff09\u306f\u30d6\u30e9\u30d0\u30f3\u30c8\u516c\u56fd (\u73fe\u5728\u306e\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc)\u306e\u753b\u5bb6\u3002 \u7236\u89aa\u306f\u753b\u5bb6\u306e\u30d4\u30fc\u30c6\u30eb\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30fc\u30b2\u30eb (\u7236)\u3067\u3042\u308a\u3001\u606f\u5b50\u306e\u30e4\u30f3\u3068\u30a2\u30f3\u30d6\u30ed\u30b7\u30a6\u30b9\u3082\u753b\u5bb6\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u300c\u30d3\u30ed\u30fc\u30c9\u306e\u30d6\u30ea\u30e5\u30fc\u30b2\u30eb\u300d\uff08\u30d3\u30ed\u30fc\u30c9\u3092\u601d\u308f\u305b\u308b\u8272\u8abf\u304b\u3089\uff09\u3001\u300c\u82b1\u306e\u30d6\u30ea\u30e5\u30fc\u30b2\u30eb\u300d\uff08\u597d\u3093\u3067\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u305f\uff09\u7b49\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Brueghel the Elder (/\u02c8bru\u02d0\u0261\u0259l/; also Breughel /br\u0254\u026a\u0261\u0259l/; Dutch: [\u02c8j\u0251n \u02c8br\u00f8\u02d0\u0263\u0259l]; 1568 \u2013 13 January 1625) was a Flemish painter, son of Pieter Bruegel the Elder and father of Jan Brueghel the Younger. Nicknamed \"Velvet\" Brueghel, \"Flower\" Brueghel, and \"Paradise\" Brueghel, of which the latter two were derived from his floral still lifes and paradise landscapes, while the former may refer to the velveteen sheen of his colors.",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Paul_Rubens_-Familie_van_Jan_Bruegel_de_Oude_-_Courtauld_Gallery_Londen_2-12-2009_16-35-20.JPG?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1568-1-1",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1625-1-13",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antwerp"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 744830645,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q9005"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 64386,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Painter"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Breughel_de_Velours": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jan_Brueghel_the_Elder"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jan_Bruegel,_the_Elder": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jan_Brueghel_the_Elder"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jan_Brueghel_The_Elder": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jan_Brueghel_the_Elder"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jan_Brueghel_I": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jan_Brueghel_the_Elder"
            }
        ]
    }
}