{
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Jan_Palach": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jan_Palach"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jan_Palach": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCzechoslovakActivists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatStudents"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Enrollee110059162"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Student110665698"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCzechPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromPrague"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatActivistsWhoCommittedSuicide"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Militant110315837"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Collegian109937056"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Disputant109615465"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCollegeStudentsWhoCommittedSuicide"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CollegeStudent109936892"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Reformer110515194"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHumanRightsActivists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCzechActivists"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u63da\u00b7\u5e15\u62c9\u8d6b",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Palach",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Palach",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30e4\u30f3\u30fb\u30d1\u30e9\u30d5",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Palach",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Palach",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Palach",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Palach",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041f\u0430\u043b\u0430\u0445, \u042f\u043d",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Palach",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Palach",
                "lang": "fr"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Palach (V\u0161etaty, 11 augustus 1948 \u2013 Praag, 19 januari 1969) was een Tsjecho-Slowaakse student die zichzelf op 16 januari 1969 in Praag in brand stak uit protest tegen de bezetting van Tsjecho-Slowakije door de Warschaupacttroepen als antwoord op de Praagse Lente van 1968 en vanwege het gebrek aan democratie in zijn land. De regering was niet blij met de actie van Palach en verdraaide de reden van de zelfverbranding. Ook verdenken sommige mensen de regering ervan een einde aan het leven van de zwaargewonde Palach te hebben gemaakt, maar bewijzen hiervoor zijn er niet.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Palach (* 11. August 1948 in M\u011bln\u00edk; \u2020 19. Januar 1969 in Prag) war ein tschechoslowakischer Student, der sich aus Protest gegen die Niederschlagung des Prager Fr\u00fchlings und gegen das Diktat der Sowjetunion selbst verbrannte. Er wollte damit, knapp f\u00fcnf Monate nach dem Einmarsch der Truppen des Warschauer Pakts in die Tschechoslowakei, ein Zeichen gegen die R\u00fccknahme der Reformen der Regierung Alexander Dub\u010deks und die daraus folgende Lethargie und Hoffnungslosigkeit der tschechoslowakischen \u00d6ffentlichkeit setzen.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Palach (11 de agosto de 1948 - 19 de enero de 1969) fue un estudiante checo que se suicid\u00f3 prendi\u00e9ndose fuego como forma de protesta pol\u00edtica. En agosto de 1968 las tropas del Pacto de Varsovia, conducidas por la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, invadieron Checoslovaquia para acabar con las reformas liberalizadoras del gobierno de Alexander Dub\u010dek, terminando as\u00ed con la Primavera de Praga. Como protesta, Palach se inmol\u00f3 en la plaza de Wenceslao, en Praga, el 16 de enero de 1969.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Palach (ur. 11 sierpnia 1948 we V\u0161etatach, zm. 19 stycznia 1969 w Pradze) \u2013 student historii i ekonomii politycznej na Wydziale Filozoficznym Uniwersytetu Karola w Pradze, kt\u00f3ry w prote\u015bcie przeciwko agresji wojsk Uk\u0142adu Warszawskiego na Czechos\u0142owacj\u0119 i powszechnej apatii czeskiego spo\u0142ecze\u0144stwa 16 stycznia 1969 o godz. 16 dokona\u0142 aktu samospalenia przed Muzeum Narodowym na placu Wac\u0142awa w Pradze. W pa\u017adzierniku 1973 szcz\u0105tki Palacha ekshumowano, skremowano i przeniesiono na cmentarz w rodzinnym mie\u015bcie V\u0161etaty.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u042f\u043d \u041f\u0430\u0301\u043b\u0430\u0445 (\u0447\u0435\u0448. Jan Palach; 11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1948, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430 \u2014 19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1969, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0435. 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1969 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u043e\u0436\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0412\u0430\u0446\u043b\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u0438 \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0435 \u0432 \u0437\u043d\u0430\u043a \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u043e\u043a\u043a\u0443\u043f\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0427\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u0438 \u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0421\u043e\u044e\u0437\u0430 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0430. \u0412 1991 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041f\u0430\u043b\u0430\u0445 \u043f\u043e\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c \u0422\u043e\u043c\u0430\u0448\u0430 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u0433\u0430 \u041c\u0430\u0441\u0430\u0440\u0438\u043a\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u63da\u00b7\u5e15\u62c9\u8d6b\uff08Jan Palach\uff0c1948-1969\uff09\u662f\u6377\u514b\u653b\u8b80\u54f2\u5b78\u7684\u5927\u5b78\u751f\uff0c1968\u5e748\u6708\u83ef\u6c99\u516c\u7d04\u7d44\u7e54\u7684\u8ecd\u968a\u5165\u4fb5\u6377\u514b\uff0c\u4ed6\u70ba\u5c0d\u8868\u793a\u6297\u8b70\uff0c\u65bc1969\u5e741\u6708\u5728\u5e03\u62c9\u683c\u5e02\u6eab\u8cfd\u65af\u62c9\u65af\u5ee3\u5834\u81ea\u711a\u800c\u6b7b\uff0c\u5f8c\u4f86\u8a72\u5ee3\u5834\u4ee5\u4ed6\u70ba\u540d\u3002\u4ed6\u88ab\u8996\u70ba\u82f1\u96c4\u548c\u5e0c\u671b\u7684\u8c61\u5fb5\uff0c\u53d7\u5230\u7fa4\u773e\u60bc\u5ff5\u30021989\u5e74\u5e03\u62c9\u683c\u66fe\u8209\u884c\u76db\u5927\u7fa4\u773e\u793a\u5a01\uff0c\u7d00\u5ff5\u4ed6\u901d\u4e1620\u9031\u5e74\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30e4\u30f3\uff65\u30d1\u30e9\u30d5\uff08Jan Palach, 1948\u5e748\u670811\u65e5 - 1969\u5e741\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u306e\u5927\u5b66\u751f\u3067\u30011969\u5e74\u30bd\u9023\u306e\u4fb5\u653b\u304a\u3088\u3073\u5360\u9818\u306b\u6297\u8b70\u3057\u3066\u3001\u30f4\u30a1\u30fc\u30c4\u30e9\u30d5\u5e83\u5834\u3067\u713c\u8eab\u81ea\u6bba\u3057\u305f\u3002\u300c\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u6625\u300d\u306e\u82f1\u96c4\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Palach (11 de agosto de 1948 \u2014 16 de janeiro de 1969) foi um estudante checo que cometeu suic\u00eddio atrav\u00e9s de auto-imola\u00e7\u00e3o como forma de protesto pol\u00edtico.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Palach (11 August 1948 \u2013 19 January 1969; Czech pronunciation: [jan \u02c8palax]) was a Czech student of history and political economy at Charles University in Prague. He committed self-immolation as a political protest against the end of the Prague Spring resulting from the 1968 invasion of Czechoslovakia by the Warsaw Pact armies.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Palach, n\u00e9 le 11 ao\u00fbt 1948 et mort le 19 janvier 1969, est un \u00e9tudiant en Histoire tch\u00e9coslovaque qui s'est immol\u00e9 par le feu sur la place Venceslas \u00e0 Prague le 16 janvier 1969.",
                "lang": "fr"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q192893"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Jan_Palach"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q192893"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jan_Palach"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Jan_Palach"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Jan_Palach"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.02xf4_"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Jan_Palach"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30e4\u30f3\u30fb\u30d1\u30e9\u30d5"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/118591266"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Jan_Palach"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Jan_Palach"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Jan_Palach"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc580_\ud314\ub77c\ud750"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Jan_Palach"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u0393\u03b9\u03b1\u03bd_\u03a0\u03ac\u03bb\u03b1\u03c7"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Jan_Palach"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Jan_Palach"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Jan_Palach"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Jan_Palach"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://viaf.org/viaf/42630399"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Suicides_in_the_Czech_Republic"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Order_of_Tom\u00e1\u0161_Garrigue_Masaryk"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Czech_anti-communists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1969_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Suicides_in_Czechoslovakia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Revolutionary_martyrs"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Activists_who_committed_suicide"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Czech_people"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Czech_Protestants"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1948_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Prague_Spring"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:College_students_who_committed_suicide"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Prague"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Self-immolations_in_protest_of_the_Eastern_Bloc"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Palach",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Palach-Zajic-memorial.jpg"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "student who committed suicide by self-immolation in protest",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jan_Palach"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Palach",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jan_Palach?oldid=741563822"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://janpalach.eu/en/default/index"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://zivotopisyonline.cz/jan-palach-1181948-1911969-pochoden-c-1/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.cbsnews.com/news/czech-horror-at-teen-suicides/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://archiv.radio.cz/palach99/eng/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.findagrave.com/cgi-bin/fg.cgi?page=gr&GRid=2222"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.radio.cz/en/article/112129"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://gerhardjuchumsculptor.org/sculptures/008-s-s.htm"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Palach (11 de agosto de 1948 \u2014 16 de janeiro de 1969) foi um estudante checo que cometeu suic\u00eddio atrav\u00e9s de auto-imola\u00e7\u00e3o como forma de protesto pol\u00edtico.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30e4\u30f3\uff65\u30d1\u30e9\u30d5\uff08Jan Palach, 1948\u5e748\u670811\u65e5 - 1969\u5e741\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u306e\u5927\u5b66\u751f\u3067\u30011969\u5e74\u30bd\u9023\u306e\u4fb5\u653b\u304a\u3088\u3073\u5360\u9818\u306b\u6297\u8b70\u3057\u3066\u3001\u30f4\u30a1\u30fc\u30c4\u30e9\u30d5\u5e83\u5834\u3067\u713c\u8eab\u81ea\u6bba\u3057\u305f\u3002\u300c\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u6625\u300d\u306e\u82f1\u96c4\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Palach (* 11. August 1948 in M\u011bln\u00edk; \u2020 19. Januar 1969 in Prag) war ein tschechoslowakischer Student, der sich aus Protest gegen die Niederschlagung des Prager Fr\u00fchlings und gegen das Diktat der Sowjetunion selbst verbrannte. Er wollte damit, knapp f\u00fcnf Monate nach dem Einmarsch der Truppen des Warschauer Pakts in die Tschechoslowakei, ein Zeichen gegen die R\u00fccknahme der Reformen der Regierung Alexander Dub\u010deks und die daraus folgende Lethargie und Hoffnungslosigkeit der tschechoslowakischen \u00d6ffentlichkeit setzen.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Palach (11 de agosto de 1948 - 19 de enero de 1969) fue un estudiante checo que se suicid\u00f3 prendi\u00e9ndose fuego como forma de protesta pol\u00edtica. En agosto de 1968 las tropas del Pacto de Varsovia, conducidas por la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, invadieron Checoslovaquia para acabar con las reformas liberalizadoras del gobierno de Alexander Dub\u010dek, terminando as\u00ed con la Primavera de Praga. Como protesta, Palach se inmol\u00f3 en la plaza de Wenceslao, en Praga, el 16 de enero de 1969. El entierro de Palach se transform\u00f3 en una protesta mayor en contra de la ocupaci\u00f3n, y un mes m\u00e1s tarde, el 25 de febrero, otro estudiante, Jan Zaj\u00edc, se suicid\u00f3 de la misma forma en el mismo lugar. En abril, Ev\u017een Plocek hizo lo mismo en Jihlava. En el vig\u00e9simo aniversario de la muerte de Palach tuvo lugar la llamada Semana de Palach. Entre el 15 y el 21 de enero de 1989 se sucedieron en Praga varias manifestaciones anticomunistas, reprimidas por la polic\u00eda. El r\u00e9gimen caer\u00eda once meses m\u00e1s tarde. Tras la llamada Revoluci\u00f3n de Terciopelo, se conmemor\u00f3 a Palach y Zaj\u00edc con una cruz de bronce incrustada en la acera, en el lugar en que el primero cay\u00f3, a la salida del Museo Nacional. Tambi\u00e9n se nombr\u00f3 a una c\u00e9ntrica plaza en su honor (en la que se encuentra el Rudolfinum), y el astr\u00f3nomo Lubo\u0161 Kohoutek hizo lo propio con un asteroide descubierto el 22 de agosto de 1969: (1834) Palach. Existen varios otros monumentos a Jan Palach en Europa.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Palach, n\u00e9 le 11 ao\u00fbt 1948 et mort le 19 janvier 1969, est un \u00e9tudiant en Histoire tch\u00e9coslovaque qui s'est immol\u00e9 par le feu sur la place Venceslas \u00e0 Prague le 16 janvier 1969.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Palach (V\u0161etaty, 11 augustus 1948 \u2013 Praag, 19 januari 1969) was een Tsjecho-Slowaakse student die zichzelf op 16 januari 1969 in Praag in brand stak uit protest tegen de bezetting van Tsjecho-Slowakije door de Warschaupacttroepen als antwoord op de Praagse Lente van 1968 en vanwege het gebrek aan democratie in zijn land. Palach werd naar het ziekenhuis afgevoerd met ernstige brandwonden (85 procent verbrand) en overleed drie dagen later in het ziekenhuis. Nog op de dag van zijn dood, 19 januari, trokken 200.000 mensen naar het V\u00e1clavsk\u00e9 N\u00e1m\u011bst\u00ed (Wenceslasplein) om hem te herdenken. Op 24 januari, de dag van zijn begrafenis, was er in heel het land officieus 1 minuut stilte en ruim 10.000 burgers woonden zijn uitvaart bij. Palach probeerde met zijn actie een statement te maken tegen het stalinistische regime van die tijd. Hij had van tevoren brieven geschreven naar de regering waarin hij onder andere opheffing van censuur en propaganda eiste. Hij sprak namens een groep mensen die bereid waren zichzelf op te offeren voor hun eisen. Naar voorbeeld van kerkhervormer Jan Hus wilde hij 'de waarheid laten zegevieren' door zichzelf in brand te steken. Nadat hij deze brieven geschreven had ging hij naar het Wenceslasplein en stak zichzelf in brand. De regering was niet blij met de actie van Palach en verdraaide de reden van de zelfverbranding. Ook verdenken sommige mensen de regering ervan een einde aan het leven van de zwaargewonde Palach te hebben gemaakt, maar bewijzen hiervoor zijn er niet. De begrafenis van Palach liep uit op een grote demonstratie tegen de bezetting. Een maand later (op 25 februari 1969) stak een andere student, Jan Zaj\u00edc, zich in brand op het Wenceslasplein. Uiteindelijk staken in totaal tien personen zichzelf in brand uit protest tegen het stalinisme. Palach is, als eerste van hen, het bekendst geworden. Op het Praagse Wenceslasplein is een plaquette van de beeldhouwer Olbram Zoubek ter nagedachtenis van Palach en Zaj\u00edc opgericht. Ook is er in Praag een plein naar Palach genoemd, het Jan Palachplein.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Palach (ur. 11 sierpnia 1948 we V\u0161etatach, zm. 19 stycznia 1969 w Pradze) \u2013 student historii i ekonomii politycznej na Wydziale Filozoficznym Uniwersytetu Karola w Pradze, kt\u00f3ry w prote\u015bcie przeciwko agresji wojsk Uk\u0142adu Warszawskiego na Czechos\u0142owacj\u0119 i powszechnej apatii czeskiego spo\u0142ecze\u0144stwa 16 stycznia 1969 o godz. 16 dokona\u0142 aktu samospalenia przed Muzeum Narodowym na placu Wac\u0142awa w Pradze. Zmar\u0142 3 dni p\u00f3\u017aniej o 3.15 w wyniku odniesionych poparze\u0144 (85% cia\u0142a) w specjalistycznej klinice oparzeniowej przy ulicy Leg\u00e8re'a. Rze\u017abiarz Olbram Zoubek zdj\u0105\u0142 potajemnie jego mask\u0119 po\u015bmiertn\u0105, kt\u00f3rej odlew zaniesiono nast\u0119pnego dnia na plac Wac\u0142awa. 25 stycznia wielotysi\u0119czna procesja pogrzebowa na cmentarz Olsza\u0144ski przerodzi\u0142a si\u0119 w wielki protest przeciwko okupacji. Jej uczestnicy byli potem prze\u015bladowani przez tajn\u0105 policj\u0119 StB, kt\u00f3ra fotografowa\u0142a i nagrywa\u0142a jej przebieg. W pa\u017adzierniku 1973 szcz\u0105tki Palacha ekshumowano, skremowano i przeniesiono na cmentarz w rodzinnym mie\u015bcie V\u0161etaty. Po aksamitnej rewolucji w miejscu, w kt\u00f3rym upad\u0142 przy Muzeum Narodowym, Palach zosta\u0142 upami\u0119tniony wmurowanym br\u0105zowym krzy\u017cem. W 1990 jego szcz\u0105tki powr\u00f3ci\u0142y na cmentarz Olsza\u0144ski, a rok p\u00f3\u017aniej on sam zosta\u0142 po\u015bmiertnie odznaczony najwy\u017cszym czeskim odznaczeniem, orderem Tom\u00e1\u0161a Garrigue'a Masaryka. Nazwiskiem Palacha zosta\u0142a nazwana odkryta 22 sierpnia 1969 asteroida, (1834) Palach. Nazw\u0119 t\u0119 nada\u0142 jej odkrywca, przebywaj\u0105cy na emigracji czeski astronom Lubo\u0161 Kohoutek.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Palach (11 August 1948 \u2013 19 January 1969; Czech pronunciation: [jan \u02c8palax]) was a Czech student of history and political economy at Charles University in Prague. He committed self-immolation as a political protest against the end of the Prague Spring resulting from the 1968 invasion of Czechoslovakia by the Warsaw Pact armies.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u042f\u043d \u041f\u0430\u0301\u043b\u0430\u0445 (\u0447\u0435\u0448. Jan Palach; 11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1948, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430 \u2014 19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1969, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0435. 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1969 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u043e\u0436\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0412\u0430\u0446\u043b\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u0438 \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0435 \u0432 \u0437\u043d\u0430\u043a \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u043e\u043a\u043a\u0443\u043f\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0427\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u0438 \u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0421\u043e\u044e\u0437\u0430 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0430. \u0412 1991 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041f\u0430\u043b\u0430\u0445 \u043f\u043e\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c \u0422\u043e\u043c\u0430\u0448\u0430 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u0433\u0430 \u041c\u0430\u0441\u0430\u0440\u0438\u043a\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u63da\u00b7\u5e15\u62c9\u8d6b\uff08Jan Palach\uff0c1948-1969\uff09\u662f\u6377\u514b\u653b\u8b80\u54f2\u5b78\u7684\u5927\u5b78\u751f\uff0c1968\u5e748\u6708\u83ef\u6c99\u516c\u7d04\u7d44\u7e54\u7684\u8ecd\u968a\u5165\u4fb5\u6377\u514b\uff0c\u4ed6\u70ba\u5c0d\u8868\u793a\u6297\u8b70\uff0c\u65bc1969\u5e741\u6708\u5728\u5e03\u62c9\u683c\u5e02\u6eab\u8cfd\u65af\u62c9\u65af\u5ee3\u5834\u81ea\u711a\u800c\u6b7b\uff0c\u5f8c\u4f86\u8a72\u5ee3\u5834\u4ee5\u4ed6\u70ba\u540d\u3002\u4ed6\u88ab\u8996\u70ba\u82f1\u96c4\u548c\u5e0c\u671b\u7684\u8c61\u5fb5\uff0c\u53d7\u5230\u7fa4\u773e\u60bc\u5ff5\u30021989\u5e74\u5e03\u62c9\u683c\u66fe\u8209\u884c\u76db\u5927\u7fa4\u773e\u793a\u5a01\uff0c\u7d00\u5ff5\u4ed6\u901d\u4e1620\u9031\u5e74\u3002",
                "lang": "zh"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Palach-Zajic-memorial.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1948-8-11",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1969-1-19",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prague"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 741563822,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prague"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 620359,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Student"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/1834_Palach": {
        "http://dbpedia.org/property/namedAfter": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jan_Palach"
            }
        ]
    }
}