{
    "http://dbpedia.org/resource/Jan_Zelenka": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jan_Dismas_Zelenka"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Johann_Zelenka": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jan_Dismas_Zelenka"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Jan_Dismas_Zelenka": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jan_Dismas_Zelenka"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jan_Dismas_Zelenka": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat18th-centuryClassicalComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSacredMusicComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat18th-centuryCzechPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110339966"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Composer109947232"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOratorioComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCzechComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBaroqueComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30e4\u30f3\u30fb\u30c7\u30a3\u30b9\u30de\u30b9\u30fb\u30bc\u30ec\u30f3\u30ab",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u043a\u0430, \u042f\u043d \u0414\u0438\u0441\u043c\u0430\u0441",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Dismas Zelenka",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Dismas Zelenka",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Dismas Zelenka",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Dismas Zelenka",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Dismas Zelenka",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Dismas Zelenka",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Dismas Zelenka",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u626c\u00b7\u8fea\u65af\u9a6c\u65af\u00b7\u6cfd\u4f26\u5361",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Dismas Zelenka",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Dismas Zelenka (Lunovice, Bohemia, 16 de octubre de 1679 \u2013 Dresde, 22 de diciembre de 1745) fue un compositor barroco checo.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Dismas Zelenka (Lou\u0148ovice pod Blan\u00edkem, atual Rep\u00fablica Checa, 16 de outubro de 1679 \u2013 Dresden, 22 de dezembro de 1745) foi um compositor barroco bo\u00eamio.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Dismas Zelenka (Taufname Jan Luk\u00e1\u0161 Zelenka; * getauft 16. Oktober 1679 in Launiowitz, B\u00f6hmen; \u2020 23. Dezember 1745 in Dresden) war ein b\u00f6hmischer Barockkomponist.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan (Johann Lukas Ignatius) Dismas Zelenka (Lou\u0148ovice pod Blan\u00edkem (Duits: Launowitz in Bohemen), 16 oktober 1679 \u2013 Dresden, 23 december 1745) was een Boheems contrabassist en componist.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Dismas Zelenka (16 octobre 1679 \u00e0 Lou\u0148ovice pr\u00e8s de Blan\u00edkem en Boh\u00eame, - 23 d\u00e9cembre 1745 \u00e0 Dresde) est un compositeur boh\u00e9mien de l'\u00e9poque baroque. Avec le P\u00e8re Cernohorsky, il est consid\u00e9r\u00e9 comme le plus important compositeur tch\u00e8que de la p\u00e9riode baroque.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30e4\u30f3\u30fb\u30c7\u30a3\u30b9\u30de\u30b9\u30fb\u30bc\u30ec\u30f3\u30ab\uff08Jan Dismas Zelenka, 1679\u5e7410\u670816\u65e5 - 1745\u5e7412\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30c1\u30a7\u30b3\uff09\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u9078\u5e1d\u4faf\u56fd\u306e\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u9078\u5e1d\u4faf\u306b\u4ed5\u3048\u3001\u5bae\u5ef7\u306e\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u4e3b\u306b\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u5b9f\u8cea\u7684\u306a\u5bae\u5ef7\u526f\u697d\u9577\u3068\u3057\u3066\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u3092\u591a\u6570\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u5f53\u6642\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306e\u8056\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u6559\u4f1a\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u3060\u3063\u305f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\uff08\u5927\u30d0\u30c3\u30cf\uff09\u3068\u306f\u9762\u8b58\u304c\u3042\u308a\u3001\u5f7c\u304c\u30bc\u30ec\u30f3\u30ab\u3092\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306b\u5931\u308f\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u907a\u3055\u308c\u305f\u3082\u306e\u304c\u518d\u767a\u898b\u3055\u308c\u3001\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u306e\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30db\u30ea\u30ac\u30fc\u306e\u300e6\u3064\u306e\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u300f\u306e\u6f14\u594f\u30fb\u9332\u97f3\u306b\u3088\u308b\u7d39\u4ecb\u306a\u3069\u304b\u3089\u300120\u4e16\u7d00\u4e2d\u8449\u4ee5\u964d\u306b\u306a\u3063\u3066\u6539\u3081\u3066\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u626c\u00b7\u8fea\u65af\u9a6c\u65af\u00b7\u6cfd\u4f26\u5361\uff08\u6377\u514b\u8a9e\uff1aJan Dismas Zelenka \uff0c1679\u5e7410\u670816\u65e5\uff0d1745\u5e7412\u670823\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u897f\u7c73\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u5e03\u62c9\u683c\u4ece\u8036\u7a23\u4f1a\u58eb\u63a5\u53d7\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\uff0c1710\u5e74\u5230\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\u5bab\u5ef7\u4efb\u804c\uff0c\u671f\u95f4\u66fe\u5230\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u4ece\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5bcc\u514b\u65af\u5b66\u5bf9\u4f4d\u6cd5\u3002\u540e\u6765\u4ed6\u7ed3\u8bc6\u4e86\u5df4\u8d6b\u5e76\u4e0e\u4e4b\u6210\u4e3a\u597d\u53cb\u30021745\u5e74\u5728\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\u901d\u4e16\u3002 \u6cfd\u4f26\u5361\u4e3b\u8981\u521b\u4f5c\u5b97\u6559\u97f3\u4e50\uff0c\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4e2d\u8fd0\u7528\u4e86\u5a34\u719f\u7684\u5bf9\u4f4d\u6280\u5de7\uff0c\u4f53\u73b0\u4e86\u5d07\u9ad8\u7684\u60c5\u611f\u3002\u4ece\u4e0a\u4e16\u7eaa60\u5e74\u4ee3\u8d77\uff0c\u6cfd\u4f26\u5361\u7684\u97f3\u4e50\u5f97\u5230\u4e86\u5e7f\u6cdb\u7684\u590d\u5174\uff0c\u7279\u522b\u662f\u5728\u4e2d\u6b27\u5404\u56fd\u3002\u5b66\u8005\u83b1\u5e0c\u5c06\u5176\u4f5c\u54c1\u5206\u7c7b\u7528\u7528 ZWV \u7f16\u53f7\u3002 \n* Wolfgang Reich: Jan Dismas Zelenka \u2013 Thematisch-systematisches Verzeichnis der musikalischen Werke (ZWV). S\u00e4chsische Landesbibliothek, Dresden 1985 \u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1\u6709\uff1a",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Dismas Zelenka (1679-1745) \u2013 by\u0142 czeskim, niemieckoj\u0119zycznym kompozytorem epoki p\u00f3\u017anego baroku.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u042f\u043d \u0414\u0438\u0441\u043c\u0430\u0441 \u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u043a\u0430 (\u0447\u0435\u0448. Jan Dismas Zelenka, 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1679, \u041b\u043e\u0443\u043d\u043e\u0432\u0438\u0446\u0435, \u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0438\u044f \u2014 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1745, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Dismas Zelenka (baptised Jan Luk\u00e1\u0161 Zelenka; 16 October 1679 \u2013 23 December 1745), also known as Johann Dismas Zelenka, was a Czech composer and musician of the Baroque period. His music is admired for its harmonic inventiveness and counterpoint.",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/List_of_compositions_by_Jan_Dismas_Zelenka"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Jan_Dismas_Zelenka"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Jan_Dismas_Zelenka"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q157777"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Jan_Dismas_Zelenka"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Jan_Dismas_Zelenka"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Jan_Dismas_Zelenka"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q157777"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Jan_Dismas_Zelenka"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.04xyrj"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30e4\u30f3\u30fb\u30c7\u30a3\u30b9\u30de\u30b9\u30fb\u30bc\u30ec\u30f3\u30ab"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://viaf.org/viaf/32793075"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Jan_Dismas_Zelenka"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Jan_Dismas_Zelenka"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jan_Dismas_Zelenka"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/118808370"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Jan_Dismas_Zelenka"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Czech_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1745_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_from_edema"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Czech_expatriates_in_Germany"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Oratorio_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Czech_Roman_Catholics"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Male_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:18th-century_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:17th-century_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1679_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Baroque_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Czech_male_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:18th-century_Bohemian_people"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Dismas Zelenka",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan_Dismas_Zelenka_-_memorial_plaque_LPB.jpg"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "czech composer",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jan_Dismas_Zelenka"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jan_Dismas_Zelenka?oldid=740629202"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.jdzelenka.net"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.discogs.com/artist/Jan+Dismas+Zelenka"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=aw9TdUkG6WkC&pg=PA116&lpg=PA116&dq=Jan+Dismas+Zelenka+-+references&source=bl&ots=lMUBPZEAE5&sig=1sFd5ezyAm4SQFHwxdAxygq3PWU&hl=cs&ei=yFWnTZamC4uLswa424WdCA&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=10&sqi=2&ved=0CHQQ6AEwCQ#v=onepage&q=Jan%20Dismas%20Zelenka%20-%20references&f"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wissensdrang.com/zwv.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.bach-cantatas.com/Lib/Zelenka-Jan-Dismas.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.jdzelenka.net/forums/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.classical.net/music/comp.lst/articles/zelenka/bio.php"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.last.fm/music/Jan+Dismas+Zelenka"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Dismas Zelenka (Lou\u0148ovice pod Blan\u00edkem, atual Rep\u00fablica Checa, 16 de outubro de 1679 \u2013 Dresden, 22 de dezembro de 1745) foi um compositor barroco bo\u00eamio.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Dismas Zelenka (Lunovice, Bohemia, 16 de octubre de 1679 \u2013 Dresde, 22 de diciembre de 1745) fue un compositor barroco checo.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Dismas Zelenka (Taufname Jan Luk\u00e1\u0161 Zelenka; * getauft 16. Oktober 1679 in Launiowitz, B\u00f6hmen; \u2020 23. Dezember 1745 in Dresden) war ein b\u00f6hmischer Barockkomponist.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Dismas Zelenka (1679-1745) \u2013 by\u0142 czeskim, niemieckoj\u0119zycznym kompozytorem epoki p\u00f3\u017anego baroku.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u042f\u043d \u0414\u0438\u0441\u043c\u0430\u0441 \u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u043a\u0430 (\u0447\u0435\u0448. Jan Dismas Zelenka, 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1679, \u041b\u043e\u0443\u043d\u043e\u0432\u0438\u0446\u0435, \u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0438\u044f \u2014 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1745, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30e4\u30f3\u30fb\u30c7\u30a3\u30b9\u30de\u30b9\u30fb\u30bc\u30ec\u30f3\u30ab\uff08Jan Dismas Zelenka, 1679\u5e7410\u670816\u65e5 - 1745\u5e7412\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30c1\u30a7\u30b3\uff09\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u9078\u5e1d\u4faf\u56fd\u306e\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u9078\u5e1d\u4faf\u306b\u4ed5\u3048\u3001\u5bae\u5ef7\u306e\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u4e3b\u306b\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u5b9f\u8cea\u7684\u306a\u5bae\u5ef7\u526f\u697d\u9577\u3068\u3057\u3066\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u3092\u591a\u6570\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u5f53\u6642\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306e\u8056\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u6559\u4f1a\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u3060\u3063\u305f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\uff08\u5927\u30d0\u30c3\u30cf\uff09\u3068\u306f\u9762\u8b58\u304c\u3042\u308a\u3001\u5f7c\u304c\u30bc\u30ec\u30f3\u30ab\u3092\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306b\u5931\u308f\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u907a\u3055\u308c\u305f\u3082\u306e\u304c\u518d\u767a\u898b\u3055\u308c\u3001\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u306e\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30db\u30ea\u30ac\u30fc\u306e\u300e6\u3064\u306e\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u300f\u306e\u6f14\u594f\u30fb\u9332\u97f3\u306b\u3088\u308b\u7d39\u4ecb\u306a\u3069\u304b\u3089\u300120\u4e16\u7d00\u4e2d\u8449\u4ee5\u964d\u306b\u306a\u3063\u3066\u6539\u3081\u3066\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan (Johann Lukas Ignatius) Dismas Zelenka (Lou\u0148ovice pod Blan\u00edkem (Duits: Launowitz in Bohemen), 16 oktober 1679 \u2013 Dresden, 23 december 1745) was een Boheems contrabassist en componist.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Dismas Zelenka (16 octobre 1679 \u00e0 Lou\u0148ovice pr\u00e8s de Blan\u00edkem en Boh\u00eame, - 23 d\u00e9cembre 1745 \u00e0 Dresde) est un compositeur boh\u00e9mien de l'\u00e9poque baroque. Avec le P\u00e8re Cernohorsky, il est consid\u00e9r\u00e9 comme le plus important compositeur tch\u00e8que de la p\u00e9riode baroque.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Dismas Zelenka (baptised Jan Luk\u00e1\u0161 Zelenka; 16 October 1679 \u2013 23 December 1745), also known as Johann Dismas Zelenka, was a Czech composer and musician of the Baroque period. His music is admired for its harmonic inventiveness and counterpoint.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u626c\u00b7\u8fea\u65af\u9a6c\u65af\u00b7\u6cfd\u4f26\u5361\uff08\u6377\u514b\u8a9e\uff1aJan Dismas Zelenka \uff0c1679\u5e7410\u670816\u65e5\uff0d1745\u5e7412\u670823\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u897f\u7c73\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u5e03\u62c9\u683c\u4ece\u8036\u7a23\u4f1a\u58eb\u63a5\u53d7\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\uff0c1710\u5e74\u5230\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\u5bab\u5ef7\u4efb\u804c\uff0c\u671f\u95f4\u66fe\u5230\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u4ece\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5bcc\u514b\u65af\u5b66\u5bf9\u4f4d\u6cd5\u3002\u540e\u6765\u4ed6\u7ed3\u8bc6\u4e86\u5df4\u8d6b\u5e76\u4e0e\u4e4b\u6210\u4e3a\u597d\u53cb\u30021745\u5e74\u5728\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\u901d\u4e16\u3002 \u6cfd\u4f26\u5361\u4e3b\u8981\u521b\u4f5c\u5b97\u6559\u97f3\u4e50\uff0c\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4e2d\u8fd0\u7528\u4e86\u5a34\u719f\u7684\u5bf9\u4f4d\u6280\u5de7\uff0c\u4f53\u73b0\u4e86\u5d07\u9ad8\u7684\u60c5\u611f\u3002\u4ece\u4e0a\u4e16\u7eaa60\u5e74\u4ee3\u8d77\uff0c\u6cfd\u4f26\u5361\u7684\u97f3\u4e50\u5f97\u5230\u4e86\u5e7f\u6cdb\u7684\u590d\u5174\uff0c\u7279\u522b\u662f\u5728\u4e2d\u6b27\u5404\u56fd\u3002\u5b66\u8005\u83b1\u5e0c\u5c06\u5176\u4f5c\u54c1\u5206\u7c7b\u7528\u7528 ZWV \u7f16\u53f7\u3002 \n* Wolfgang Reich: Jan Dismas Zelenka \u2013 Thematisch-systematisches Verzeichnis der musikalischen Werke (ZWV). S\u00e4chsische Landesbibliothek, Dresden 1985 \u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1\u6709\uff1a \n* ZWV13\u3000D\u5927\u8c03\u5f25\u6492\u300a\u81f4\u5d07\u9ad8\u7684\u8c22\u610f\u300b\u5f25\u6492\u66f2\uff08Missa 'Gratias agimus tibi'\uff09 \n* ZWV17\u3000A\u5c0f\u8c03\u5723\u4e09\u4f4d\u4e00\u4f53\u5f25\u6492\u3000\uff08Missa Sanctissimae Trinitatis\uff09 \n* ZWV18\u3000E\u5c0f\u8c03 \u5f25\u6492\u3000\uff08Missa Votiva\uff09\u3010\u6f14\u594f\u4f8b\u3011 \n* ZWV19\u3000C\u5927\u8c03 \u7236\u795e\u5f25\u6492\u3000\uff08Missa Dei Patris\uff09 \n* ZWV20\u3000C\u5927\u8c03 \u5723\u5b50\u5f25\u6492\uff08Missa Dei Filii\uff09 \n* ZWV21\u3000A\u5c0f\u8c03 \u4f17\u5723\u5f25\u6492\u3000\uff08Missa Omnium Sanctorum\uff09\u3010\u6f14\u594f\u4f8b\u3011 \n* ZWV45\u3000C\u5c0f\u8c03\u5b89\u9b42\u66f2\u3000\uff08Requiem in C minor\uff09 \n* ZWV46\u3000D\u5927\u8c03\u5b89\u9b42\u66f2\u3000\uff08Requiem in D major\uff09\u3010\u6f14\u594f\u4f8b\u3011 \n* ZWV48\u3000D\u5c0f\u8c03\u5b89\u9b42\u66f2\u3000\uff08Requiem in D minor\uff09 \n* ZWV53\u30006 Lamentationes pro hebdomada sancta \n* ZWV55\u300027 Responsoria pro Hebdomada Sancta \n* ZWV181 6 \u9996\u4e09\u91cd\u594f\u594f\u9e23\u66f2\u3000\uff086 Trio Sonatas\uff09",
                "lang": "zh"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan_Dismas_Zelenka_-_memorial_plaque_LPB.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1679-10-16",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1745-12-23",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Dresden"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 740629202,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Lou\u0148ovice_pod_Blan\u00edkem"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 1378038,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Composer"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Zelenka": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jan_Dismas_Zelenka"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Johann_Dismas_Zelenka": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jan_Dismas_Zelenka"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jan_Luk\u00e1\u0161_Zelenka": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jan_Dismas_Zelenka"
            }
        ]
    }
}