{
    "http://dbpedia.org/resource/List_of_English_Heritage_blue_plaques_in_Kensington_and_Chelsea": {
        "http://dbpedia.org/property/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Yhden_enkelin_unelma": {
        "http://dbpedia.org/ontology/writer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sibelius": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Aino_Sibelius": {
        "http://dbpedia.org/ontology/spouse": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Wood_Nymph": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jean_Julius_Christian_Sibelius": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Sky_at_Night": {
        "http://dbpedia.org/ontology/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sibelius,_Jean": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Johan_sibelius": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Sibelius": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sibelius,_Jean_Julius_Christian": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Composer109947232"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryClassicalComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromH\u00e4meenlinna"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFinnishMusicians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromTheGrandDuchyOfFinland"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110339966"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatConductors"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Conductor109952539"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatComposersForPiano"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAcademicsOfTheUniversityOfHelsinki"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Contestant109613191"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanticComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryClassicalComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatClassicalComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOperaComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFinnishComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Educator110045713"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRoyalPhilharmonicSocietyGoldMedallists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Academician109759069"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Medalist110305062"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Winner110782940"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jean Sibelius",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jean Sibelius",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jean Sibelius",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u8ba9\u00b7\u897f\u8d1d\u67f3\u65af",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jean Sibelius",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jean Sibelius",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jean Sibelius",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jean Sibelius",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u062c\u0627\u0646 \u0633\u064a\u0628\u064a\u0644\u064a\u0648\u0633",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441, \u042f\u043d",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jean Sibelius",
                "lang": "es"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\uff08Jean Sibelius Sv-Jean_Sibelius.ogg \u767a\u97f3\u30011865\u5e7412\u67088\u65e5 - 1957\u5e749\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u7cfb\u3067\u3042\u308a\u3001\u51fa\u751f\u6642\u306e\u6d17\u793c\u540d\u306f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3 (Johan Julius Christian)\u3002\u540d\u524d\u306f\u300c\u30e4\u30f3\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u56fa\u6709\u306e\u7db4\u308a\u306e\u540d\u524d\u3067\u3042\u308b\u305f\u3081\u300c\u30b8\u30e3\u30f3\u300d\u3068\u3059\u308b\u3002\u5bb6\u65cf\u304b\u3089\u306f\u30e4\u30f3\u30cd (Janne) \u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u8cbf\u6613\u5546\u3067\u3042\u3063\u305f\u53d4\u7236\u304c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u98a8\u306b\u81ea\u79f0\u3057\u305f\u30b8\u30e3\u30f3\u3068\u3044\u3046\u540d\u524d\u3092\u3001\u5b66\u751f\u6642\u4ee3\u306b\u8b72\u308a\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 \u9752\u5e74\u671f\u306b\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u76ee\u6307\u3057\u305f\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u4f5c\u66f2\u306b\u5c02\u5ff5\u3057\u305f\u3002\u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1\u306f\u30017\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u591a\u6570\u306e\u97f3\u8a69\u53ca\u3073\u4ea4\u97ff\u8a69\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u306a\u3069\u306e\u4ed6\u3001\u5287\u97f3\u697d\u30fb\u6b4c\u66f2\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u7b49\u591a\u5c90\u306b\u53ca\u3076\u3002 \u6b4c\u66f2\u306b\u306f\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u8a69\u4eba\u3067\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u8a9e\u3067\u8a69\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\u30e6\u30fc\u30cf\u30f3\u30fb\u30eb\u30fc\u30c9\u30f4\u30a3\u30fc\u30b0\u30fb\u30eb\u30fc\u30cd\u30d9\u30ea\u306e\u8a69\u3092\u7528\u3044\u3066\u3044\u308b\u3082\u306e\u304c\u591a\u3044\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u062c\u0627\u0646 \u0633\u064a\u0628\u064a\u0644\u064a\u0648\u0633 (Jean Sibelius\u061b \u0647\u0627\u0645\u064a\u0646\u0644\u064a\u0646\u0627\u060c 8 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1865 - \u064a\u0627\u0631\u0641\u0646\u0628\u0627\u060c 20 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1957) \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0646\u0644\u0646\u062f\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629 \u060c \u0644\u0639\u0628\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u062f\u0648\u0631\u0627\u064b \u0647\u0627\u0645\u0627\u064b \u0641\u064a \u062a\u0634\u0643\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0647\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629. \u0648\u0635\u0641\u062a \u0642\u064a\u0627\u062f\u062a\u0647 \u0644\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0628\u0623\u0646\u0647\u0627 \"\u0623\u0639\u062c\u0648\u0628\u0629\".",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Insieme a quelle di Elias L\u00f6nnrot e Johan Ludvig Runeberg, la sua figura \u00e8 il simbolo musicale dell'identit\u00e0 nazionale finlandese. In Finlandia \u00e8 conosciuto anche con il nome di Janne Sibelius. Jean Sibelius nacque nel 1865 a H\u00e4meenlinna nel Granducato di Finlandia, sotto il dominio russo. La sua famiglia, per met\u00e0 svedese, decise consapevolmente di mandare Jean in un'importante scuola di lingua finlandese. Ci\u00f2 deve vedersi come parte della pi\u00f9 ampia crescita del movimento dei fennomani, un'espressione del nazionalismo romantico che sarebbe diventata una parte cruciale della produzione artistica e delle idee politiche di Sibelius.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Johan Julius Christian Sibelius, conhecido como Jean Sibelius (H\u00e4meenlinna, 8 de dezembro de 1865 \u2014 J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4, 20 de setembro de 1957), foi um compositor finland\u00eas de m\u00fasica erudita, e um dos mais populares compositores do fim do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do XX. Sua m\u00fasica tamb\u00e9m teve importante papel na forma\u00e7\u00e3o da identidade nacional finlandesa.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5c1a\u00b7\u897f\u8c9d\u6d41\u58eb\uff08\u82ac\u5170\u8bed\uff1aJean Sibelius\uff0c1865\u5e7412\u67088\u65e5\uff0d1957\u5e749\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u540d\u7d04\u7ff0\u00b7\u6731\u5229\u8449\u65af\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u8482\u5b89\u00b7\u897f\u8c9d\u6d41\u58eb\uff08\u82ac\u5170\u8bed\uff1aJohan Julius Christian Sibelius\uff0c\u82ac\u862d\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6c11\u65cf\u4e3b\u7fa9\u97f3\u6a02\u548c\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\u97f3\u6a02\u665a\u671f\u91cd\u8981\u4ee3\u8868\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Johan Julius Christian (\u201eJean\u201c) Sibelius (* 8. Dezember 1865 in H\u00e4meenlinna; \u2020 20. September 1957 in J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4 bei Helsinki; auch genannt Janne Sibelius) war ein finnischer Komponist am \u00dcbergang von der Sp\u00e4tromantik zur Moderne.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0419\u043e\u0301\u0445\u0430\u043d \u042e\u0301\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u0301\u043d \u0421\u0438\u0431\u0435\u0301\u043b\u0438\u0443\u0441 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Johan Julius Christian Sibelius), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u042f\u043d \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441 (Jean Sibelius; 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1865, \u0425\u044f\u043c\u0435\u044d\u043d\u043b\u0438\u043d\u043d\u0430, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043d\u044f\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0435, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 20 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1957, \u042f\u0440\u0432\u0435\u043d\u043f\u044f\u044f, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jean Sibelius (geboren als Johan Julius Christian Sibelius H\u00e4meenlinna, 8 december 1865 \u2014 , J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4 bij Helsinki, 20 september 1957) was een Fins componist, muziekpedagoog en dirigent. Hij is Finlands bekendste componist. Jean Sibelius werd in 1865 geboren in een Fins-Zweedse familie. Sibelius verklaarde de stijl van zijn latere werk door te stellen dat andere componisten zich bezighielden met het produceren van cocktails waar hij het publiek puur koud water aanbood.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jean Sibelius (/s\u026a\u02c8be\u026ali\u0259s, -\u02c8be\u026alj\u0259s/; ), born Johan Julius Christian Sibelius (8 December 1865 \u2013 20 September 1957), was a Finnish composer and violinist of the late Romantic and early-modern periods. He is widely recognized as his country's greatest composer and, through his music, is often credited with having helped Finland to develop a national identity during its struggle for independence from Russia.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jean Sibelius (n\u00e9 Johan Julius Christian Sibelius), n\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1865 \u00e0 Tavastehus, dans le grand-duch\u00e9 de Finlande et mort le 20 septembre 1957 \u00e0 J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4, pr\u00e8s d'Helsinki, est un compositeur finlandais de musique classique. Il est, avec Johan Ludvig Runeberg, l'un des Finlandais qui symbolisent le mieux la naissance de l'identit\u00e9 nationale finlandaise.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jean Sibelius (Acerca de este sonido en sueco), nacido Johan Julius Christian Sibelius (8 de diciembre de 1865-20 de septiembre de 1957), fue un compositor y violinista finland\u00e9s de finales del Romanticismo y comienzos del Modernismo. Es ampliamente reconocido como el mejor compositor de su pa\u00eds y, a trav\u00e9s de su m\u00fasica, a menudo se le atribuye haber ayudado a Finlandia a desarrollar una identidad nacional durante su lucha por la independencia de Rusia.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jean Sibelius (ur. 8 grudnia 1865 jako Johan Julius Christian Sibelius w H\u00e4meenlinna, zm. 20 wrze\u015bnia 1957 w J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4) \u2013 fi\u0144ski kompozytor, wolnomularz. Uwa\u017cany jest za tw\u00f3rc\u0119 narodowego stylu w muzyce fi\u0144skiej.",
                "lang": "pl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/List_of_compositions_by_Jean_Sibelius"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://zitgist.com/music/artist/691b0e9d-9e57-41cf-932d-a3d21b068e75"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/118642405"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc7a5_\uc2dc\ubca8\ub9ac\uc6b0\uc2a4"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://viaf.org/viaf/59270886"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://data.nytimes.com/70256999127669054943"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u0393\u03b9\u03b1\u03bd_\u03a3\u03b9\u03bc\u03c0\u03ad\u03bb\u03b9\u03bf\u03c5\u03c2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Jean_Sibelius"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Jean_Sibelius"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q45682"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q45682"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.0d5zy"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Finnish_opera_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Jean_Sibelius"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_classical_violinists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Male_violinists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_classical_violinists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Honorary_Members_of_the_Royal_Philharmonic_Society"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1957_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Romantic_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Composers_of_masonic_music"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_H\u00e4meenlinna"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Composers_for_piano"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Male_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Pupils_of_Robert_Fuchs"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_H\u00e4me_Province_(Grand_Duchy_of_Finland)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Royal_Philharmonic_Society_Gold_Medallists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Finnish_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Swedish-speaking_Finns"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Finnish_Freemasons"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Finnish_classical_violinists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1865_births"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jean Sibelius",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://breitkopf.com"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Sibelius,_1913.jpg"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Finnish composer of the late Romantic period",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Johan",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Sibelius"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Sibelius?oldid=744641308"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=zmBZuyWlv4cC&pg=PA162"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=KZbZJHaL_9AC&pg=PA269"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=KZbZJHaL_9AC&pg=PA67"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.fmq.fi/1995/12/sibelius-eight-what-happened-to-it/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=KZbZJHaL_9AC&pg=PA13"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.allmusic.com/artist/jean-sibelius-mn0000690353/compositions"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://openmusiclibrary.org/person/42003/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.sibelius.fi/english/index.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.kirjastot.fi/sites/default/files/ohjeluettelo/Sibelius.pdf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=S2dV9h7dR8QC&pg=PA234"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://web.archive.org/web/20150621185326/http:/www.kansallisbiografia.fi/english/?id=3630"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.allegrofilms.com/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=vkIWs6nvRs8C&pg=PA63"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://finland.fi/public/default.aspx?contentid=160075&contentlan=2&culture=en-US"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=gPsXAQAAIAAJ"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.musicweb-international.com/classrev/2008/Sept08/King_Arthur.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=EIvoCQAAQBAJ&pg=PA494"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dickens.fi/sibelius.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.kennedy-center.org/calendar/?fuseaction=composition&composition_id=3158"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://composers.musicfinland.fi/musicfinland/fimic.nsf/0/2CC386D18882DDEEC22575370041A081?opendocument"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.kansallisbiografia.fi/english/?id=3630"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.hs.fi/kulttuuri/a1305548269034"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://articles.philly.com/2012-01-03/entertainment/30583650_1_finnish-composer-jean-sibelius-symphony-helsinki-philharmonic"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=oBEwAQAAIAAJ"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ethesis.siba.fi/files/wicklund_vaitoskirja_vari.pdf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=AOS74uZTasYC&pg=PA149"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www2.siba.fi/sibeliussociety/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=991tT3wSot0C&pg=PA478"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.gutenberg.ca/ebooks/lambert-music/lambert-music-00-h.html#Sibelius"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://www.breitkopf.com/assets/pdf/16058_SON620_PDF_SON620_Einl.pdf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://chronicle.com/article/The-Transformative-Paradoxes/128563/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.abo.fi/fak/hf/musik/index.php"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=6p9lAkbz7fAC&pg=PA102"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=6p9lAkbz7fAC&pg=PR18&vq=%22if+sibelius+is+good%22&dq=%22sibelius+studies%22"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0419\u043e\u0301\u0445\u0430\u043d \u042e\u0301\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u0301\u043d \u0421\u0438\u0431\u0435\u0301\u043b\u0438\u0443\u0441 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Johan Julius Christian Sibelius), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u042f\u043d \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441 (Jean Sibelius; 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1865, \u0425\u044f\u043c\u0435\u044d\u043d\u043b\u0438\u043d\u043d\u0430, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043d\u044f\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0435, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 20 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1957, \u042f\u0440\u0432\u0435\u043d\u043f\u044f\u044f, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Johan Julius Christian Sibelius, conhecido como Jean Sibelius (H\u00e4meenlinna, 8 de dezembro de 1865 \u2014 J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4, 20 de setembro de 1957), foi um compositor finland\u00eas de m\u00fasica erudita, e um dos mais populares compositores do fim do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do XX. Sua m\u00fasica tamb\u00e9m teve importante papel na forma\u00e7\u00e3o da identidade nacional finlandesa. Sibelius nasceu numa fam\u00edlia sueco-finlandesa cuja l\u00edngua materna era o sueco e residia na cidade de H\u00e4meenlinna, no Gr\u00e3o-Ducado da Finl\u00e2ndia, ent\u00e3o pertencente ao Imp\u00e9rio Russo. Seu nome de batismo \u00e9 Johan Julius Christian Sibelius, conhecido pelo hipocor\u00edstico Janne por sua fam\u00edlia, mas ainda seus anos de estudo ele teve a ideia de usar a forma francesa de seu nome, Jean. A ideia veio ap\u00f3s ter visto uma pilha de cart\u00f5es postais de seu tio Johan, o irm\u00e3o mais velho de seu pai, o Dr. Christian Gustaf Sibelius, que era m\u00e9dico na guarni\u00e7\u00e3o militar de H\u00e4meenlinna. O nome Johan lhe fora dado em homenagem a esse tio, que era capit\u00e3o de navio e tinha morrido em Havana, em 1863. O prenome Jean era usado por Johan quando estava no exterior. Significativamente, indo ao encontro do largo contexto do ent\u00e3o proeminente movimento Fennoman e suas express\u00f5es do nacionalismo rom\u00e2ntico, sua fam\u00edlia decidiu mand\u00e1-lo para um importante col\u00e9gio de l\u00edngua finlandesa, e ele frequentou o The H\u00e4meenlinna Normal-lyc\u00e9e de 1876 a 1885. O nacionalismo rom\u00e2ntico ainda iria se tornar uma parte crucial na produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica de Sibelius e na sua vis\u00e3o pol\u00edtica. Parte importante da m\u00fasica de Sibelius \u00e9 sua cole\u00e7\u00e3o de sete sinfonias. Assim como Beethoven, Sibelius usou cada uma delas para trabalhar uma ideia musical e/ou desenvolver seu pr\u00f3prio estilo. Suas sinfonias continuam populares em grava\u00e7\u00f5es e salas de concerto. Dentre as composi\u00e7\u00f5es mais famosas de Sibelius, destacam-se: Concerto para Violino e Orquestra em r\u00e9 menor (obra de grande express\u00e3o, melodiosidade profunda e virtuosismo, que goza de grande popularidade entre os violinistas e o p\u00fablico, tornando-se em um dos concertos para violino mais executados nas salas de concerto), Finlandia, Valsa Triste (o primeiro movimento da su\u00edte Kuolema), Karelia Suite e O Cisne de Tuonela (um dos quatro movimentos da Lemmink\u00e4inen Suite). Outros trabalhos incluem pe\u00e7as inspiradas no poema \u00e9pico Kalevala, cerca de 100 can\u00e7\u00f5es para piano e voz, m\u00fasica incidental para 13 pe\u00e7as, uma \u00f3pera (Jungfrun i tornet, A Senhora na Torre), m\u00fasica de c\u00e2mara, pe\u00e7as para piano, 21 publica\u00e7\u00f5es separadas para coral e m\u00fasicas para rituais ma\u00e7\u00f4nicos. At\u00e9 meados de 1926 foi prol\u00edfico; entretanto, apesar de ter vivido mais de 90 anos, ele quase n\u00e3o completou composi\u00e7\u00f5es nos \u00faltimos 30 anos de sua vida, ap\u00f3s sua S\u00e9tima Sinfonia em 1924 e o poema musicado Tapiola em 1926.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jean Sibelius (geboren als Johan Julius Christian Sibelius H\u00e4meenlinna, 8 december 1865 \u2014 , J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4 bij Helsinki, 20 september 1957) was een Fins componist, muziekpedagoog en dirigent. Hij is Finlands bekendste componist. Jean Sibelius werd in 1865 geboren in een Fins-Zweedse familie. Zijn bekendste werken zijn Finlandia, Valse Triste, het vioolconcert, de Karelia-suite en de Zwaan van Tuonela, een deel uit zijn Lemmink\u00e4inen-suite, maar hij schreef veel meer: zeven symfonie\u00ebn, meer dan honderd liederen en geestelijke muziek. Sibelius liet zich sterk inspireren door de Kalevala, het Finse nationale epos, bijvoorbeeld in zijn koorsymfonie Kullervo. Ook verwerkte hij, geheel in de geest van het karelianisme, elementen van traditionele muziek uit Kareli\u00eb in zijn werken. Sibelius verklaarde de stijl van zijn latere werk door te stellen dat andere componisten zich bezighielden met het produceren van cocktails waar hij het publiek puur koud water aanbood.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jean Sibelius (Acerca de este sonido en sueco), nacido Johan Julius Christian Sibelius (8 de diciembre de 1865-20 de septiembre de 1957), fue un compositor y violinista finland\u00e9s de finales del Romanticismo y comienzos del Modernismo. Es ampliamente reconocido como el mejor compositor de su pa\u00eds y, a trav\u00e9s de su m\u00fasica, a menudo se le atribuye haber ayudado a Finlandia a desarrollar una identidad nacional durante su lucha por la independencia de Rusia. El n\u00facleo de su obra es su conjunto de siete sinfon\u00edas que, como el resto de sus obras m\u00e1s importantes, siguen interpret\u00e1ndose y grab\u00e1ndose en su pa\u00eds natal y a nivel internacional. Sus composiciones m\u00e1s conocidas son Finlandia, la Suite Karelia, Valse triste, el concierto para viol\u00edn, la sinfon\u00eda coral Kullervo y El cisne de Tuonela (de la Suite Lemmink\u00e4inen). Tambi\u00e9n destacan piezas inspiradas por la epopeya nacional finlandesa, el Kalevala, m\u00e1s de un centenar de canciones para voz y piano, m\u00fasica incidental para numerosas obras de teatro, la \u00f3pera Jungfrun i tornet (La virgen de la torre), m\u00fasica de c\u00e1mara, m\u00fasica de piano, m\u00fasica ritual mas\u00f3nica, y 21 piezas de m\u00fasica coral. A lo largo de su carrera, se inspir\u00f3 a menudo en la naturaleza y la mitolog\u00eda n\u00f3rdica. Sibelius compuso prol\u00edficamente hasta mediados de la d\u00e9cada de 1920, pero despu\u00e9s de terminar su S\u00e9ptima sinfon\u00eda (1924), la m\u00fasica incidental para La tempestad (1926), y el poema sinf\u00f3nico Tapiola (1926), no logr\u00f3 concluir obras de gran envergadura en sus \u00faltimos treinta a\u00f1os, un declive sorprendente y desconcertante com\u00fanmente conocido como \u00abEl Silencio de J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4\u00bb, la ubicaci\u00f3n de su casa. A pesar de que presuntamente dej\u00f3 de componer, sigui\u00f3 intent\u00e1ndolo, incluyendo resultados infructuosos en una Octava sinfon\u00eda. En sus \u00faltimos a\u00f1os, escribi\u00f3 m\u00fasica mas\u00f3nica y revis\u00f3 algunas obras anteriores, mientras manten\u00eda un inter\u00e9s activo pero no siempre favorable hacia los nuevos desarrollos en el mundo de la m\u00fasica. El billete de 100 marcos finlandeses llevaba su efigie hasta 2002, fecha en que se produjo la entrada en circulaci\u00f3n del euro. Desde 2011, Finlandia celebra un D\u00eda de la Bandera, el 8 de diciembre, que coincide con el cumplea\u00f1os del compositor, tambi\u00e9n conocido como el \u00abD\u00eda de la M\u00fasica finlandesa\u00bb. En 2015, en el 150 aniversario del nacimiento del compositor, se llevaron a cabo una serie de conciertos especiales y eventos, especialmente en la ciudad de Helsinki.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Johan Julius Christian (\u201eJean\u201c) Sibelius (* 8. Dezember 1865 in H\u00e4meenlinna; \u2020 20. September 1957 in J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4 bei Helsinki; auch genannt Janne Sibelius) war ein finnischer Komponist am \u00dcbergang von der Sp\u00e4tromantik zur Moderne.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jean Sibelius (ur. 8 grudnia 1865 jako Johan Julius Christian Sibelius w H\u00e4meenlinna, zm. 20 wrze\u015bnia 1957 w J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4) \u2013 fi\u0144ski kompozytor, wolnomularz. Uwa\u017cany jest za tw\u00f3rc\u0119 narodowego stylu w muzyce fi\u0144skiej.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Insieme a quelle di Elias L\u00f6nnrot e Johan Ludvig Runeberg, la sua figura \u00e8 il simbolo musicale dell'identit\u00e0 nazionale finlandese. In Finlandia \u00e8 conosciuto anche con il nome di Janne Sibelius. Jean Sibelius nacque nel 1865 a H\u00e4meenlinna nel Granducato di Finlandia, sotto il dominio russo. La sua famiglia, per met\u00e0 svedese, decise consapevolmente di mandare Jean in un'importante scuola di lingua finlandese. Ci\u00f2 deve vedersi come parte della pi\u00f9 ampia crescita del movimento dei fennomani, un'espressione del nazionalismo romantico che sarebbe diventata una parte cruciale della produzione artistica e delle idee politiche di Sibelius. Le sue composizioni pi\u00f9 note sono Finlandia, Valzer Triste, il concerto per violino e orchestra, la suite Karelia e Il cigno di Tuonela (un movimento della suite Lemmink\u00e4inen), ma egli scrisse molta altra musica, tra cui altri pezzi ispirati al Kalevala, sette sinfonie, oltre cento Lieder per voce e pianoforte, musiche di scena per 13 drammi, un'opera (Jungfrun i tornet), musica da camera tra cui un quartetto d'archi, musica per pianoforte, musica corale e musica rituale massonica. Il grafico finlandese Erik Bruun us\u00f2 Jean Sibelius come tema per la banconota da 100 marchi dell'ultima serie di tale valuta.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u062c\u0627\u0646 \u0633\u064a\u0628\u064a\u0644\u064a\u0648\u0633 (Jean Sibelius\u061b \u0647\u0627\u0645\u064a\u0646\u0644\u064a\u0646\u0627\u060c 8 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1865 - \u064a\u0627\u0631\u0641\u0646\u0628\u0627\u060c 20 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1957) \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0646\u0644\u0646\u062f\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629 \u060c \u0644\u0639\u0628\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u062f\u0648\u0631\u0627\u064b \u0647\u0627\u0645\u0627\u064b \u0641\u064a \u062a\u0634\u0643\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0647\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629. \u0648\u0635\u0641\u062a \u0642\u064a\u0627\u062f\u062a\u0647 \u0644\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0628\u0623\u0646\u0647\u0627 \"\u0623\u0639\u062c\u0648\u0628\u0629\". \u062c\u0648\u0647\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0633\u064a\u0628\u064a\u0644\u064a\u0648\u0633 \u0647\u064a \u0633\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u0629. \u0645\u062b\u0644 \u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646 \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0633\u064a\u0628\u064a\u0644\u064a\u0648\u0633 \u0643\u0644 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0644\u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635. \u0648 \u062e\u0644\u0627\u0641\u0627\u064b \u0644\u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0627\u062a \u0644\u0644\u0625\u062f\u0644\u0627\u0621 \u0628\u0628\u064a\u0627\u0646\u0627\u062a \u0639\u0627\u0645\u0629 \u0648 \u0627\u062d\u062a\u0641\u0638 \u0628\u0645\u0634\u0627\u0639\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u062d\u0645\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0635\u063a\u0631 \u060c \u0623\u0637\u0644\u0642 \u0633\u064a\u0628\u064a\u0644\u064a\u0648\u0633 \u0644\u0645\u0634\u0627\u0639\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0646\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0627\u062a. \u0627\u0633\u062a\u0645\u0631 \u0623\u062f\u0627\u0621 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0645\u0631\u0627\u0631\u0627\u064b \u0641\u064a \u0642\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0648 \u063a\u0627\u0644\u0628\u0627\u064b \u0645\u0627 \u064a\u062a\u0645 \u062a\u0640\u0633\u062c\u064a\u0644\u0647\u0627. \u062a\u0645\u062a\u0639 \u0628\u062e\u064a\u0627\u0644 \u062e\u0635\u0628\u060c \u0643\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0627\u062a \u0644\u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646. \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0635\u064a\u0627\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0642\u0627\u0644\u0628 \u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a (\u062a\u0627\u0628\u0648\u0644\u064a\u0627) \u0643\u0645\u0627 \u0633\u0627\u0647\u0645 \u0641\u064a \u0625\u062b\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0648\u0636 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\uff08Jean Sibelius Sv-Jean_Sibelius.ogg \u767a\u97f3\u30011865\u5e7412\u67088\u65e5 - 1957\u5e749\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u7cfb\u3067\u3042\u308a\u3001\u51fa\u751f\u6642\u306e\u6d17\u793c\u540d\u306f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3 (Johan Julius Christian)\u3002\u540d\u524d\u306f\u300c\u30e4\u30f3\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u56fa\u6709\u306e\u7db4\u308a\u306e\u540d\u524d\u3067\u3042\u308b\u305f\u3081\u300c\u30b8\u30e3\u30f3\u300d\u3068\u3059\u308b\u3002\u5bb6\u65cf\u304b\u3089\u306f\u30e4\u30f3\u30cd (Janne) \u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u8cbf\u6613\u5546\u3067\u3042\u3063\u305f\u53d4\u7236\u304c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u98a8\u306b\u81ea\u79f0\u3057\u305f\u30b8\u30e3\u30f3\u3068\u3044\u3046\u540d\u524d\u3092\u3001\u5b66\u751f\u6642\u4ee3\u306b\u8b72\u308a\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 \u9752\u5e74\u671f\u306b\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u76ee\u6307\u3057\u305f\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u4f5c\u66f2\u306b\u5c02\u5ff5\u3057\u305f\u3002\u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1\u306f\u30017\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u591a\u6570\u306e\u97f3\u8a69\u53ca\u3073\u4ea4\u97ff\u8a69\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u306a\u3069\u306e\u4ed6\u3001\u5287\u97f3\u697d\u30fb\u6b4c\u66f2\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u7b49\u591a\u5c90\u306b\u53ca\u3076\u3002 \u6b4c\u66f2\u306b\u306f\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u8a69\u4eba\u3067\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u8a9e\u3067\u8a69\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\u30e6\u30fc\u30cf\u30f3\u30fb\u30eb\u30fc\u30c9\u30f4\u30a3\u30fc\u30b0\u30fb\u30eb\u30fc\u30cd\u30d9\u30ea\u306e\u8a69\u3092\u7528\u3044\u3066\u3044\u308b\u3082\u306e\u304c\u591a\u3044\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jean Sibelius (n\u00e9 Johan Julius Christian Sibelius), n\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1865 \u00e0 Tavastehus, dans le grand-duch\u00e9 de Finlande et mort le 20 septembre 1957 \u00e0 J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4, pr\u00e8s d'Helsinki, est un compositeur finlandais de musique classique. Il est, avec Johan Ludvig Runeberg, l'un des Finlandais qui symbolisent le mieux la naissance de l'identit\u00e9 nationale finlandaise.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jean Sibelius (/s\u026a\u02c8be\u026ali\u0259s, -\u02c8be\u026alj\u0259s/; ), born Johan Julius Christian Sibelius (8 December 1865 \u2013 20 September 1957), was a Finnish composer and violinist of the late Romantic and early-modern periods. He is widely recognized as his country's greatest composer and, through his music, is often credited with having helped Finland to develop a national identity during its struggle for independence from Russia. The core of his oeuvre is his set of seven symphonies which, like his other major works, continue to be performed and recorded in his home country and internationally. His best-known compositions are Finlandia, the Karelia Suite, Valse triste, the Violin Concerto, the choral symphony Kullervo, and The Swan of Tuonela (from the Lemmink\u00e4inen Suite). Other works include pieces inspired by the Finnish national epic, the Kalevala, over a hundred songs for voice and piano, incidental music for numerous plays, the opera Jungfrun i tornet (The Maiden in the Tower), chamber music, piano music, Masonic ritual music, and 21 publications of choral music. Throughout his career, the composer found inspiration in nature and Nordic mythology, especially the heroic legends of the national epic, the Kalevala. Sibelius composed prolifically until the mid-1920s but after completing his Seventh Symphony (1924), the incidental music for The Tempest (1926), and the tone poem Tapiola (1926), he failed to produce any major works in his last thirty years, a stunning and perplexing decline commonly referred to as \"The Silence of J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4\", the location of his home. Although he is reputed to have stopped composing, he attempted to continue writing, including abortive efforts on an eighth symphony. In later life, he wrote Masonic music and re-edited some earlier works while retaining an active but not always favourable interest in new developments in music. The Finnish 100 mark note featured his image until 2002 when the euro was adopted. Since 2011, Finland has celebrated a Flag Day on 8 December, the composer's birthday, also known as the \"Day of Finnish Music\". In 2015, the 150th anniversary of the composer's birth, a number of special concerts and events were held, especially in the city of Helsinki.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5c1a\u00b7\u897f\u8c9d\u6d41\u58eb\uff08\u82ac\u5170\u8bed\uff1aJean Sibelius\uff0c1865\u5e7412\u67088\u65e5\uff0d1957\u5e749\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u540d\u7d04\u7ff0\u00b7\u6731\u5229\u8449\u65af\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u8482\u5b89\u00b7\u897f\u8c9d\u6d41\u58eb\uff08\u82ac\u5170\u8bed\uff1aJohan Julius Christian Sibelius\uff0c\u82ac\u862d\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6c11\u65cf\u4e3b\u7fa9\u97f3\u6a02\u548c\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\u97f3\u6a02\u665a\u671f\u91cd\u8981\u4ee3\u8868\u3002",
                "lang": "zh"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Sibelius,_1913.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1865-12-8",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1957-9-20",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ainola"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 744641308,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/H\u00e4meenlinna"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 49644,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Composer"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Islossningen_i_Ule\u00e5_\u00e4lv": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sn\u00f6frid": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Begin_(David_Archuleta_album)": {
        "http://dbpedia.org/property/writer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Total_Balalaika_Show_\u2013_Helsinki_Concert": {
        "http://dbpedia.org/property/writer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Bard_(Sibelius)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Andante_Festivo": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Rakastava": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nightride_and_Sunrise": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jan_Sibelius": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sibelius_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Piano_Sonata_in_F_major_(Sibelius)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Voces_intimae_(Sibelius)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pan_and_Echo_(Sibelius)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Swanwhite_(Sibelius)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/\u00d6dlan_(Sibelius)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kuolema_(Sibelius)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Scaramouche_(Sibelius)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Vapautettu_kuningatar": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Tapiola_(Sibelius)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._2_(Sibelius)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/premiereConductor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/In_Memoriam_(Sibelius)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cassazione_(Sibelius)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Oceanides": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/J\u00e4ger_March": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._5_(Sibelius)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Lemmink\u00e4inen_Suite": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Finlandia": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Violin_Concerto_(Sibelius)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Origin_of_Fire": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jungfrun_i_tornet": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._4_(Sibelius)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._6_(Sibelius)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pell\u00e9as_et_M\u00e9lisande_(Sibelius)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pohjola's_Daughter": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/King_Christian_II_(Sibelius)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._3_(Sibelius)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/En_saga": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._1_(Sibelius)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Spring_Song_(Sibelius)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Giv_mig_ej_glans,_ej_guld,_ej_prakt": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Composer_Jan_Sibelius": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/1405_Sibelius": {
        "http://dbpedia.org/property/namedAfter": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Maa_(album)": {
        "http://dbpedia.org/property/writer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._7_(Sibelius)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sibelius_J.": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/No_Anaesthesia!": {
        "http://dbpedia.org/property/writer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Oma_maa": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Academic_cantatas_(Sibelius)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibellius": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Rarities_(Indigo_Girls_album)": {
        "http://dbpedia.org/property/writer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Dryad_(Sibelius)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Johannes_Sibelius": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Johan_Julius_Christian_Sibelius": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jean_sibelius": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius"
            }
        ]
    }
}