{
    "http://dbpedia.org/resource/John_Calvin": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Expert109617867"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBibleCommentators"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchTheologians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Observer110369528"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAnglicanSaints"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromNoyon"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromGeneva"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLatin-languageWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/ReligiousPerson109628382"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Saint110546850"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/ReligiousLeader110519494"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Lawyer110249950"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat16th-centuryFrenchPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchLawyers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Authority109824361"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchReligiousWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Critic109979321"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Evaluator110066732"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatProtestantWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCriticsOfCatholicism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchProtestantTheologians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatProtestantReformers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSwissTheologians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Theologian110705615"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromTheCantonOfGeneva"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Reformer110515194"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSystematicTheologians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleCelebratedInTheLutheranLiturgicalCalendar"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Disputant109615465"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChristianReligiousLeaders"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat16th-centuryLatin-languageWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat16th-centurySwissWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat16th-centuryFrenchWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/GoodPerson110138767"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat16th-centurySwissPeople"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u062c\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0644\u0641\u0646",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Johannes Calvin",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041a\u0430\u043b\u044c\u0432\u0438\u043d, \u0416\u0430\u043d",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Juan Calvino",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jo\u00e3o Calvino",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Giovanni Calvino",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Kalwin",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u52a0\u5c14\u6587",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ab\u30eb\u30f4\u30a1\u30f3",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "John Calvin",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Johannes Calvijn",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jean Calvin",
                "lang": "fr"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ab\u30eb\u30f4\u30a1\u30f3\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Jean Calvin\u30011509\u5e747\u670810\u65e5 - 1564\u5e745\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u795e\u5b66\u8005\u3002\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30eb\u30bf\u30fc\u3084\u30d5\u30eb\u30c9\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30c4\u30f4\u30a3\u30f3\u30b0\u30ea\u3068\u4e26\u3073\u8a55\u3055\u308c\u308b\u3001\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u5b97\u6559\u6539\u9769\u521d\u671f\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u795e\u5b66\u6821\u3068\u3057\u30661559\u5e74\u306b\u5275\u8a2d\u3055\u308c\u305f\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u5927\u5b66\u306e\u5275\u7acb\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30ab\u30eb\u30f4\u30a1\u30f3\u306e\u795e\u5b66\u306f\u3001\u30eb\u30bf\u30fc\u6d3e\u306a\u3069\u4e00\u90e8\u3092\u9664\u304d\u6559\u6d3e\u306e\u9055\u3044\u3092\u8d85\u3048\u3066\u30d7\u30ed\u30c6\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u8af8\u6d3e\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u30d7\u30ed\u30c6\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u6559\u4f1a\u306e\u3072\u3068\u3064\u6539\u9769\u6d3e\u6559\u4f1a\u306f\u5f7c\u306e\u601d\u60f3\u7684\u6d41\u308c\u3092\u6c72\u3080\u6559\u4f1a\u3067\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Johannes Calvin (latinisiert: Ioannes Calvinus, daraus regallizisiert Jean Calvin ([\u0292\u0251\u0303 kalv\u025b\u0303]), auch Johan Calvin, eigentlich Jehan Cauvin ([\u0292\u0251\u0303 ko\u02d0v\u025b\u0303]); * 10. Juli 1509 in Noyon, Picardie; \u2020 27. Mai 1564 in Genf) war ein Reformator franz\u00f6sischer Abstammung und Begr\u00fcnder des Calvinismus. Er gilt als Vertreter einer kerygmatischen Theologie.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jean Calvin (forme re-francis\u00e9e de la forme latinis\u00e9e, Calvinus, du nom Jehan Cauvin), n\u00e9 le 10 juillet 1509 \u00e0 Noyon (Picardie), et mort le 27 mai 1564, \u00e0 Gen\u00e8ve, est un th\u00e9ologien, un important r\u00e9formateur, et un pasteur embl\u00e9matique de la R\u00e9forme protestante du XVIe si\u00e8cle, notamment pour son apport \u00e0 la doctrine dite du calvinisme.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u062c\u0648\u0646 \u0643\u0627\u0644\u0641\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Jean Calvin)\u061b (10 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1509\u0645 / 914 \u0647\u0640 - 27 \u0645\u0627\u064a\u0648 1564\u0645 / 971 \u0647\u0640)\u060c \u0645\u0635\u0644\u062d \u062f\u064a\u0646\u064a \u0648\u0644\u0627\u0647\u0648\u062a\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u0645\u0624\u0633\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0630\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0644\u0641\u064a\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u0634\u0631 \u0641\u064a \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627 \u0648\u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0644\u0627\u0626\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0627\u0633\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0637\u0627\u0639\u0648\u0627 \u0623\u0646 \u064a\u0637\u0628\u0642\u0648\u0627 \u0645\u0627 \u0627\u0646\u062a\u062c\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u0629. \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0639\u0634\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647 \u0623\u0631\u0633\u0644\u0647 \u0623\u0628\u0648\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0639\u0645\u0644 \u0645\u062d\u0627\u0645\u064a\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0644\u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1532 \u0643\u0627\u0646 \u0642\u062f \u062a\u062e\u0631\u062c \u0644\u064a\u0639\u0645\u0644 \u062f\u0643\u062a\u0648\u0631\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0623\u0648\u0631\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0637\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a \u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0627\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0634\u0648\u0631\u0629 \u0643\u062a\u0627\u0628 \u062f\u064a \u0643\u0644\u0627\u0645\u0646\u062a\u064a\u0627 \u0644\u0644\u0641\u064a\u0644\u0633\u0648\u0641 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a \u0644\u0648\u0633\u064a\u0648\u0633 \u0623\u0646\u0627\u064a\u0648\u0633 \u0633\u0646\u064a\u0643\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0644\u0642\u0628 \u0628\u0633\u0646\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0635\u063a\u0631 \u0645\u0635\u062d\u0648\u0628\u0627 \u0628\u062a\u0639\u0644\u064a\u0642\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Juan Calvino  (Noyon, 10 de julio de 1509 \u2013 Ginebra, 27 de mayo de 1564), bautizado con el nombre de Jehan Cauvin, latinizado como Calvinus, fue un te\u00f3logo franc\u00e9s, considerado como uno de los padres de la Reforma Protestante. M\u00e1s tarde, las doctrinas fundamentales de posteriores reformadores se identificar\u00edan con \u00e9l, llamando a estas doctrinas \u00abcalvinismo\u00bb. Particularmente los \u00abcinco puntos del calvinismo\u00bb surgen de los disc\u00edpulos de Juan Calvino como contraposici\u00f3n a las doctrinas de los disc\u00edpulos de Jacobo Arminio.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Calvino \u00e8 stato, con Lutero, il massimo riformatore religioso del cristianesimo europeo degli anni venti e trenta del Cinquecento. Dal suo nome \u00e8 stato coniato il termine \"calvinismo\" per indicare il movimento e la tradizione teologica e culturale scaturita dal suo pensiero e che, per molti versi, si distingue dal luteranesimo.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "John Calvin (/\u02c8k\u00e6lv\u026an/; French: Jean Calvin, pronounced: [\u0292\u0251\u0303 kalv\u025b\u0303]; born Jehan Cauvin: 10 July 1509 \u2013 27 May 1564) was an influential French theologian and pastor during the Protestant Reformation. He was a principal figure in the development of the system of Christian theology later called Calvinism, aspects of which include the doctrine of predestination and the absolute sovereignty of God in salvation of the human soul from death and eternal damnation. In these areas Calvin was influenced by the Augustinian tradition. Various Congregational, Reformed and Presbyterian churches, which look to Calvin as the chief expositor of their beliefs, have spread throughout the world.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Kalwin, fr. Jean Cauvin albo r\u00f3wnie\u017c Jean Calvin (ur. 10 lipca 1509 w Noyon, zm. 27 maja 1564 w Genewie) \u2013 francuski teolog protestancki, kaznodzieja, pisarz i organizator \u017cycia duchowego w Szwajcarii w okresie reformacji. Tw\u00f3rca jednej z doktryn religijnych - ewangelicyzmu reformowanego, przyj\u0119tej przez Ko\u015bcio\u0142y ewangelicko-reformowane, prezbiteria\u0144skie, a nast\u0119pnie przez cz\u0119\u015b\u0107 kongregacjonalnych, opieraj\u0105cej si\u0119 g\u0142\u00f3wnie na nauce o predestynacji oraz nauce o realnej i duchowej obecno\u015bci Jezusa Chrystusa w Wieczerzy Pa\u0144skiej, w odr\u00f3\u017cnieniu od pogl\u0105du powszechnie panuj\u0105cego w Ko\u015bciele katolickim (obecno\u015bci realnej i cielesnej). Nazywany przez swych zwolennik\u00f3w \"teologiem par excellence\"; \"Arystotelesem Reformacji\"; \"Akwinat\u0105 Ko\u015bcio\u0142a reformowanego\"; \"najbardziej chrze\u015bcija\u0144skim m\u0119\u017cem sw",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0416\u0430\u043d \u041a\u0430\u043b\u044c\u0432\u0438\u0301\u043d (\u0444\u0440. Jean Calvin, \u0441\u0440.-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446. Jean Cauvin, \u043b\u0430\u0442. Ioannes Calvinus; 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 1509, \u041d\u0443\u0430\u0439\u043e\u043d \u2014 27 \u043c\u0430\u044f 1564, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432, \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0430\u043b\u044c\u0432\u0438\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430. \u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u2014 \u00ab\u041d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0440\u0435\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.\u00bb.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jo\u00e3o Calvino (Noyon, 10 de julho de 1509 \u2014 Genebra, 27 de maio de 1564) foi um te\u00f3logo crist\u00e3o franc\u00eas. Calvino teve uma influ\u00eancia muito grande durante a Reforma Protestante, que continua at\u00e9 hoje. Portanto, a forma de protestantismo que ele ensinou e viveu \u00e9 conhecida por alguns pelo nome calvinismo, embora o pr\u00f3prio Calvino tivesse repudiado contundentemente este apelido. Esta variante do protestantismo viria a ser bem sucedida em pa\u00edses como a Su\u00ed\u00e7a (pa\u00eds de origem), Pa\u00edses Baixos, \u00c1frica do Sul (entre os afric\u00e2nderes), Inglaterra, Esc\u00f3cia e Estados Unidos.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Johannes Calvijn, geboren als Jehan Cauvin (Noyon, 10 juli 1509 \u2013 Gen\u00e8ve, 27 mei 1564), was een belangrijke Frans-Zwitserse christelijke theoloog tijdens de reformatie, naar wie een protestants-christelijke stroming, het calvinisme, is genoemd. Als reformator wordt Calvijn vaak in \u00e9\u00e9n adem genoemd met Maarten Luther, die zijn 95 stellingen poneerde in 1517, toen Calvijn acht jaar oud was.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u8ba9\u00b7\u52a0\u5c14\u6587\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJean Calvin\uff0c\u53c8\u8b6f\u5580\u723e\u6587\u6216\u514b\u723e\u6587\uff1b1509\u5e747\u670810\u65e5\uff0d1564\u5e745\u670827\u65e5\uff09\u662f\u6cd5\u56fd\u8457\u540d\u7684\u5b97\u6559\u6539\u9769\u5bb6\u3001\u795e\u5b78\u5bb6\uff0c\u65b0\u6559\u7684\u91cd\u8981\u6d3e\u522b\u2500\u2500\u6539\u9769\u5b97\uff08\u6216\u79f0\u6b78\u6b63\u5b97\u3001\u52a0\u5c14\u6587\u6d3e\uff09\u7684\u521b\u59cb\u4eba\u3002",
                "lang": "zh"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Calvin's_view_of_Scripture"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1509-07-10",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q37577"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://viaf.org/viaf/90631825"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Jean_Calvin"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/John_Calvin"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u0399\u03c9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2_\u039a\u03b1\u03bb\u03b2\u03af\u03bd\u03bf\u03c2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/John_Calvin"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/gutendata/resource/people/Calvin_John_1509-1564"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Jan_Kalv\u00edn"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Johannes_Calvijn"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Yohanes_Calvin"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Joan_Kalbin"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.041yl"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Juan_Calvino"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc7a5_\uce7c\ubc45"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Jan_Kalwin"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Jo\u00e3o_Calvino"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ab\u30eb\u30f4\u30a1\u30f3"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Giovanni_Calvino"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Johannes_Calvin"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/118518534"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Calvin"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q37577"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:16th-century_French_writers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:French_lawyers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:16th-century_Calvinist_and_Reformed_theologians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1564_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1509_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Geneva_faculty"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:16th-century_French_theologians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Huguenots"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Bible_commentators"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:16th-century_Swiss_writers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:John_Calvin"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Critics_of_the_Catholic_Church"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:French_religious_writers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Calvinist_and_Reformed_theologians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Calvinism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Paris_alumni"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-Catholicism_in_France"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Burials_at_Cimeti\u00e8re_des_Rois"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Systematic_theologians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Orl\u00e9ans_alumni"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Noyon"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Calvinist_and_Reformed_ministers"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "John Calvin",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Calvin_by_Holbein.png"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "French Protestant reformer",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jean",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/John_Calvin"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Calvin",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/occupation": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pastor, author, theologian",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/n": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "no",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/traditionMovement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Calvinism"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/years": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 1559,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 1541,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/John_Calvin?oldid=744846268"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.newadvent.org/cathen/03195b.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.calvin.edu/library/database/card/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=b08_Dq8RbxUC&pg=PR17"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.Godrules.net/library/calvin/142calvin_c9.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=6s869kELMZwC&pg=PA176"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://www.calvin.edu/meeter/publications/calvin-bibliography.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=Po8uAAAAYAAJ"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.swrb.com/newslett/freebook/jcalvin.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.ccel.org/ccel/calvin/?show=worksBy"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.ccel.org/ccel/calvin/institutes"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.reformedsermonarchives.com/calvintitle.htm"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/caption": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Martin Bucer invited Calvin to Strasbourg after he was expelled from Geneva. Illustration by Jean-Jacques Boissard.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Portrait attributed to Hans Holbein the Younger",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Saint-Nicolas Church, Strasbourg, where Calvin preached in 1538. The building was architecturally modified in the 19th century.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/notableWorks": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Institutes of the Christian Religion",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/nativeNameLang": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "fr",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/id": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Calvin,+Jean",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/image": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Strasbourg - \u00c9glise Saint-Nicolas.jpg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Martin-Bucer 1.jpg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/birthName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jehan Cauvin",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/birthPlace": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Noyon, Picardy, France",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1564-05-27",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "John Calvin",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/deathPlace": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Geneva, Switzerland",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/commons": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "John Calvin",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/q": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "John Calvin",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/s": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Author:John Calvin",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/signature": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "John Calvin signature.png",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jan Kalwin, fr. Jean Cauvin albo r\u00f3wnie\u017c Jean Calvin (ur. 10 lipca 1509 w Noyon, zm. 27 maja 1564 w Genewie) \u2013 francuski teolog protestancki, kaznodzieja, pisarz i organizator \u017cycia duchowego w Szwajcarii w okresie reformacji. Tw\u00f3rca jednej z doktryn religijnych - ewangelicyzmu reformowanego, przyj\u0119tej przez Ko\u015bcio\u0142y ewangelicko-reformowane, prezbiteria\u0144skie, a nast\u0119pnie przez cz\u0119\u015b\u0107 kongregacjonalnych, opieraj\u0105cej si\u0119 g\u0142\u00f3wnie na nauce o predestynacji oraz nauce o realnej i duchowej obecno\u015bci Jezusa Chrystusa w Wieczerzy Pa\u0144skiej, w odr\u00f3\u017cnieniu od pogl\u0105du powszechnie panuj\u0105cego w Ko\u015bciele katolickim (obecno\u015bci realnej i cielesnej). Nazywany przez swych zwolennik\u00f3w \"teologiem par excellence\"; \"Arystotelesem Reformacji\"; \"Akwinat\u0105 Ko\u015bcio\u0142a reformowanego\"; \"najbardziej chrze\u015bcija\u0144skim m\u0119\u017cem swej epoki\" czy te\u017c \"drugim patriarch\u0105 reformacji\". Kalwin rozpocz\u0105\u0142 reorganizacj\u0119 struktur ko\u015bcielnych, daj\u0105c pocz\u0105tek prezbiteria\u0144skiemu ustrojowi ko\u015bcielnemu. Najwa\u017cniejszym dzie\u0142em autorstwa Kalwina jest Institutio religionis christianae.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jo\u00e3o Calvino (Noyon, 10 de julho de 1509 \u2014 Genebra, 27 de maio de 1564) foi um te\u00f3logo crist\u00e3o franc\u00eas. Calvino teve uma influ\u00eancia muito grande durante a Reforma Protestante, que continua at\u00e9 hoje. Portanto, a forma de protestantismo que ele ensinou e viveu \u00e9 conhecida por alguns pelo nome calvinismo, embora o pr\u00f3prio Calvino tivesse repudiado contundentemente este apelido. Esta variante do protestantismo viria a ser bem sucedida em pa\u00edses como a Su\u00ed\u00e7a (pa\u00eds de origem), Pa\u00edses Baixos, \u00c1frica do Sul (entre os afric\u00e2nderes), Inglaterra, Esc\u00f3cia e Estados Unidos. Nascido na Picardia, ao norte da Fran\u00e7a, foi batizado com o nome de Jehan Cauvin. A tradu\u00e7\u00e3o do apelido de fam\u00edlia \"Cauvin\" para o latim Calvinus deu a origem ao nome \"Calvin\", pelo qual se tornou conhecido. Calvino foi inicialmente um humanista. Nunca foi ordenado sacerdote. Depois do seu afastamento da Igreja cat\u00f3lica, este intelectual come\u00e7ou a ser visto, gradualmente, como a voz do movimento protestante, pregando em igrejas e acabando por ser reconhecido por muitos como \"padre\". V\u00edtima das persegui\u00e7\u00f5es aos huguenotes na Fran\u00e7a, fugiu para Genebra em 1536, onde faleceu em 1564. Genebra tornou-se definitivamente num centro do protestantismo europeu e Jo\u00e3o Calvino permanece at\u00e9 hoje uma figura central da hist\u00f3ria da cidade e da Su\u00ed\u00e7a. Martinho Lutero escreveu as suas 95 teses em 1517, quando Calvino tinha oito anos de idade. Para muitos, Calvino ter\u00e1 sido para o povo de l\u00edngua francesa aquilo que Lutero foi para o povo de l\u00edngua alem\u00e3 - uma figura quase paternal. Lutero era dotado de uma ret\u00f3rica mais direta, por vezes grosseira, enquanto que Calvino tinha um estilo de pensamento mais refinado e geom\u00e9trico, quase de filigrana. Segundo Bernard Cottret, bi\u00f3grafo franc\u00eas de Calvino: \"Quando se observa estes dois homens podia-se dizer que cada um deles se insere j\u00e1 num imagin\u00e1rio nacional: Lutero o defensor das liberdades germ\u00e2nicas, o qual se dirige com palavras arrojadas aos senhores feudais da na\u00e7\u00e3o alem\u00e3; Calvino, o fil\u00f3sofo pr\u00e9-cartesiano, precursor da l\u00edngua francesa, de uma severidade cl\u00e1ssica, que se identifica pela clareza do estilo\".",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u8ba9\u00b7\u52a0\u5c14\u6587\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJean Calvin\uff0c\u53c8\u8b6f\u5580\u723e\u6587\u6216\u514b\u723e\u6587\uff1b1509\u5e747\u670810\u65e5\uff0d1564\u5e745\u670827\u65e5\uff09\u662f\u6cd5\u56fd\u8457\u540d\u7684\u5b97\u6559\u6539\u9769\u5bb6\u3001\u795e\u5b78\u5bb6\uff0c\u65b0\u6559\u7684\u91cd\u8981\u6d3e\u522b\u2500\u2500\u6539\u9769\u5b97\uff08\u6216\u79f0\u6b78\u6b63\u5b97\u3001\u52a0\u5c14\u6587\u6d3e\uff09\u7684\u521b\u59cb\u4eba\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Juan Calvino  (Noyon, 10 de julio de 1509 \u2013 Ginebra, 27 de mayo de 1564), bautizado con el nombre de Jehan Cauvin, latinizado como Calvinus, fue un te\u00f3logo franc\u00e9s, considerado como uno de los padres de la Reforma Protestante. M\u00e1s tarde, las doctrinas fundamentales de posteriores reformadores se identificar\u00edan con \u00e9l, llamando a estas doctrinas \u00abcalvinismo\u00bb. Particularmente los \u00abcinco puntos del calvinismo\u00bb surgen de los disc\u00edpulos de Juan Calvino como contraposici\u00f3n a las doctrinas de los disc\u00edpulos de Jacobo Arminio.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "John Calvin (/\u02c8k\u00e6lv\u026an/; French: Jean Calvin, pronounced: [\u0292\u0251\u0303 kalv\u025b\u0303]; born Jehan Cauvin: 10 July 1509 \u2013 27 May 1564) was an influential French theologian and pastor during the Protestant Reformation. He was a principal figure in the development of the system of Christian theology later called Calvinism, aspects of which include the doctrine of predestination and the absolute sovereignty of God in salvation of the human soul from death and eternal damnation. In these areas Calvin was influenced by the Augustinian tradition. Various Congregational, Reformed and Presbyterian churches, which look to Calvin as the chief expositor of their beliefs, have spread throughout the world. Calvin was a tireless polemic and apologetic writer who generated much controversy. He also exchanged cordial and supportive letters with many reformers, including Philipp Melanchthon and Heinrich Bullinger. In addition to his seminal work Institutes of the Christian Religion, he wrote commentaries on most books of the Bible, as well as theological treatises and confessional documents. Originally trained as a humanist lawyer, he broke from the Roman Catholic Church around 1530. After religious tensions provoked a violent uprising against Protestantism in France, Calvin fled to Basel, Switzerland, where he published the first edition of the Institutes in 1536. In that year, Calvin was recruited by another Frenchman William Farel to help reform the church in Geneva, where he regularly preached sermons throughout the week. The city council resisted the implementation of Calvin's and Farel's ideas, and both men were expelled. At the invitation of Martin Bucer, Calvin proceeded to Strasbourg, where he became the minister of a church of French refugees. He continued to support the reform movement in Geneva, and was eventually invited back to lead its church in 1541. Following his return, Calvin introduced new forms of church government and liturgy, despite opposition from several powerful families in the city who tried to curb his authority. During this period, Michael Servetus, a Spaniard regarded by both Catholics and Protestants as having a heretical view of the Trinity, arrived in Geneva. He was denounced by Calvin and burned at the stake for heresy by the city council. Following an influx of supportive refugees and new elections to the city council, Calvin's opponents were forced out. Calvin spent his final years promoting the Reformation both in Geneva and throughout Europe.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Johannes Calvin (latinisiert: Ioannes Calvinus, daraus regallizisiert Jean Calvin ([\u0292\u0251\u0303 kalv\u025b\u0303]), auch Johan Calvin, eigentlich Jehan Cauvin ([\u0292\u0251\u0303 ko\u02d0v\u025b\u0303]); * 10. Juli 1509 in Noyon, Picardie; \u2020 27. Mai 1564 in Genf) war ein Reformator franz\u00f6sischer Abstammung und Begr\u00fcnder des Calvinismus. Er gilt als Vertreter einer kerygmatischen Theologie.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Calvino \u00e8 stato, con Lutero, il massimo riformatore religioso del cristianesimo europeo degli anni venti e trenta del Cinquecento. Dal suo nome \u00e8 stato coniato il termine \"calvinismo\" per indicare il movimento e la tradizione teologica e culturale scaturita dal suo pensiero e che, per molti versi, si distingue dal luteranesimo. Il pensiero di Giovanni Calvino \u00e8 espresso soprattutto nell'opera Istituzione della religione cristiana, completata nel 1559. A grandi linee il sistema religioso e la teologia di Calvino possono essere considerati, almeno per ci\u00f2 che riguarda i sacramenti ed il loro valore religioso, una continuazione ed un perfezionamento dello zwinglianesimo, una dottrina protestante non luterana che prende il nome dal proprio fondatore, Huldrych Zwingli.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Johannes Calvijn, geboren als Jehan Cauvin (Noyon, 10 juli 1509 \u2013 Gen\u00e8ve, 27 mei 1564), was een belangrijke Frans-Zwitserse christelijke theoloog tijdens de reformatie, naar wie een protestants-christelijke stroming, het calvinisme, is genoemd. Als reformator wordt Calvijn vaak in \u00e9\u00e9n adem genoemd met Maarten Luther, die zijn 95 stellingen poneerde in 1517, toen Calvijn acht jaar oud was.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jean Calvin (forme re-francis\u00e9e de la forme latinis\u00e9e, Calvinus, du nom Jehan Cauvin), n\u00e9 le 10 juillet 1509 \u00e0 Noyon (Picardie), et mort le 27 mai 1564, \u00e0 Gen\u00e8ve, est un th\u00e9ologien, un important r\u00e9formateur, et un pasteur embl\u00e9matique de la R\u00e9forme protestante du XVIe si\u00e8cle, notamment pour son apport \u00e0 la doctrine dite du calvinisme. Apr\u00e8s des \u00e9tudes de droit, Calvin rompit avec l'\u00e9glise catholique romaine vers 1530. Du fait des pers\u00e9cutions contre les protestants en France, Calvin se r\u00e9fugia \u00e0 B\u00e2le, en Suisse, o\u00f9 il publia la premi\u00e8re \u00e9dition de son \u0153uvre ma\u00eetresse, l'Institution de la religion chr\u00e9tienne en 1536. La m\u00eame ann\u00e9e, il fut recrut\u00e9 par Guillaume Farel pour aider \u00e0 la r\u00e9forme de l'\u00e9glise \u00e0 Gen\u00e8ve. Le conseil municipal r\u00e9sista \u00e0 l'application des id\u00e9es de Calvin et de Farel et les deux hommes furent expuls\u00e9s. \u00c0 l'invitation de Martin Bucer, Calvin se rendit \u00e0 Strasbourg o\u00f9 il s\u00e9journa entre 1538 et 1541, devenant pasteur d'une \u00e9glise de r\u00e9fugi\u00e9s fran\u00e7ais et wallons. Il continua de soutenir le mouvement r\u00e9formateur \u00e0 Gen\u00e8ve et fut finalement invit\u00e9 \u00e0 revenir dans la cit\u00e9 genevoise en 1541. Apr\u00e8s son retour, Calvin introduisit une nouvelle liturgie et des id\u00e9es politiques novatrices malgr\u00e9 l'opposition de plusieurs puissantes familles de la ville qui tent\u00e8rent de s'opposer \u00e0 son autorit\u00e9, en particulier au moment du proc\u00e8s de Michel Servet. L'arriv\u00e9e de r\u00e9fugi\u00e9s favorables \u00e0 Calvin et de nouvelles \u00e9lections lui permirent n\u00e9anmoins d'\u00e9vincer ses opposants du conseil municipal. Calvin passa les derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie \u00e0 promouvoir la R\u00e9forme \u00e0 Gen\u00e8ve et dans toute l'Europe. Calvin \u00e9tait un \u00e9crivain apolog\u00e9tique infatigable et un pol\u00e9miste qui provoqua de nombreuses controverses. Il \u00e9changea \u00e9galement des lettres cordiales et favorables avec de nombreux r\u00e9form\u00e9s comme Philippe Melanchthon et Heinrich Bullinger. Outre l'Institution, il r\u00e9digea des essais sur la plupart des livres de la Bible de m\u00eame que des trait\u00e9s de th\u00e9ologie et des confessions de foi. Il r\u00e9alisait r\u00e9guli\u00e8rement des sermons dans tout Gen\u00e8ve. Calvin fut influenc\u00e9 par la tradition augustinienne qui le poussa \u00e0 disserter sur les concepts de pr\u00e9destination et de la souverainet\u00e9 absolue de Dieu en ce qui concerne la r\u00e9demption et dans la damnation. Les \u00e9crits et les pr\u00eaches de Calvin ont fourni la base de la branche de la th\u00e9ologie r\u00e9form\u00e9e. Les \u00e9glises r\u00e9form\u00e9es et presbyt\u00e9riennes ont depuis adopt\u00e9 la pens\u00e9e calvinienne et l'ont largement r\u00e9pandue.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u062c\u0648\u0646 \u0643\u0627\u0644\u0641\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Jean Calvin)\u061b (10 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1509\u0645 / 914 \u0647\u0640 - 27 \u0645\u0627\u064a\u0648 1564\u0645 / 971 \u0647\u0640)\u060c \u0645\u0635\u0644\u062d \u062f\u064a\u0646\u064a \u0648\u0644\u0627\u0647\u0648\u062a\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u0645\u0624\u0633\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0630\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0644\u0641\u064a\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u0634\u0631 \u0641\u064a \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627 \u0648\u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0644\u0627\u0626\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0627\u0633\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0637\u0627\u0639\u0648\u0627 \u0623\u0646 \u064a\u0637\u0628\u0642\u0648\u0627 \u0645\u0627 \u0627\u0646\u062a\u062c\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u0629. \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0639\u0634\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647 \u0623\u0631\u0633\u0644\u0647 \u0623\u0628\u0648\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0639\u0645\u0644 \u0645\u062d\u0627\u0645\u064a\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0644\u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1532 \u0643\u0627\u0646 \u0642\u062f \u062a\u062e\u0631\u062c \u0644\u064a\u0639\u0645\u0644 \u062f\u0643\u062a\u0648\u0631\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0623\u0648\u0631\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0637\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a \u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0627\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0634\u0648\u0631\u0629 \u0643\u062a\u0627\u0628 \u062f\u064a \u0643\u0644\u0627\u0645\u0646\u062a\u064a\u0627 \u0644\u0644\u0641\u064a\u0644\u0633\u0648\u0641 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a \u0644\u0648\u0633\u064a\u0648\u0633 \u0623\u0646\u0627\u064a\u0648\u0633 \u0633\u0646\u064a\u0643\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0644\u0642\u0628 \u0628\u0633\u0646\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0635\u063a\u0631 \u0645\u0635\u062d\u0648\u0628\u0627 \u0628\u062a\u0639\u0644\u064a\u0642\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629. \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u062f \u0623\u062a\u0628\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0630\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0644\u0648\u062b\u0631\u064a (\u0646\u0633\u0628\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0627\u0631\u062a\u0646 \u0644\u0648\u062b\u0631). \u0623\u062c\u0628\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0638\u0631\u0648\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u063a\u0627\u062f\u0631\u0629 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0642\u0627\u0645\u0629 \u0641\u064a \u0634\u062a\u0631\u0627\u0633\u0628\u0648\u0631\u063a \u062b\u0645 \u0628\u0627\u0644 (\u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627) \u0642\u0628\u0644 \u0623\u0646 \u064a\u0633\u062a\u0642\u0631 \u0645\u0646\u0630 \u0633\u0646\u0629 1541 \u0645 \u0641\u064a \u062c\u0646\u064a\u0641. \u0623\u0631\u0627\u062f \u0623\u0646 \u064a\u062c\u0639\u0644 \u0645\u0646 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062c\u0646\u064a\u0641 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0645\u062b\u0627\u0644\u064a\u0629\u060c \u0641\u0639\u0645\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0637\u0628\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0628\u0637\u0631\u064a\u0642\u0629 \u0635\u0627\u0631\u0645\u0629. \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \"\u062a\u0623\u0633\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629\" (1536 \u0645)\u060c \u0648\u064a\u062a\u0639\u0631\u0636 \u0641\u064a\u0647 \u0644\u0644\u0645\u0639\u062a\u0642\u062f\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ab\u30eb\u30f4\u30a1\u30f3\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Jean Calvin\u30011509\u5e747\u670810\u65e5 - 1564\u5e745\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u795e\u5b66\u8005\u3002\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30eb\u30bf\u30fc\u3084\u30d5\u30eb\u30c9\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30c4\u30f4\u30a3\u30f3\u30b0\u30ea\u3068\u4e26\u3073\u8a55\u3055\u308c\u308b\u3001\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u5b97\u6559\u6539\u9769\u521d\u671f\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u795e\u5b66\u6821\u3068\u3057\u30661559\u5e74\u306b\u5275\u8a2d\u3055\u308c\u305f\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u5927\u5b66\u306e\u5275\u7acb\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30ab\u30eb\u30f4\u30a1\u30f3\u306e\u795e\u5b66\u306f\u3001\u30eb\u30bf\u30fc\u6d3e\u306a\u3069\u4e00\u90e8\u3092\u9664\u304d\u6559\u6d3e\u306e\u9055\u3044\u3092\u8d85\u3048\u3066\u30d7\u30ed\u30c6\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u8af8\u6d3e\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u30d7\u30ed\u30c6\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u6559\u4f1a\u306e\u3072\u3068\u3064\u6539\u9769\u6d3e\u6559\u4f1a\u306f\u5f7c\u306e\u601d\u60f3\u7684\u6d41\u308c\u3092\u6c72\u3080\u6559\u4f1a\u3067\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0416\u0430\u043d \u041a\u0430\u043b\u044c\u0432\u0438\u0301\u043d (\u0444\u0440. Jean Calvin, \u0441\u0440.-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446. Jean Cauvin, \u043b\u0430\u0442. Ioannes Calvinus; 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 1509, \u041d\u0443\u0430\u0439\u043e\u043d \u2014 27 \u043c\u0430\u044f 1564, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432, \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0430\u043b\u044c\u0432\u0438\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430. \u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u2014 \u00ab\u041d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0440\u0435\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.\u00bb.",
                "lang": "ru"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Calvin_by_Holbein.png?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1509-7-10",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1564-5-27",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Geneva"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 744846268,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Noyon"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 15930,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/nativeName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jean Calvin",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/wikt": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "no",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/b": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "no",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Theologian"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Moderator of the Genevan Company of Pastors",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Chair of theology at the Genevan Academy",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/v": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "no",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/width": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 220,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/direction": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "vertical",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/education": [
            {
                "type": "literal",
                "value": ", Paris",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/University_of_Bourges"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/University_of_Orl\u00e9ans"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Charles_Despeville": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/John_Calvin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Lucanius": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/John_Calvin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Ellul": {
        "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/John_Calvin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jean_Cauvin": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/John_Calvin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jean_Calvin": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/John_Calvin"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/John_Calvin": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/John_Calvin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Reformer": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/John_Calvin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Craig_Bartholomew": {
        "http://dbpedia.org/property/influences": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/John_Calvin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jean_Chauvin": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/John_Calvin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Johannes_Calvin": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/John_Calvin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Calvin_Hungarian_Presbyterian_Church_(Ottawa)": {
        "http://dbpedia.org/property/dedication": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/John_Calvin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Calvin": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/John_Calvin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/John_Calvinus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/John_Calvin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Johannes_Calvijn": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/John_Calvin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Calvin's": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/John_Calvin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Prince_of_Commentators": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/John_Calvin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Prince_of_commentators": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/John_Calvin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kalvino": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/John_Calvin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jehan_Cauvin": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/John_Calvin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Douglas_Groothuis": {
        "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/John_Calvin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gordon_Clark": {
        "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/John_Calvin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cornelius_Van_Til": {
        "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/John_Calvin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Keith_Ward": {
        "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/John_Calvin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Doctrine_of_Calvin": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/John_Calvin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/John_calvin": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/John_Calvin"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Calvin,_John": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/John_Calvin"
            }
        ]
    }
}