{
    "http://dbpedia.org/resource/Joesph_Haydn": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Franz_Joseph_Haydn": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Haydn": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Franz_Josef_Haydn": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Josef_Haydn": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/FJH": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Haydn,_Joseph": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/F._J._Haydn": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Franz_Haydn": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Franz_Haydn": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Francis_Joseph_Haydn": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Haydn_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Joseph": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Sonnleithner": {
        "http://dbpedia.org/ontology/knownFor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Haydn_(crater)": {
        "http://dbpedia.org/property/eponym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/String_Quartets,_Op._50_(Haydn)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Missa_brevis_Sancti_Joannis_de_Deo": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deutschlandlied": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Violin_Concerto_No._4_(Haydn)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Armida_(Haydn)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Le_pescatrici": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Creation_(Haydn)": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Lo_speziale": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Der_krumme_Teufel": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/La_canterina": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/L'anima_del_filosofo": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/L'infedelt\u00e0_delusa": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/La_fedelt\u00e0_premiata": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/La_vera_costanza": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Il_mondo_della_luna": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/L'isola_disabitata": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/L'incontro_improvviso": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Creation_structure": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ekseption": {
        "http://dbpedia.org/property/note": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_End...": {
        "http://dbpedia.org/property/writer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Get_Out_of_My_Yard": {
        "http://dbpedia.org/property/writer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Performer110415638"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110340312"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Exile110071332"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAustrianMusicians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAustrianComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromVienna"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat18th-centuryAustrianPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAustrianMusicEducators"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Enrollee110059162"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Student110665698"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat18th-centuryComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatClassical-periodComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat18th-centuryClassicalComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOperaComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Educator110045713"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromBruckAnDerLeithaDistrict"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatComposersForPiano"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organist110382825"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Absentee109757653"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Violinist110754578"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Composer109947232"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVienneseComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPupilsOfNicolaPorpora"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNationalAnthemWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOratorioComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAustrianOrganists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAustrianViolinists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAustrianClassicalComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAustrianExpatriatesInHungary"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110339966"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Entertainer109616922"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franz Joseph Haydn",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Joseph Haydn",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Joseph Haydn",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Joseph Haydn",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Joseph Haydn",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u6d77\u987f",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0413\u0430\u0439\u0434\u043d, \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Joseph Haydn",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Joseph Haydn",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Joseph Haydn",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u062c\u0648\u0632\u064a\u0641 \u0647\u0627\u064a\u062f\u0646",
                "lang": "ar"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\uff08Franz Joseph Haydn, 1732\u5e743\u670831\u65e5 \u30cb\u30fc\u30c0\u30fc\u30a8\u30b9\u30bf\u30fc\u30e9\u30a4\u30d2\u5dde\u30ed\u30fc\u30e9\u30a6\uff09 - 1809\u5e745\u670831\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3001\u4f46\u3057\u907a\u4f53\u306f\u30a2\u30a4\u30bc\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\uff09\u306f\u3001\u53e4\u5178\u6d3e\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u307e\u305f\u3001\u5f1f\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u30fb\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u6570\u591a\u304f\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u7236\u3001\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u306e\u7236\u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u7b2c77\u756a\u7b2c2\u697d\u7ae0\u306b\u3082\u7528\u3044\u3089\u308c\u305f\u7687\u5e1d\u8b83\u6b4c\u300c\u795e\u3088\u3001\u7687\u5e1d\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u3092\u5b88\u308a\u7d66\u3048\u300d\u306e\u65cb\u5f8b\u306f\u3001\u73fe\u5728\u30c9\u30a4\u30c4\u56fd\u6b4c\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6b4c\uff09\u306b\u7528\u3044\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Uno dei maggiori del periodo classico, \u00e8 considerato il \"padre\" della sinfonia e del quartetto d'archi. Trascorse la maggior parte della sua lunga carriera in Austria, come maestro di cappella presso la famiglia Esterh\u00e1zy. A lui sono dedicate le prime tre sonate per pianoforte di Ludwig van Beethoven.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franz Joseph Haydn (* 31. M\u00e4rz oder 1. April 1732 in Rohrau, Nieder\u00f6sterreich; \u2020 31. Mai 1809 in Wien) war Komponist zur Zeit der Wiener Klassik. Er war Bruder des Komponisten Michael Haydn und des Tenors Johann Evangelist Haydn.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0419\u043e\u0301\u0437\u0435\u0444 \u0413\u0430\u0439\u0434\u043d (\u043d\u0435\u043c. Franz Joseph Haydn, 31 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1732 \u2014 31 \u043c\u0430\u044f 1809) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043a \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442. \u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0438, \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u043b\u0451\u0433\u0448\u0435\u0439 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u0433\u0438\u043c\u043d\u043e\u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u0438. \u0421\u044b\u043d \u043a\u0430\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franz Joseph Haydn, conocido simplemente como Joseph Haydn (pronunciado [Acerca de este sonido \u02c8jo\u02d0z\u025bf \u02c8ha\u026adn\u0329 (?\u00b7i)]) (Rohrau, cerca de Viena, Austria, 31 de marzo de 1732-Viena, 31 de mayo de 1809) fue un compositor austriaco. Es uno de los m\u00e1ximos representantes del periodo cl\u00e1sico, adem\u00e1s de ser conocido como el \u00abpadre de la sinfon\u00eda\u00bb y el \u00abPadre del cuarteto de cuerda\u00bb gracias a sus importantes contribuciones a ambos g\u00e9neros. Tambi\u00e9n contribuy\u00f3 en el desarrollo instrumental del tr\u00edo con piano y en la evoluci\u00f3n de la forma sonata.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "(Franz) Joseph Haydn (/\u02c8d\u0292o\u028az\u0259f \u02c8ha\u026ad\u0259n/; German: [\u02c8jo\u02d0z\u025bf \u02c8ha\u026ad\u0259n] ; 31 March 1732 \u2013 31 May 1809) was a prolific Austrian composer of the Classical period. He was instrumental in the development of chamber music such as the piano trio and his contributions to musical form have earned him the epithets \"Father of the Symphony\" and \"Father of the String Quartet\". He was a friend and mentor of Mozart, a teacher of Beethoven, and the older brother of composer Michael Haydn.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5f17\u6717\u8328\u00b7\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u6d77\u987f\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFranz Joseph Haydn\uff0c1732\u5e743\u670831\u65e5\uff0d1809\u5e745\u670831\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u6d77\u767b\u3001\u6d77\u5178\u3001\u5055\u4e01\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6d77\u987f\u662f\u7ee7\u5df4\u8d6b\u4e4b\u540e\u7684\u7b2c\u4e00\u4f4d\u4f1f\u5927\u7684\u5668\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u662f\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u97f3\u6a02\u7684\u6770\u51fa\u4ee3\u8868\u3002\u88ab\u8b7d\u7a31\u4ea4\u97ff\u6a02\u4e4b\u7236\u548c\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\u4e4b\u7236\u3002 \u6d77\u987f\u51fa\u751f\u4e8e\u5965\u5730\u5229\u548c\u5308\u7259\u5229\u8fb9\u5883\u7684\u4e00\u500b\u5c0f\u6751\u838a\u7f85\u52de\uff0c\u51fa\u8eab\u4e8e\u4e00\u500b\u8d2b\u7a77\u7684\u8f66\u5320\u5bb6\u5ead\uff0c27\u5c81\u65f6\u53d7\u8058\u62c5\u4efb\u5308\u7259\u5229\u827e\u65af\u53f0\u5c14\u54c8\u5947\u4eb2\u738b\u7684\u4e50\u957f\uff0c\u4efb\u804c\u8fbe30\u5e74\u4e4b\u4e45\uff0c\u4ed6\u4e00\u751f\u5199\u4f5c\u4e86104\u9996\u4ea4\u54cd\u66f2\uff0c\u4e24\u90e8\u795e\u5287\u300a\u521b\u4e16\u8bb0\u300b\u548c\u300a\u56db\u5b63\u300b\uff0c\u540c\u65f6\u4e5f\u5199\u4f5c\u4e86\u5927\u91cf\u7684\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\uff0c\u94a2\u7434\u594f\u9e23\u66f2\uff0c\u4ee5\u53ca\u4e00\u4e9b\u6b4c\u5267\u3001\u8f7b\u6b4c\u5267\u300112\u90e8\u5f25\u6492\u66f2\u548c\u58f0\u4e50\u4f5c\u54c1\u3002 \u6d77\u987f\u7684\u97f3\u4e50\u5e7d\u9ed8\u3001\u660e\u5feb\uff0c\u542b\u6709\u5b97\u6559\u5f0f\u7684\u8d85\u8131\uff0c\u4ed6\u5c06\u594f\u9e23\u66f2\u5f0f\u4ece\u94a2\u7434\u53d1\u5c55\u5230\u5f26\u4e50\u91cd\u594f\u4e0a\uff0c\u4ed6\u662f\u5668\u4e50\u4e3b\u8c03\u7684\u521b\u59cb\u4eba\uff0c\u5c06\u4f20\u7edf\u5bf9\u4f4d\u6cd5\u7684\u72ec\u7acb\u58f0\u90e8\u5b8c\u5168\u540c\u5316\u4e86\uff0c\u5c06\u4e3b\u9898\u53d1\u5c55\u81ea\u884c\u5c55\u5f00\u3002\u540e\u671f\u4ed6\u8bbf\u95ee\u82f1\u56fd\uff0c\u63a5\u53d7\u725b\u6d25\u5927\u5b66\u6388\u4e88\u7684\u97f3\u4e50\u535a\u58eb\u5934\u8854\uff0c\u53d7\u5230\u4e86\u4ea8\u5fb7\u5c14\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u4e5f\u53d7\u83ab\u624e\u7279\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u4ea7\u751f\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\u7684\u6292\u60c5\u8272\u5f69\uff0c\u51fa\u73b0\u7c7b\u4f3c\u5df4\u6d1b\u514b\u7684\u98ce\u683c\u3002\u4ed6\u7528\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\u4ee3\u66ff\u94a2\u7434\uff0c\u7528\u7ba1\u5f26\u4e50\u4ee3\u66ff\u7ba1\u98ce\u7434\uff0c\u521b\u9020\u4e86\u4e24\u79cd\u65b0\u578b\u7684\u548c\u58f0\u6f14\u594f\u5f62\u5f0f\u3002 \u4ed6\u540c\u83ab\u624e\u7279\u548c\u8d1d\u591a\u82ac\u4e09\u4eba\u4e3a\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u53e4\u5178\u4e50\u6d3e\u7684\u6770\u51fa\u4ee3\u8868\uff0c\u7ef0\u53f7\u4e3a\u201c\u6d77\u987f\u7238\u7238\u201d\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u062c\u0648\u0632\u064a\u0650\u0641\u0652 \u0647\u0627\u064a\u062f\u0650\u0646 (1732-1809 \u0645) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0631\u0648\u0647\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 \u060c\u0627\u0643\u062a\u0634\u0641\u062a \u0639\u0628\u0642\u0631\u064a\u062a\u0647 \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0627 \u0632\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0644 \u0633\u0646\u064a\u0646 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647. \u0644\u062d\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631\u0629. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1766 \u0623\u0635\u0628\u062d \u0647\u0627\u064a\u062f\u0646 \u0642\u0627\u0626\u062f\u0627\u064b \u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u0647\u0627\u0632\u064a \u0648\u0628\u0642\u064a \u0645\u0627 \u064a\u0642\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064b. \u0628\u0639\u062f \u0645\u0648\u062a \u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u0647\u0627\u0632\u064a \u0631\u062d\u0644 \u0647\u0627\u064a\u062f\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0644\u064a\u0642\u0648\u062f \u0628\u0636\u0639 \u062d\u0641\u0644\u0627\u062a. \u062b\u0645 \u0639\u0627\u062f \u0625\u0644\u0649 \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627\u060c \u0648\u0643\u062a\u0628 \u0646\u0634\u064a\u062f \u0644\u064a\u062d\u0641\u0638 \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0636\u062d\u0649 \u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0646\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a. \u0639\u0627\u062f \u0647\u0627\u064a\u062f\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0644\u064a\u0643\u062a\u0628 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u062a\u064a\u0646 \u062f\u064a\u0646\u064a\u062a\u064a\u0646 \u0634\u0647\u064a\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0648\u0647\u0645\u0627 \u0623\u0648\u0631\u0627\u062a\u0648\u0631\u064a\u0648 \"\u0627\u0644\u062e\u0644\u0642\" \u0648\u0623\u0648\u0631\u0627\u062a\u0631\u064a\u0648 \"\u0627\u0644\u0641\u0635\u0648\u0644\". \u0645\u0646\u062d\u062a\u0647 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0623\u0643\u0633\u0641\u0648\u0631\u062f \u0644\u0642\u0628 \u062f\u0643\u062a\u0648\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649. \u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0634\u062e\u0627\u0635 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0642\u0627\u0645\u0648\u0627 \u0628\u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629\u060c \u0648\u0642\u062f \u0623\u0637\u0644\u0642 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0633\u0645 \u0623\u0628\u064a \u0627\u0644\u0633\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0623\u0646\u0647 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u062a\u0637\u0648\u064a\u0631\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0643\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0633\u064a\u0637 \u0627\u0644\u0642\u0635\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0643\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0637\u0648\u064a\u0644\u0629\u060c \u0643\u062a\u0628 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 80 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0629 \u0631\u0628\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0645\u0627 \u0632\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646\u0647\u0627 \u064a\u062d\u0638\u0649 \u0628\u0634\u0647\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0645\u062b\u0644 \"\u0627\u0644\u0637\u0627\u0626\u0631\" (",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franz Joseph Haydn (ur. 31 marca 1732 w Rohrau, zm. 31 maja 1809 w Wiedniu) \u2013 austriacki kompozytor okresu klasycyzmu, najstarszy z tzw. trzech klasyk\u00f3w wiede\u0144skich, obok Wolfganga Amadeusa Mozarta i Ludwiga van Beethovena. Joseph Haydn by\u0142 jednym z g\u0142\u00f3wnych przedstawicieli muzyki klasycznej oraz jednym z tych, kt\u00f3rzy zdefiniowali g\u0142\u00f3wne formy muzyczne tej epoki. Jego m\u0142odszy brat, Johann Michael, by\u0142 tak\u017ce cenionym kompozytorem, dzia\u0142aj\u0105cym przede wszystkim w Salzburgu.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": " \u00ab Haydn \u00bb redirige ici. Pour les autres significations, voir Haydn (homonymie).Joseph HaydnFichier:Joseph Haydn.jpg Portrait par Thomas Hardy (en) (1792) Franz Joseph Haydn (API=[\u02c8ha\u026ad\u0259n]) (Fichier:Speaker Icon.svg audio) \u2014 il n'utilisait jamais son premier pr\u00e9nom \u2014, n\u00e9 \u00e0 Rohrau sur la Leitha en Basse-Autriche, le 31 mars 1732 et mort \u00e0 Vienne le 31 mai 1809, est un compositeur autrichien. Il incarne le classicisme viennois au m\u00eame titre que Mozart et Beethoven, les trois compositeurs \u00e9tant regroup\u00e9s par la post\u00e9rit\u00e9 sous le vocable de \u00ab trinit\u00e9 classique viennoise \u00bb.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franz Joseph Haydn (Rohrau, 31 de mar\u00e7o de 1732 \u2014 Viena, 31 de maio de 1809) foi um dos mais importantes compositores do per\u00edodo cl\u00e1ssico. Personifica o chamado \"classicismo vienense\" ao lado de Wolfgang Amadeus Mozart e Ludwig van Beethoven. A posteridade apelidou este grupo como \"Trindade Vienense\". Para al\u00e9m disso \u00e9 considerado como um dos autores mais importantes e influentes da hist\u00f3ria da m\u00fasica erudita ocidental com uma carreira que cobriu desde o fim do Barroco aos in\u00edcios do Classicismo. Ele \u00e9 considerado a ponte e o motor que permitiram que esta evolu\u00e7\u00e3o sucedesse.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franz Joseph Haydn (ook Josef; de naam Franz gebruikte hij niet) (Rohrau, 31 maart 1732 - Wenen, 31 mei 1809) was een Oostenrijks componist. Haydns werk wordt gerekend tot de muziek van de klassieke periode. Schepper van een omvangrijk oeuvre, is hij vooral van belang voor zijn bijdrage aan de ontwikkeling van de symphonie en van het strijkkwartet. Samen met Wolfgang Amadeus Mozart en Ludwig van Beethoven vormt hij, muziekhistorisch gezien, de Eerste Weense School.",
                "lang": "nl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://data.nytimes.com/70184269875923677173"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q7349"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Joseph_Haydn"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Joseph_Haydn"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc694\uc81c\ud504_\ud558\uc774\ub4e0"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/118547356"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.043d4"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u03a6\u03c1\u03b1\u03bd\u03c4\u03c2_\u0393\u03b9\u03cc\u03b6\u03b5\u03c6_\u03a7\u03ac\u03c5\u03bd\u03c4\u03bd"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Franz_Joseph_Haydn"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q7349"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://zitgist.com/music/artist/c130b0fb-5dce-449d-9f40-1437f889f7fe"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/gutendata/resource/people/Haydn_Joseph_1732-1809"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_male_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:18th-century_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_classical_pianists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_opera_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1809_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Composers_for_piano"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Age_of_Enlightenment"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Viennese_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:National_anthem_writers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Bruck_an_der_Leitha_District"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Pupils_of_Nicola_Porpora"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Joseph_Haydn"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Oratorio_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Esterh\u00e1zy"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Harrach_family"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_Roman_Catholics"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_expatriates_in_Hungary"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1732_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_Classical-period_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:18th-century_Austrian_people"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Joseph Haydn",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Haydn.jpg"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Austrian composer",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Joseph",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph_Haydn"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Haydn",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph_Haydn?oldid=745056504"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://sounds.bl.uk/Browse.aspx?category=Classical-music&collection=Haydn"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://kreusch-sheet-music.net/eng/?page=show&query=Joseph%20Haydn&order=op"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.bachtrack.com/anniversary-200th-haydn"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.donjuanarchiv.at/archiv/bestaende/ernestea-sezzatense/oesterreich/wien/biographische-nachrichten-von-joseph-haydn.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/details/haydn00haddgoog"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.sf-media.12hp.de/index.php?option=com_content&view=category&id=18%3Ahaydn-complete-pianosonatas&Itemid=5&layout=default&lang=en/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.musicologie.org/Biographies/h/haydn.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.kunstderfuge.com/haydn.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.gutenberg.net/etext/3788"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.classical.net/music/comp.lst/articles/haydnfj/noroyal.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.gresham.ac.uk/event.asp?PageId=45&EventId=683"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.earlymusicworld.com/id26.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.mutopiaproject.org/cgibin/make-table.cgi?Composer=HaydnFJ"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.haydnfestival.at"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.sf-media.12hp.de/index.php?option=com_content&view=category&id=19%3Ahaydn-complete-pianosonatas&Itemid=6&layout=default&lang=en/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.classicalarchives.com/haydn.html"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/id": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Haydn,+Joseph",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5f17\u6717\u8328\u00b7\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u6d77\u987f\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFranz Joseph Haydn\uff0c1732\u5e743\u670831\u65e5\uff0d1809\u5e745\u670831\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u6d77\u767b\u3001\u6d77\u5178\u3001\u5055\u4e01\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6d77\u987f\u662f\u7ee7\u5df4\u8d6b\u4e4b\u540e\u7684\u7b2c\u4e00\u4f4d\u4f1f\u5927\u7684\u5668\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u662f\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u97f3\u6a02\u7684\u6770\u51fa\u4ee3\u8868\u3002\u88ab\u8b7d\u7a31\u4ea4\u97ff\u6a02\u4e4b\u7236\u548c\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\u4e4b\u7236\u3002 \u6d77\u987f\u51fa\u751f\u4e8e\u5965\u5730\u5229\u548c\u5308\u7259\u5229\u8fb9\u5883\u7684\u4e00\u500b\u5c0f\u6751\u838a\u7f85\u52de\uff0c\u51fa\u8eab\u4e8e\u4e00\u500b\u8d2b\u7a77\u7684\u8f66\u5320\u5bb6\u5ead\uff0c27\u5c81\u65f6\u53d7\u8058\u62c5\u4efb\u5308\u7259\u5229\u827e\u65af\u53f0\u5c14\u54c8\u5947\u4eb2\u738b\u7684\u4e50\u957f\uff0c\u4efb\u804c\u8fbe30\u5e74\u4e4b\u4e45\uff0c\u4ed6\u4e00\u751f\u5199\u4f5c\u4e86104\u9996\u4ea4\u54cd\u66f2\uff0c\u4e24\u90e8\u795e\u5287\u300a\u521b\u4e16\u8bb0\u300b\u548c\u300a\u56db\u5b63\u300b\uff0c\u540c\u65f6\u4e5f\u5199\u4f5c\u4e86\u5927\u91cf\u7684\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\uff0c\u94a2\u7434\u594f\u9e23\u66f2\uff0c\u4ee5\u53ca\u4e00\u4e9b\u6b4c\u5267\u3001\u8f7b\u6b4c\u5267\u300112\u90e8\u5f25\u6492\u66f2\u548c\u58f0\u4e50\u4f5c\u54c1\u3002 \u6d77\u987f\u7684\u97f3\u4e50\u5e7d\u9ed8\u3001\u660e\u5feb\uff0c\u542b\u6709\u5b97\u6559\u5f0f\u7684\u8d85\u8131\uff0c\u4ed6\u5c06\u594f\u9e23\u66f2\u5f0f\u4ece\u94a2\u7434\u53d1\u5c55\u5230\u5f26\u4e50\u91cd\u594f\u4e0a\uff0c\u4ed6\u662f\u5668\u4e50\u4e3b\u8c03\u7684\u521b\u59cb\u4eba\uff0c\u5c06\u4f20\u7edf\u5bf9\u4f4d\u6cd5\u7684\u72ec\u7acb\u58f0\u90e8\u5b8c\u5168\u540c\u5316\u4e86\uff0c\u5c06\u4e3b\u9898\u53d1\u5c55\u81ea\u884c\u5c55\u5f00\u3002\u540e\u671f\u4ed6\u8bbf\u95ee\u82f1\u56fd\uff0c\u63a5\u53d7\u725b\u6d25\u5927\u5b66\u6388\u4e88\u7684\u97f3\u4e50\u535a\u58eb\u5934\u8854\uff0c\u53d7\u5230\u4e86\u4ea8\u5fb7\u5c14\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u4e5f\u53d7\u83ab\u624e\u7279\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u4ea7\u751f\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\u7684\u6292\u60c5\u8272\u5f69\uff0c\u51fa\u73b0\u7c7b\u4f3c\u5df4\u6d1b\u514b\u7684\u98ce\u683c\u3002\u4ed6\u7528\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\u4ee3\u66ff\u94a2\u7434\uff0c\u7528\u7ba1\u5f26\u4e50\u4ee3\u66ff\u7ba1\u98ce\u7434\uff0c\u521b\u9020\u4e86\u4e24\u79cd\u65b0\u578b\u7684\u548c\u58f0\u6f14\u594f\u5f62\u5f0f\u3002 \u4ed6\u540c\u83ab\u624e\u7279\u548c\u8d1d\u591a\u82ac\u4e09\u4eba\u4e3a\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u53e4\u5178\u4e50\u6d3e\u7684\u6770\u51fa\u4ee3\u8868\uff0c\u7ef0\u53f7\u4e3a\u201c\u6d77\u987f\u7238\u7238\u201d\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franz Joseph Haydn (* 31. M\u00e4rz oder 1. April 1732 in Rohrau, Nieder\u00f6sterreich; \u2020 31. Mai 1809 in Wien) war Komponist zur Zeit der Wiener Klassik. Er war Bruder des Komponisten Michael Haydn und des Tenors Johann Evangelist Haydn. Den gr\u00f6\u00dferen Teil seiner beruflichen Laufbahn verbrachte Joseph Haydn als Hofmusiker auf dem Landsitz der wohlhabenden ungarischen Familie Esterh\u00e1zy, wo er deren Orchester und Oper leitete. Die Abgeschiedenheit von anderen Komponisten und musikalischen Str\u00f6mungen beschrieb er mit dem bekannten Zitat: \u201eIch war von der Welt abgesondert, niemand in meiner N\u00e4he konnte mich an mir selbst irremachen und qu\u00e4len, und so musste ich original werden.\u201c 1797 vertonte Haydn f\u00fcr den Kaiser des Heiligen R\u00f6mischen Reiches Franz II. das hierzu bei Lorenz Leopold Haschka ebenfalls vom Hof bestellte Gedicht Gott! erhalte Franz, den Kaiser, Unsern guten Kaiser Franz!. Die Melodie war bis zum Ende der Habsburgermonarchie 1918 die der \u00d6sterreichischen Kaiserhymnen und fand auch danach noch in der Ersten Republik Anwendung. Im Jahr 1841 wurde ihr das extra hierzu gedichtete Lied der Deutschen von Heinrich Hoffmann von Fallersleben unterlegt, das in dieser Form 1922 die Hymne des damaligen Deutschen Reiches wurde.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Uno dei maggiori del periodo classico, \u00e8 considerato il \"padre\" della sinfonia e del quartetto d'archi. Trascorse la maggior parte della sua lunga carriera in Austria, come maestro di cappella presso la famiglia Esterh\u00e1zy. A lui sono dedicate le prime tre sonate per pianoforte di Ludwig van Beethoven.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franz Joseph Haydn (Rohrau, 31 de mar\u00e7o de 1732 \u2014 Viena, 31 de maio de 1809) foi um dos mais importantes compositores do per\u00edodo cl\u00e1ssico. Personifica o chamado \"classicismo vienense\" ao lado de Wolfgang Amadeus Mozart e Ludwig van Beethoven. A posteridade apelidou este grupo como \"Trindade Vienense\". Para al\u00e9m disso \u00e9 considerado como um dos autores mais importantes e influentes da hist\u00f3ria da m\u00fasica erudita ocidental com uma carreira que cobriu desde o fim do Barroco aos in\u00edcios do Classicismo. Ele \u00e9 considerado a ponte e o motor que permitiram que esta evolu\u00e7\u00e3o sucedesse. Era irm\u00e3o do igualmente compositor Michael Haydn, colega de Mozart em Salzburgo, e do tenor Johann Evangelist Haydn, que mais tarde Joseph far\u00e1 vir para Eszterhaza em 1763. Tendo vivido a maior parte da sua vida na \u00c1ustria, Haydn passou a maior parte de sua carreira como m\u00fasico de corte para a rica fam\u00edlia dos Eszterh\u00e1zy. Isolado de outros compositores, foi, segundo ele pr\u00f3prio, \u201cfor\u00e7ado a ser original\u201d. O seu g\u00e9nio foi amplamente reconhecido durante a sua vida.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franz Joseph Haydn (ur. 31 marca 1732 w Rohrau, zm. 31 maja 1809 w Wiedniu) \u2013 austriacki kompozytor okresu klasycyzmu, najstarszy z tzw. trzech klasyk\u00f3w wiede\u0144skich, obok Wolfganga Amadeusa Mozarta i Ludwiga van Beethovena. Joseph Haydn by\u0142 jednym z g\u0142\u00f3wnych przedstawicieli muzyki klasycznej oraz jednym z tych, kt\u00f3rzy zdefiniowali g\u0142\u00f3wne formy muzyczne tej epoki. Szczeg\u00f3lnie interesuj\u0105ce s\u0105 jego dzie\u0142a z lat 1760\u20131770, tworzone w stylu Sturm und Drang, kt\u00f3ry by\u0142 awangardowym kierunkiem w ramach kultury klasycystycznej, b\u0119d\u0105c jednocze\u015bnie zapowiedzi\u0105 romantyzmu. W muzyce Haydna objawi\u0142o si\u0119 to stosowaniem niecodziennych akord\u00f3w, rzadkich tonacji molowych oraz nieoczekiwanych zmian nastroju. Jego m\u0142odszy brat, Johann Michael, by\u0142 tak\u017ce cenionym kompozytorem, dzia\u0142aj\u0105cym przede wszystkim w Salzburgu.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franz Joseph Haydn (ook Josef; de naam Franz gebruikte hij niet) (Rohrau, 31 maart 1732 - Wenen, 31 mei 1809) was een Oostenrijks componist. Haydns werk wordt gerekend tot de muziek van de klassieke periode. Schepper van een omvangrijk oeuvre, is hij vooral van belang voor zijn bijdrage aan de ontwikkeling van de symphonie en van het strijkkwartet. Samen met Wolfgang Amadeus Mozart en Ludwig van Beethoven vormt hij, muziekhistorisch gezien, de Eerste Weense School.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\uff08Franz Joseph Haydn, 1732\u5e743\u670831\u65e5 \u30cb\u30fc\u30c0\u30fc\u30a8\u30b9\u30bf\u30fc\u30e9\u30a4\u30d2\u5dde\u30ed\u30fc\u30e9\u30a6\uff09 - 1809\u5e745\u670831\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3001\u4f46\u3057\u907a\u4f53\u306f\u30a2\u30a4\u30bc\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\uff09\u306f\u3001\u53e4\u5178\u6d3e\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u307e\u305f\u3001\u5f1f\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u30fb\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u6570\u591a\u304f\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u7236\u3001\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u306e\u7236\u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u7b2c77\u756a\u7b2c2\u697d\u7ae0\u306b\u3082\u7528\u3044\u3089\u308c\u305f\u7687\u5e1d\u8b83\u6b4c\u300c\u795e\u3088\u3001\u7687\u5e1d\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u3092\u5b88\u308a\u7d66\u3048\u300d\u306e\u65cb\u5f8b\u306f\u3001\u73fe\u5728\u30c9\u30a4\u30c4\u56fd\u6b4c\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6b4c\uff09\u306b\u7528\u3044\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Franz Joseph Haydn, conocido simplemente como Joseph Haydn (pronunciado [Acerca de este sonido \u02c8jo\u02d0z\u025bf \u02c8ha\u026adn\u0329 (?\u00b7i)]) (Rohrau, cerca de Viena, Austria, 31 de marzo de 1732-Viena, 31 de mayo de 1809) fue un compositor austriaco. Es uno de los m\u00e1ximos representantes del periodo cl\u00e1sico, adem\u00e1s de ser conocido como el \u00abpadre de la sinfon\u00eda\u00bb y el \u00abPadre del cuarteto de cuerda\u00bb gracias a sus importantes contribuciones a ambos g\u00e9neros. Tambi\u00e9n contribuy\u00f3 en el desarrollo instrumental del tr\u00edo con piano y en la evoluci\u00f3n de la forma sonata. Vivi\u00f3 durante toda su vida en Austria y desarroll\u00f3 gran parte de su carrera como m\u00fasico de corte para la rica y aristocr\u00e1tica familia Esterh\u00e1zy de Hungr\u00eda. Aislado de otros compositores y tendencias musicales hasta el \u00faltimo tramo de su vida, estuvo, seg\u00fan dijo, \u00abforzado a ser original\u00bb. En la \u00e9poca de su muerte, era uno de los compositores m\u00e1s c\u00e9lebres de toda Europa. Era hermano de Michael, que tambi\u00e9n fue considerado un buen compositor, y de Johann Evangelist, un tenor. Tuvo una estrecha amistad con Wolfgang Amadeus Mozart, del que incluso se cree que lleg\u00f3 a ser mentor, y fue profesor de Ludwig van Beethoven. La lista completa de las obras del compositor se puede consultar en el cat\u00e1logo Hoboken, sistema de ordenaci\u00f3n creado por Anthony van Hoboken.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "(Franz) Joseph Haydn (/\u02c8d\u0292o\u028az\u0259f \u02c8ha\u026ad\u0259n/; German: [\u02c8jo\u02d0z\u025bf \u02c8ha\u026ad\u0259n] ; 31 March 1732 \u2013 31 May 1809) was a prolific Austrian composer of the Classical period. He was instrumental in the development of chamber music such as the piano trio and his contributions to musical form have earned him the epithets \"Father of the Symphony\" and \"Father of the String Quartet\". Haydn spent much of his career as a court musician for the wealthy Esterh\u00e1zy family at their remote estate. Until the later part of his life, this isolated him from other composers and trends in music so that he was, as he put it, \"forced to become original\". Yet his music circulated widely and for much of his career he was the most celebrated composer in Europe. He was a friend and mentor of Mozart, a teacher of Beethoven, and the older brother of composer Michael Haydn.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": " \u00ab Haydn \u00bb redirige ici. Pour les autres significations, voir Haydn (homonymie).Joseph HaydnFichier:Joseph Haydn.jpg Portrait par Thomas Hardy (en) (1792) Franz Joseph Haydn (API=[\u02c8ha\u026ad\u0259n]) (Fichier:Speaker Icon.svg audio) \u2014 il n'utilisait jamais son premier pr\u00e9nom \u2014, n\u00e9 \u00e0 Rohrau sur la Leitha en Basse-Autriche, le 31 mars 1732 et mort \u00e0 Vienne le 31 mai 1809, est un compositeur autrichien. Il incarne le classicisme viennois au m\u00eame titre que Mozart et Beethoven, les trois compositeurs \u00e9tant regroup\u00e9s par la post\u00e9rit\u00e9 sous le vocable de \u00ab trinit\u00e9 classique viennoise \u00bb. La carri\u00e8re musicale de Joseph Haydn couvre toute la p\u00e9riode classique, allant de la fin du baroque aux d\u00e9buts du romantisme. Il est \u00e0 la fois le pont et le moteur qui a permis \u00e0 cette \u00e9volution de s'accomplir. L'image du \u00ab papa Haydn \u00bb ne vient pas des titres de \u00ab p\u00e8re de la symphonie \u00bb ou \u00ab p\u00e8re du quatuor \u00e0 cordes \u00bb g\u00e9n\u00e9reusement d\u00e9cern\u00e9s au XIXe si\u00e8cle et m\u00eame de nos jours. La cr\u00e9ation de ces genres rel\u00e8ve d'une gen\u00e8se un peu plus complexe, mais Haydn a tr\u00e8s largement contribu\u00e9 \u00e0 leur \u00e9mergence et leur consolidation. Deux de ses fr\u00e8res furent \u00e9galement des musiciens : \n*  Michael Haydn (1737-1806) \u00e9galement compositeur et coll\u00e8gue de Mozart \u00e0 Salzbourg. \n*  Johann Evangelist Haydn (en) (1743-1805), t\u00e9nor que Joseph fit venir \u00e0 Esterhaza en 1763.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0419\u043e\u0301\u0437\u0435\u0444 \u0413\u0430\u0439\u0434\u043d (\u043d\u0435\u043c. Franz Joseph Haydn, 31 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1732 \u2014 31 \u043c\u0430\u044f 1809) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043a \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442. \u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0438, \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u043b\u0451\u0433\u0448\u0435\u0439 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u0433\u0438\u043c\u043d\u043e\u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u0438. \u0421\u044b\u043d \u043a\u0430\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u062c\u0648\u0632\u064a\u0650\u0641\u0652 \u0647\u0627\u064a\u062f\u0650\u0646 (1732-1809 \u0645) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0631\u0648\u0647\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 \u060c\u0627\u0643\u062a\u0634\u0641\u062a \u0639\u0628\u0642\u0631\u064a\u062a\u0647 \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0627 \u0632\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0644 \u0633\u0646\u064a\u0646 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647. \u0644\u062d\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631\u0629. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1766 \u0623\u0635\u0628\u062d \u0647\u0627\u064a\u062f\u0646 \u0642\u0627\u0626\u062f\u0627\u064b \u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u0647\u0627\u0632\u064a \u0648\u0628\u0642\u064a \u0645\u0627 \u064a\u0642\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064b. \u0628\u0639\u062f \u0645\u0648\u062a \u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u0647\u0627\u0632\u064a \u0631\u062d\u0644 \u0647\u0627\u064a\u062f\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0644\u064a\u0642\u0648\u062f \u0628\u0636\u0639 \u062d\u0641\u0644\u0627\u062a. \u062b\u0645 \u0639\u0627\u062f \u0625\u0644\u0649 \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627\u060c \u0648\u0643\u062a\u0628 \u0646\u0634\u064a\u062f \u0644\u064a\u062d\u0641\u0638 \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0636\u062d\u0649 \u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0646\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a. \u0639\u0627\u062f \u0647\u0627\u064a\u062f\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0644\u064a\u0643\u062a\u0628 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u062a\u064a\u0646 \u062f\u064a\u0646\u064a\u062a\u064a\u0646 \u0634\u0647\u064a\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0648\u0647\u0645\u0627 \u0623\u0648\u0631\u0627\u062a\u0648\u0631\u064a\u0648 \"\u0627\u0644\u062e\u0644\u0642\" \u0648\u0623\u0648\u0631\u0627\u062a\u0631\u064a\u0648 \"\u0627\u0644\u0641\u0635\u0648\u0644\". \u0645\u0646\u062d\u062a\u0647 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0623\u0643\u0633\u0641\u0648\u0631\u062f \u0644\u0642\u0628 \u062f\u0643\u062a\u0648\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649. \u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0634\u062e\u0627\u0635 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0642\u0627\u0645\u0648\u0627 \u0628\u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629\u060c \u0648\u0642\u062f \u0623\u0637\u0644\u0642 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0633\u0645 \u0623\u0628\u064a \u0627\u0644\u0633\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0623\u0646\u0647 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u062a\u0637\u0648\u064a\u0631\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0643\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0633\u064a\u0637 \u0627\u0644\u0642\u0635\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0643\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0637\u0648\u064a\u0644\u0629\u060c \u0643\u062a\u0628 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 80 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0629 \u0631\u0628\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0645\u0627 \u0632\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646\u0647\u0627 \u064a\u062d\u0638\u0649 \u0628\u0634\u0647\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0645\u062b\u0644 \"\u0627\u0644\u0637\u0627\u0626\u0631\" (1781), \u0648\u064a\u0639\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0634\u062d\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0644\u0630\u0627\u0646 \u062e\u0644\u0641\u0647\u0645\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0627 \u0642\u062f\u0645 \u0648\u0647\u0645\u0627 \"\u0634\u0631\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633\" (1799) \u0648\"\u0627\u0644\u0627\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\" (1799)\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0643\u062a\u0628 \u0647\u0627\u064a\u062f\u0646 \u0623\u0648\u0628\u0631\u064a\u062a\u0627\u062a \u0648\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0627\u064b \u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0623\u062e\u0631\u0649.",
                "lang": "ar"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Haydn.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1732-3-31",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1809-5-31",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Vienna"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 745056504,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Rohrau,_Austria"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 16094,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Joseph Haydn",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Composer"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph_Haydn": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Piano_Sonata_Hob._XVI/38": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Piano_Sonata_Hob._XVI/20": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn"
            }
        ]
    }
}