{
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Kunsthaus_Graz": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Kunsthaus_Graz"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kunsthaus_Graz": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Artifact100021939"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Facility103315023"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatModernArtMuseums"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Structure104341686"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMuseumsInGraz"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMuseumsEstablishedIn2003"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Gallery103412058"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Area102735688"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArtGalleriesEstablishedIn2003"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Room104105893"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoGeoEntity"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Depository103177349"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArtMuseumsAndGalleriesInAustria"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Museum103800563"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMuseumsInAustria"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kunsthaus Graz",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041a\u0443\u043d\u0441\u0442\u0445\u0430\u0443\u0441 (\u0413\u0440\u0430\u0446)",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kunsthaus Graz",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kunsthaus Graz",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kunsthaus Graz",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kunsthaus Graz",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kunsthaus Graz",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kunsthaus Graz",
                "lang": "nl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il template {{Coord}} ha riscontrato degli errori (istruzioni): Modulo:Wikidata:398: attempt to index field 'wikibase' (a nil value) La Kunsthaus Graz (in lingua italiana casa dell'arte) \u00e8 un museo d'arte a Graz, in Austria.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kunsthaus Graz (em portugu\u00eas, \"Casa das Artes de Graz\" ou \"Museu de arte de Graz\") \u00e9 um museu de arte moderna situado em Graz, na \u00c1ustria. Fundado em 2003, \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea em meio \u00e0s tradicionais edifica\u00e7\u00f5es europeias. Apesar de ser bastante chamativo pelo contraste que tem com as constru\u00e7\u00f5es ao seu redor, o pr\u00e9dio foi constru\u00eddo com baixo impacto ambiental, que tamb\u00e9m se reflete no impacto gerado pelo uso do espa\u00e7o. \u00c9 um verdadeiro referencial em arquitetura sustent\u00e1vel. O projeto \u00e9 do arquiteto ingl\u00eas Peter Cook .",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Kunsthaus Graz, Grazer Kunsthaus o Graz Art Museum, es un museo austr\u00edaco obra de Spacelab (Peter Cook y Colin Fournier). Fue uno de los edificios construidos en 2003, a\u00f1o en que Graz fue la capital europea de la cultura. Est\u00e1 especializado en el arte contempor\u00e1neo, de las \u00faltimas cuatro d\u00e9cadas. Todo su programa expositivo se compone de exposiciones itinerantes, siendo un museo que carece de colecci\u00f3n propia. Su espectacular forma contrasta con el ambiente hist\u00f3rico de Murvorstadt. Fue bautizado r\u00e1pidamente por los vecinos como \u201cFriendly Alien\u201d.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Kunsthaus Graz, Grazer Kunsthaus, or Graz Art Museum was built as part of the European Capital of Culture celebrations in 2003 and has since become an architectural landmark in Graz, Austria. Its exhibition program specializes in contemporary art of the last four decades.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Het Kunsthaus Graz is een kunsthal in de stad Graz in de Oostenrijkse deelstaat Stiermarken. Het Kunsthaus maakt deel uit van het museumcomplex Universalmuseum Joanneum.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041a\u0443\u043d\u0441\u0442\u0445\u0430\u0443\u0441 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0413\u0440\u0430\u0446 (\u043d\u0435\u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0430\u043d\u0433\u043b. the friendly alien \u2014 \u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u043e\u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u044f\u043d\u0438\u043d) \u2014 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0439, \u0433\u0430\u043b\u0435\u0440\u0435\u044f \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0439 \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u044b \u00ab\u041a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b\u00bb \u0432 2003 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0442 \u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u044b \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u041a\u0443\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b.) \u0438 \u041a\u043e\u043b\u0438\u043d \u0424\u0443\u0440\u043d\u044c\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Colin Fournier).",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le mus\u00e9e d'art de Graz (en allemand : Kunsthaus Graz, litt\u00e9ralement la maison (\u00ab Haus \u00bb) d'art (\u00ab Kunst \u00bb)) est le mus\u00e9e d'art de la ville autrichienne de Graz. Le mus\u00e9e a \u00e9t\u00e9 construit en vue des manifestations culturelles de 2003 alors que la ville \u00e9tait capitale europ\u00e9enne de la culture, et est depuis l'un des principaux monuments de la ville.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Das Kunsthaus Graz wurde im Rahmen des Kulturhauptstadtjahres 2003 errichtet und gilt seither als neues architektonisches Wahrzeichen der Stadt Graz. Das Bauwerk, dessen Ausstellungsprogramm die zeitgen\u00f6ssische Kunst der letzten f\u00fcnf Jahrzehnte umfasst, ist Teil des  Universalmuseums Joanneum.",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Kunsthaus_Graz"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Kunsthaus_Graz"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.0264qq0"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q597137"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Kunsthaus_Graz"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Kunsthaus_Graz"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/10068866-4"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Kunsthaus_Graz"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Kunsthaus_Graz"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Kunsthaus_Graz"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q597137"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Kunsthaus_Graz"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://sws.geonames.org/6691954/"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Postmodern_architecture"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Art_museums_and_galleries_in_Austria"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Museums_in_Graz"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:2003_establishments_in_Austria"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_architecture"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Expressionist_architecture"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Visitor_attractions_in_Graz"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Art_galleries_established_in_2003"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Buildings_and_structures_in_Graz"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Buildings_and_structures_completed_in_2003"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 47.07141494750977,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 15.43405532836914,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Graz_Kunsthaus_vom_Schlossberg_20061126.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kunsthaus_Graz"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#geometry": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "POINT(15.434055328369 47.07141494751)",
                "datatype": "http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kunsthaus_Graz?oldid=733300776"
            }
        ],
        "http://www.georss.org/georss/point": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "47.071416666666664 15.434055555555556"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.bix.at"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.kunsthausgraz.at/"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Het Kunsthaus Graz is een kunsthal in de stad Graz in de Oostenrijkse deelstaat Stiermarken. Het Kunsthaus maakt deel uit van het museumcomplex Universalmuseum Joanneum.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kunsthaus Graz (em portugu\u00eas, \"Casa das Artes de Graz\" ou \"Museu de arte de Graz\") \u00e9 um museu de arte moderna situado em Graz, na \u00c1ustria. Fundado em 2003, \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea em meio \u00e0s tradicionais edifica\u00e7\u00f5es europeias. Apesar de ser bastante chamativo pelo contraste que tem com as constru\u00e7\u00f5es ao seu redor, o pr\u00e9dio foi constru\u00eddo com baixo impacto ambiental, que tamb\u00e9m se reflete no impacto gerado pelo uso do espa\u00e7o. \u00c9 um verdadeiro referencial em arquitetura sustent\u00e1vel. O projeto \u00e9 do arquiteto ingl\u00eas Peter Cook . Apelidado de Kusthaus Graz e popularmente conhecido como \u201cAlien Friendly\u201d, seu design contempor\u00e2neo lembra uma bolha e seu interior reserva um enorme arsenal nas \u00e1reas de design, novas m\u00eddias, cinema e fotografia. O edif\u00edcio disp\u00f5e de uma \u00e1rea de 2,5 mil metros quadrados, divididos em \u00e1reas para exposi\u00e7\u00f5es, hospedagem e espa\u00e7os comuns. Toda a fachada do pr\u00e9dio \u00e9 envolta por pain\u00e9is de vidro acr\u00edlico semitransparente. Ao todo, 1.288 pain\u00e9is deste tipo est\u00e3o espalhados pela superf\u00edcie do museu. Este sistema facilitou a instala\u00e7\u00e3o de placas fotovoltaicas, embutidas nos pain\u00e9is e que produzem energia limpa, para o uso interno. Sua forma inusitada difere radicalmente do contexto convencional em exibi\u00e7\u00e3o, onde muitos ainda mant\u00e9m o modernismo tradicional do \u2018Cubo Branco\u2019. O grupo de arquitetos usou uma linguagem inovadora conhecida como arquitetura Blob, dentro do ambiente hist\u00f3rico de Murvorstadt. O edif\u00edcio gigante, chamado afetuosamente de Alien Friendly por seus criadores, destaca-se conscientemente, em forma e material do contexto de telhados barrocos, com suas velhas telhas vermelhas de barro, mas, no entanto, integra a fachada da casa de ferro de 1874. Arquitetura, design, novas m\u00eddias, arte digital, filme e fotografia est\u00e3o unidas sob um mesmo teto. A Kunsthaus Graz foi concebida como uma institui\u00e7\u00e3o para abrigar exibi\u00e7\u00f5es internacionais multi-disciplinares, arte moderna e contempor\u00e2nea desde os anos 1960 at\u00e9 os dias atuais. Ele n\u00e3o coleta, nem tem exposi\u00e7\u00e3o permanente, nem dep\u00f3sito \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o. Sua finalidade exclusiva \u00e9 apresentar e obter produ\u00e7\u00f5es de arte contempor\u00e2nea. Kunsthaus Graz tem um conceito inovador, que oferece v\u00e1rias possibilidades em suas galerias de cumprir os requisitos de alta curadoria de exposi\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041a\u0443\u043d\u0441\u0442\u0445\u0430\u0443\u0441 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0413\u0440\u0430\u0446 (\u043d\u0435\u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0430\u043d\u0433\u043b. the friendly alien \u2014 \u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u043e\u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u044f\u043d\u0438\u043d) \u2014 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0439, \u0433\u0430\u043b\u0435\u0440\u0435\u044f \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0439 \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u044b \u00ab\u041a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b\u00bb \u0432 2003 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0442 \u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u044b \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u041a\u0443\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b.) \u0438 \u041a\u043e\u043b\u0438\u043d \u0424\u0443\u0440\u043d\u044c\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Colin Fournier).",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Das Kunsthaus Graz wurde im Rahmen des Kulturhauptstadtjahres 2003 errichtet und gilt seither als neues architektonisches Wahrzeichen der Stadt Graz. Das Bauwerk, dessen Ausstellungsprogramm die zeitgen\u00f6ssische Kunst der letzten f\u00fcnf Jahrzehnte umfasst, ist Teil des  Universalmuseums Joanneum.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Kunsthaus Graz, Grazer Kunsthaus o Graz Art Museum, es un museo austr\u00edaco obra de Spacelab (Peter Cook y Colin Fournier). Fue uno de los edificios construidos en 2003, a\u00f1o en que Graz fue la capital europea de la cultura. Est\u00e1 especializado en el arte contempor\u00e1neo, de las \u00faltimas cuatro d\u00e9cadas. Todo su programa expositivo se compone de exposiciones itinerantes, siendo un museo que carece de colecci\u00f3n propia. Su espectacular forma contrasta con el ambiente hist\u00f3rico de Murvorstadt. Fue bautizado r\u00e1pidamente por los vecinos como \u201cFriendly Alien\u201d.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le mus\u00e9e d'art de Graz (en allemand : Kunsthaus Graz, litt\u00e9ralement la maison (\u00ab Haus \u00bb) d'art (\u00ab Kunst \u00bb)) est le mus\u00e9e d'art de la ville autrichienne de Graz. Le mus\u00e9e a \u00e9t\u00e9 construit en vue des manifestations culturelles de 2003 alors que la ville \u00e9tait capitale europ\u00e9enne de la culture, et est depuis l'un des principaux monuments de la ville. Sa programmation est sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'art contemporain de ces quatre derni\u00e8res d\u00e9cennies. Install\u00e9 en 2003 au bord de la rivi\u00e8re Mur, le mus\u00e9e accueille des expositions temporaires d'art multidisciplinaire, mariant design, nouveaux m\u00e9dias, vid\u00e9os, etc...",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il template {{Coord}} ha riscontrato degli errori (istruzioni): Modulo:Wikidata:398: attempt to index field 'wikibase' (a nil value) La Kunsthaus Graz (in lingua italiana casa dell'arte) \u00e8 un museo d'arte a Graz, in Austria.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Kunsthaus Graz, Grazer Kunsthaus, or Graz Art Museum was built as part of the European Capital of Culture celebrations in 2003 and has since become an architectural landmark in Graz, Austria. Its exhibition program specializes in contemporary art of the last four decades.",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Graz_Kunsthaus_vom_Schlossberg_20061126.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 733300776,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 7536467,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kunsthaus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Kunsthaus_Graz"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Grazer_Kunsthaus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Kunsthaus_Graz"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Graz_Art_Museum": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Kunsthaus_Graz"
            }
        ]
    }
}