{
    "http://dbpedia.org/resource/Mart\u00edn_Cort\u00e9s_(son_of_do\u00f1a_Marina)": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat16th-centuryMexicanPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMestizoPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfNewSpain"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSpanishPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Mart\u00edn Cort\u00e9s (el Mestizo)",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Mart\u00edn Cort\u00e9s (son of do\u00f1a Marina)",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Mart\u00edn Cort\u00e9s (El Mestizo)",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Si esto es as\u00ed, puede concluirse afirmando que Malintzin tuvo a su Mart\u00edn hacia fines de 1523 o principios de 1524. A poco de nacido el hijo de Malintzin y Cort\u00e9s, fue desligado de su madre y entregado a un primo de don Hernando, el licenciado Juan de Altamirano, seg\u00fan afirma el se\u00f1or G\u00f3mez de Orozco. Jam\u00e1s volver\u00eda al seno materno.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Mart\u00edn Cort\u00e9s el Mestizo (Spanish pronunciation: [ma\u027e\u02c8ti\u014b ko\u027e\u02c8tes el mes\u02c8ti\u03b8o]; c. 1523 \u2013 c. 1595) was the first-born and illegitimate son of Hern\u00e1n Cort\u00e9s and Do\u00f1a Marina, the conquistador\u2019s interpreter and concubine. He is considered to be one of the first mestizos of New Spain and is known as \u201cEl Mestizo.\u201d His exact date of birth is not precisely known. Until the birth of Mart\u00edn's younger brother, don Mart\u00edn Cort\u00e9s Z\u00faniga, to his father and his aristocratic second wife, Mart\u00edn, son of La Malinche, was Cort\u00e9s's only male heir, despite his illegitimate birth. Cort\u00e9s's first marriage to Catalina Su\u00e1rez was childless. He grew up in Spain but returned to the new world as a young man. As heirs of Cort\u00e9s he and his brother were considered a threat to the vice regal rule, and they were accused ",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Mart\u00edn Cort\u00e9s (* 1523 (?) in Coyoac\u00e1n; \u2020 1595 in Madrid) war der erste Sohn des spanischen Eroberers Hern\u00e1n Cort\u00e9s und dessen Geliebter Malinche. Er gilt als der erste Mestize, der von historischer Wichtigkeit war. Weil ein Elternteil indianischer und der andere europ\u00e4ischer Herkunft waren, wird er im spanischsprachigen Raum auch oft mit dem Beinamen \u201eEl Mestizo\u201c bezeichnet.",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Mart\u00edn_Cort\u00e9s_(son_of_do\u00f1a_Marina)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q1905889"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Mart\u00edn_Cort\u00e9s_(El_Mestizo)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Mart\u00edn_Cort\u00e9s_(son_of_do\u00f1a_Marina)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.09rw9g8"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Mart\u00edn_Cort\u00e9s_(son_of_do\u00f1a_Marina)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Mart\u00edn_Cort\u00e9s_(el_Mestizo)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q1905889"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:16th-century_Mexican_people"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Mestizo_people"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Year_of_death_missing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1523_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Nahua_nobility"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Mart\u00edn Cort\u00e9s",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "son of Hern\u00e1n Cort\u00e9s and Do\u00f1a Marina",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Mart\u00edn",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mart\u00edn_Cort\u00e9s_(son_of_do\u00f1a_Marina)"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Cort\u00e9s",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mart\u00edn_Cort\u00e9s_(son_of_do\u00f1a_Marina)?oldid=743583986"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Mart\u00edn Cort\u00e9s el Mestizo (Spanish pronunciation: [ma\u027e\u02c8ti\u014b ko\u027e\u02c8tes el mes\u02c8ti\u03b8o]; c. 1523 \u2013 c. 1595) was the first-born and illegitimate son of Hern\u00e1n Cort\u00e9s and Do\u00f1a Marina, the conquistador\u2019s interpreter and concubine. He is considered to be one of the first mestizos of New Spain and is known as \u201cEl Mestizo.\u201d His exact date of birth is not precisely known. Until the birth of Mart\u00edn's younger brother, don Mart\u00edn Cort\u00e9s Z\u00faniga, to his father and his aristocratic second wife, Mart\u00edn, son of La Malinche, was Cort\u00e9s's only male heir, despite his illegitimate birth. Cort\u00e9s's first marriage to Catalina Su\u00e1rez was childless. He grew up in Spain but returned to the new world as a young man. As heirs of Cort\u00e9s he and his brother were considered a threat to the vice regal rule, and they were accused of participating in a plot to overthrow the viceroy. He was arrested and tortured and exiled to Spain where he died.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Si esto es as\u00ed, puede concluirse afirmando que Malintzin tuvo a su Mart\u00edn hacia fines de 1523 o principios de 1524. A poco de nacido el hijo de Malintzin y Cort\u00e9s, fue desligado de su madre y entregado a un primo de don Hernando, el licenciado Juan de Altamirano, seg\u00fan afirma el se\u00f1or G\u00f3mez de Orozco. Jam\u00e1s volver\u00eda al seno materno.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Mart\u00edn Cort\u00e9s (* 1523 (?) in Coyoac\u00e1n; \u2020 1595 in Madrid) war der erste Sohn des spanischen Eroberers Hern\u00e1n Cort\u00e9s und dessen Geliebter Malinche. Er gilt als der erste Mestize, der von historischer Wichtigkeit war. Weil ein Elternteil indianischer und der andere europ\u00e4ischer Herkunft waren, wird er im spanischsprachigen Raum auch oft mit dem Beinamen \u201eEl Mestizo\u201c bezeichnet.",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1535-1-1",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1589-1-1",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Madrid"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 743583986,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 25513098,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Son"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mart\u00edn_Cort\u00e9s_(son_of_La_Malinche)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Mart\u00edn_Cort\u00e9s_(son_of_do\u00f1a_Marina)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Martin_Cortes_(son_of_dona_Marina)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Mart\u00edn_Cort\u00e9s_(son_of_do\u00f1a_Marina)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mart\u00edn_Cort\u00e9s": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Mart\u00edn_Cort\u00e9s_(son_of_do\u00f1a_Marina)"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Mart\u00edn_Cort\u00e9s_(son_of_do\u00f1a_Marina)": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Mart\u00edn_Cort\u00e9s_(son_of_do\u00f1a_Marina)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Hern\u00e1n_Cort\u00e9s": {
        "http://dbpedia.org/ontology/child": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Mart\u00edn_Cort\u00e9s_(son_of_do\u00f1a_Marina)"
            }
        ]
    }
}