{
    "http://dbpedia.org/resource/Young_Man_Luther": {
        "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Luther,_Martin": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Marin_luther": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://umbel.org/umbel/rc/PersonWithOccupation"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChristianMystics"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanLutheranTheologians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Religious110518602"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Saint110546850"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAugustinianFriars"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheHolyRomanEmpire"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Choice100161243"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Friar110111903"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPossibleCut-and-pasteMoves"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCriticsOfCatholicism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Decision100162632"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanChristianReligiousLeaders"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanTranslators"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLatin\u2013GermanTranslators"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLutheranWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBibleTranslators"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Move100165942"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTranslatorsOfTheBibleIntoGerman"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChristianReligiousLeaders"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Action100037396"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTranslatorsFromLatin"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanTheologians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Educator110045713"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Convert109962414"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Critic109979321"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Academician109759069"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Evaluator110066732"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatConvertsToLutheranismFromRomanCatholicism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Authority109824361"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanAcademics"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLutheranPriests"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Expert109617867"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PsychologicalFeature100023100"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLutheranSermonWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLutheranTheologians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTranslationScholars"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleExcommunicatedByChristianChurches"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat16th-centuryGermanWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanProtestantTheologians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Reformer110515194"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLatin-languageWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTranslatorsFromGreek"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromEisleben"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Mystic110343554"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Believer109847727"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Clergyman109927451"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat16th-centuryLatin-languageWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCriticsOfIslam"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Disputant109615465"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Priest110470779"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/SpiritualLeader109505153"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Theologian110705615"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAnglicanSaints"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChristianSaints"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Translator110725280"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Linguist110264219"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTranslators"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatProtestantReformers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat16th-centuryGermanPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Event100029378"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleCelebratedInTheLutheranLiturgicalCalendar"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Act100030358"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleExcommunicatedByTheRomanCatholicChurch"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/ReligiousPerson109628382"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatProtestantWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGerman-languageWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/GoodPerson110138767"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromWittenberg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/ReligiousLeader110519494"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTranslatorsToGerman"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromSaxony-Anhalt"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30eb\u30bf\u30fc",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u99ac\u4e01\u00b7\u8def\u5fb7",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Marcin Luter",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Maarten Luther",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Martin Luther",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041b\u044e\u0442\u0435\u0440, \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Martin Luther",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Martin Lutero",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Martin Luther",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0645\u0627\u0631\u062a\u0646 \u0644\u0648\u062b\u0631",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Martinho Lutero",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Mart\u00edn Lutero",
                "lang": "es"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30eb\u30bf\u30fc\uff08Martin Luther\u30011483\u5e7411\u670810\u65e5 - 1546\u5e742\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u5b97\u6559\u6539\u9769\u306e\u5275\u59cb\u8005\u3002\u8056\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c1\u30ce\u4fee\u9053\u4f1a\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u795e\u5b66\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u3001\u30eb\u30bf\u30fc\u306f\u300c\u4eba\u306e\u59ff\u3068\u306a\u3089\u308c\u305f\u795e\u306e\u8a00\u8449\u3068\u3057\u3066\u306e\u30a4\u30a8\u30b9\u30fb\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u306e\u307f\u5f93\u3046\u300d\u3053\u3068\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u4fe1\u4ef0\u3068\u601d\u60f3\u306b\u304a\u3044\u3066\u5b97\u6559\u6539\u9769\u3068\u3044\u3046\u8ee2\u63db\u3092\u3082\u305f\u3089\u3057\u305f\u3002\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u4f1a\u306e\u5206\u88c2\uff08\u30b7\u30b9\u30de\uff09\u306f\u30eb\u30bf\u30fc\u306e\u672c\u6765\u306e\u610f\u56f3\u3067\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u5f7c\u306e\u5f71\u97ff\u4e0b\u3067\u798f\u97f3\u4e3b\u7fa9\u6559\u4f1a\uff08\u30eb\u30bf\u30fc\u6d3e\u6559\u4f1a\uff09\u3068\u30a2\u30a6\u30af\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u4fe1\u4ef0\u544a\u767d\u304c\u5f62\u6210\u3055\u308c\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041c\u0430\u0301\u0440\u0442\u0438\u043d \u041b\u044e\u0301\u0442\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Martin Luther [\u02c8ma\u0250\u032fti\u02d0n \u02c8l\u028at\u0250] (\u0438\u043d\u0444.); 10 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1483, \u0410\u0439\u0441\u043b\u0435\u0431\u0435\u043d, \u0421\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u0438\u044f \u2014 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1546, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432, \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0420\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a \u0411\u0438\u0431\u043b\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a. \u0415\u0433\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043e \u043e\u0434\u043d\u043e \u0438\u0437 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Martin Luther (* 10. November 1483 in Eisleben, Grafschaft Mansfeld; \u2020 18. Februar 1546 ebenda) war der theologische Urheber der Reformation. Als zu den Augustiner-Eremiten geh\u00f6render Theologieprofessor entdeckte er Gottes Gnadenzusage im Neuen Testament wieder und orientierte sich fortan ausschlie\u00dflich an Jesus Christus als dem \u201efleischgewordenen Wort Gottes\u201c. Nach diesem Ma\u00dfstab wollte er Fehlentwicklungen der Christentumsgeschichte und in der Kirche seiner Zeit \u00fcberwinden.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Martin Luther (/\u02c8lu\u02d0\u03b8\u0259r/ or /\u02c8lu\u02d0\u00f0\u0259r/; German: [\u02c8ma\u0250\u032fti\u02d0n \u02c8l\u028at\u0250] ; 10 November 1483 \u2013 18 February 1546) was a German professor of theology, composer, priest, monk and a seminal figure in the Protestant Reformation. In two of his later works, Luther expressed antagonistic views toward Jews, writing that Jewish homes and synagogues should be destroyed, their money confiscated, and liberty curtailed. Condemned by virtually every Lutheran denomination, these statements and their influence on antisemitism have contributed to his controversial status.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Martin Luther , n\u00e9 le 10 novembre 1483 \u00e0 Eisleben, dans le comt\u00e9 de Mansfeld et mort le 18 f\u00e9vrier 1546 dans la m\u00eame ville, est un fr\u00e8re augustin th\u00e9ologien, professeur d'universit\u00e9, p\u00e8re du protestantisme et r\u00e9formateur de l'\u00c9glise dont les id\u00e9es exerc\u00e8rent une grande influence sur la R\u00e9forme protestante, qui changea le cours de la civilisation occidentale. Il est accueilli par son ami l'\u00e9lecteur de Saxe Fr\u00e9d\u00e9ric III le Sage au ch\u00e2teau de la Wartbourg, o\u00f9 il compose ses textes les plus connus et les plus diffus\u00e9s.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Maarten Luther (Duits: Martin Luther) (Eisleben, 10 november 1483 \u2013 aldaar, 18 februari 1546) was een Duits protestantse theoloog en reformator. Begonnen als augustijner monnik (1506) die het sacrament van de priesterwijding ontvangen had (1507), ontwikkelde hij zich na zijn benoeming in 1508 tot hoogleraar in de moraaltheologie aan de Universiteit van Wittenberg tot d\u00e9 leidende persoonlijkheid van de Reformatie in het Duitse Rijk. De publicatie van zijn academische stellingen tegen de handel in aflaten op 31 oktober 1517 is het symbolische begin van het protestantisme. In 1521 werd Luther ge\u00ebxcommuniceerd door paus Leo X.Luthers naam wordt dikwijls in \u00e9\u00e9n adem genoemd met de reformatoren Huldrych Zwingli en Johannes Calvijn.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Martinho Lutero, em alem\u00e3o: Martin Luther (Eisleben, 10 de novembro de 1483 \u2014 Eisleben, 18 de fevereiro de 1546), foi um monge agostiniano e professor de teologia germ\u00e2nico que tornou-se uma das figuras centrais da Reforma Protestante. Levantou-se veementemente contra diversos dogmas do catolicismo romano, contestando sobretudo a doutrina de que o perd\u00e3o de Deus poderia ser adquirido pelo com\u00e9rcio das indulg\u00eancias. Essa discord\u00e2ncia inicial resultou na publica\u00e7\u00e3o de suas famosas 95 Teses em 1517, em um contexto de conflito aberto contra o vendedor de indulg\u00eancias Johann Tetzel. Sua recusa em retratar-se de seus escritos, a pedido do Papa Le\u00e3o X em 1520 e do imperador Carlos V na Dieta de Worms em 1521, resultou em sua excomunh\u00e3o da Igreja Romana e em sua condena\u00e7\u00e3o como um fora-da-lei pelo",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u99ac\u4e01\u00b7\u8def\u5fb7\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aMartin Luther\uff0c1483\u5e7411\u670810\u65e5\uff0d1546\u5e742\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u570b\u57fa\u7763\u6559\u795e\u5b78\u5bb6\uff0c\u5b97\u6559\u6539\u9769\u904b\u52d5\u7684\u4e3b\u8981\u53d1\u8d77\u4eba\uff0c\u57fa\u7763\u6559\u65b0\u6559\u4fe1\u7fa9\u5b97\u6559\u6703\uff08\u5373\u8def\u5fb7\u5b97\uff09\u7684\u958b\u5275\u8005\uff0c\u66fe\u662f\u7f85\u99ac\u5927\u516c\u6559\u6703\u5967\u65af\u5b9a\u6703\u7684\u4fee\u58eb\u3002\u63d0\u5021\u56e0\u4fe1\u7a31\u7fa9\uff0c\u53cd\u5c0d\u6559\u5b97\u7684\u6b0a\u5a01\u5730\u4f4d\u3002\u4ed6\u7ffb\u8bd1\u7684\u5fb7\u6587\u8056\u7d93\u5f71\u97ff\u6df1\u9060\uff0c\u4fc3\u9032\u4e86\u57fa\u7763\u6559\u5728\u5fb7\u570b\u7684\u767c\u5c55\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fu l'iniziatore della Riforma protestante. La confessione cristiana basata sulla sua dottrina teologica viene detta luteranesimo. ",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0645\u0627\u0631\u062a\u0646 \u0644\u0648\u062b\u0631 (10 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1483 - 18 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1546) \u0631\u0627\u0647\u0628 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u060c \u0648\u0642\u0633\u064a\u0633\u060c \u0648\u0623\u0633\u062a\u0627\u0630 \u0644\u0644\u0627\u0647\u0648\u062a\u060c \u0648\u0645\u064f\u0637\u0644\u0642 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0625\u0635\u0644\u0627\u062d \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627\u060c \u0628\u0639\u062f \u0627\u0639\u062a\u0631\u0627\u0636\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0635\u0643\u0648\u0643 \u0627\u0644\u063a\u0641\u0631\u0627\u0646. \u0646\u0634\u0631 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1517 \u0631\u0633\u0627\u0644\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u0629 \u0645\u0646 \u062e\u0645\u0633 \u0648\u062a\u0633\u0639\u064a\u0646 \u0646\u0642\u0637\u0629 \u062a\u062a\u0639\u0644\u0642 \u0623\u063a\u0644\u0628\u0647\u0627 \u0628\u0644\u0627\u0647\u0648\u062a \u0627\u0644\u062a\u062d\u0631\u064a\u0631 \u0648\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0644 \u0645\u0646 \"\u0627\u0644\u0639\u0642\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0632\u0645\u0646\u064a \u0644\u0644\u062e\u0637\u064a\u0626\u0629\"\u061b \u0631\u0641\u0636\u0647 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0627\u062c\u0639 \u0639\u0646 \u0646\u0642\u0627\u0637\u0647 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0633\u0639\u064a\u0646 \u0628\u0646\u0627\u0621\u064b \u0639\u0644\u0649 \u0637\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0644\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631 \u0639\u0627\u0645 1520 \u0648\u0637\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633\u0629 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631 \u0634\u0627\u0631\u0644 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0623\u062f\u0649 \u0628\u0647 \u0644\u0644\u0646\u0641\u064a \u0648\u0627\u0644\u062d\u0631\u0645 \u0627\u0644\u0643\u0646\u0633\u064a \u0648\u0625\u062f\u0627\u0646\u062a\u0647 \u0645\u0639 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a\u0647 \u0628\u0648\u0635\u0641\u0647\u0627 \u0645\u0647\u0631\u0637\u0642\u0629 \u0643\u0646\u0633\u064a\u064b\u0627 \u0648\u062e\u0627\u0631\u062c\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0639\u064a\u0651\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0651\u0629.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Marcin Luter (niem. Martin Luther, ur. 10 listopada 1483 r. w Eisleben, zm. 18 lutego 1546 r. tam\u017ce) \u2013 niemiecki reformator religijny, teolog i inicjator reformacji, mnich augustia\u0144ski, doktor teologii, wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca luteranizmu. Autor 95 tez pot\u0119piaj\u0105cych praktyk\u0119 sprzeda\u017cy odpust\u00f3w, w kt\u00f3rych odrzuca\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 kupienia \u0142aski Bo\u017cej. Podstaw\u0119 jego nauki stanowi\u0105 has\u0142a: sola scriptura \u2013 jedynie Pismo, sola fide \u2013 jedynie wiara, sola gratia \u2013 jedynie \u0142aska, solus Christus \u2013 jedynie Chrystus, solum Verbum \u2013 jedynie S\u0142owo.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Mart\u00edn Lutero, nacido como Martin Luder, despu\u00e9s cambiado a Martin Luther, como es conocido en alem\u00e1n (Eisleben, Alemania, 10 de noviembre de 1483-ib\u00eddem, 18 de febrero de 1546), fue un te\u00f3logo y fraile cat\u00f3lico agustino que comenz\u00f3 e impuls\u00f3 la reforma religiosa en Alemania, y en cuyas ense\u00f1anzas se inspir\u00f3 la Reforma Protestante y la doctrina teol\u00f3gica y cultural denominada luteranismo.",
                "lang": "es"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Radical_Reformation"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Antisemitism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Christianity"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Blood_of_Christ\u2014Against_the_Fanatics"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/The_Sacrament_of_the_Body"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1483-11-10",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u039c\u03b1\u03c1\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2_\u039b\u03bf\u03cd\u03b8\u03b7\u03c1\u03bf\u03c2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Martinho_Lutero"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q9554"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://viaf.org/viaf/14773105"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Martin_Luther"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Marcin_Luter"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\ub9c8\ub974\ud2f4_\ub8e8\ud130"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/gutendata/resource/people/Luther_Martin_1483-1546"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://sw.cyc.com/concept/Mx4rwLfpZJwpEbGdrcN5Y29ycA"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Margarethe_Luther"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q9554"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/118575449"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30eb\u30bf\u30fc"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Mart\u00edn_Lutero"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Martin_Lutero"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Hans_Luther_(15th_century)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.04yd_"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Maarten_Luther"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Junker_J%C3%B6rg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1483_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Critics_of_the_Catholic_Church"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Self-published_authors"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Apocalypticists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Christian_mystics"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Lutheran_clergy"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:16th-century_German_writers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:16th-century_German_Protestant_theologians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Lutheran_sermon_writers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_the_Holy_Roman_Empire"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Wittenberg_faculty"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Christian_Hebraists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:16th-century_Latin-language_writers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Converts_to_Lutheranism_from_Roman_Catholicism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German_male_writers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Anglican_saints"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1546_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Lutheran_priests"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Martin_Luther_family"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Martin_Luther"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Eisleben"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Lutheran_writers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Translators_of_the_Bible_into_German"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Protestant_hymnwriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Latin\u2013German_translators"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Critics_of_Islam"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German_translators"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Augustinian_friars"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Erfurt_alumni"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Lutheran_theologians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Lutheran_hymnwriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_excommunicated_by_the_Roman_Catholic_Church"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_celebrated_in_the_Lutheran_liturgical_calendar"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Translation_scholars"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Burials_at_All_Saints'_Church,_Wittenberg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Martin Luther",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lucas_Cranach_d.\u00c4._-_Martin_Luther,_1528_(Veste_Coburg)_(cropped).jpg"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "seminal figure in Protestant Reformation",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Martin",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Martin_Luther"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Luther",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/parents": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hans and Margarethe Luther",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/traditionMovement": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Lutheranism"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/children": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Paul_Luther"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Margarethe",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Elisabeth_Luther"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Martin",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Magdalena_Luther"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hans",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Martin_Luther?oldid=744397117"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.loc.gov/rr/rarebook/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.booknotes.org/Watch/181244-1/Martin+Marty.aspx"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.luther.de/en/index.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=yRDiAAAAMAAJ&printsec=frontcover#v=onepage&q&f=false"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.worldcat.org/title/bondage-of-the-will/oclc/22724565?referer=brief_results"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://digital.slub-dresden.de/id328043192"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/spouse": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Katharina_von_Bora"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/caption": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Martin Luther  by Lucas Cranach the Elder",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/notableWorks": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ninety-five_Theses"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Luther's_Large_Catechism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/On_the_Freedom_of_a_Christian"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Luther's_Small_Catechism"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "''",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Protestant_Reformation"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/id": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Luther,+Martin",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Holy_Roman_Empire"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Electorate_of_Saxony"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Eisleben"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1546-02-18",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Martin Luther",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/deathPlace": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Eisleben, Saxony, Holy Roman Empire",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/soundRecording": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther__1"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/signature": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Martin Luther Signature.svg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Maarten Luther (Duits: Martin Luther) (Eisleben, 10 november 1483 \u2013 aldaar, 18 februari 1546) was een Duits protestantse theoloog en reformator. Begonnen als augustijner monnik (1506) die het sacrament van de priesterwijding ontvangen had (1507), ontwikkelde hij zich na zijn benoeming in 1508 tot hoogleraar in de moraaltheologie aan de Universiteit van Wittenberg tot d\u00e9 leidende persoonlijkheid van de Reformatie in het Duitse Rijk. De publicatie van zijn academische stellingen tegen de handel in aflaten op 31 oktober 1517 is het symbolische begin van het protestantisme. In 1521 werd Luther ge\u00ebxcommuniceerd door paus Leo X.Luthers naam wordt dikwijls in \u00e9\u00e9n adem genoemd met de reformatoren Huldrych Zwingli en Johannes Calvijn.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Martin Luther , n\u00e9 le 10 novembre 1483 \u00e0 Eisleben, dans le comt\u00e9 de Mansfeld et mort le 18 f\u00e9vrier 1546 dans la m\u00eame ville, est un fr\u00e8re augustin th\u00e9ologien, professeur d'universit\u00e9, p\u00e8re du protestantisme et r\u00e9formateur de l'\u00c9glise dont les id\u00e9es exerc\u00e8rent une grande influence sur la R\u00e9forme protestante, qui changea le cours de la civilisation occidentale. Tr\u00e8s pr\u00e9occup\u00e9 par son salut, il d\u00e9couvre la force lib\u00e9ratrice de la foi en J\u00e9sus re\u00e7ue \u00e0 travers la Bible dans l'\u00e9p\u00eetre de Paul aux Romains. Selon Luther , le salut de l'\u00e2me est un libre don de Dieu, re\u00e7u par la repentance sinc\u00e8re et la foi authentique en J\u00e9sus-Christ comme le Messie, sans intercession possible de l'\u00c9glise. Il d\u00e9fie l'autorit\u00e9 papale en tenant la Bible pour seule source l\u00e9gitime d'autorit\u00e9 chr\u00e9tienne. Le 3 janvier 1521, il re\u00e7oit la bulle Decet romanum pontificem qui lui signifie son excommunication. Apr\u00e8s les nombreux d\u00e9bats th\u00e9ologiques du haut clerg\u00e9, l'empereur du Saint-Empire romain germanique et roi d'Espagne, Charles Quint, convoque Martin Luther en 1521 devant la di\u00e8te de Worms. Un sauf-conduit lui est accord\u00e9 afin qu'il puisse s'y rendre sans risque. Devant la di\u00e8te de Worms, il refuse de se r\u00e9tracter, se d\u00e9clarant convaincu par le t\u00e9moignage de l'\u00c9criture et s'estimant soumis \u00e0 l'autorit\u00e9 de la Bible plut\u00f4t qu'\u00e0 celle de la hi\u00e9rarchie eccl\u00e9siastique. L'\u00e9dit de Worms d\u00e9cide alors de mettre Martin Luther et ses disciples au ban de l'Empire. Il est accueilli par son ami l'\u00e9lecteur de Saxe Fr\u00e9d\u00e9ric III le Sage au ch\u00e2teau de la Wartbourg, o\u00f9 il compose ses textes les plus connus et les plus diffus\u00e9s. Martin Luther est \u00e9galement connu pour avoir effectu\u00e9 une traduction de la Bible en allemand dont l'influence culturelle est primordiale, tant pour les fondements de la langue allemande que pour la fixation des principes g\u00e9n\u00e9raux de l'art de la traduction. Certaines de ses prises de position sur les Juifs de son temps furent mal interpr\u00e9t\u00e9es et r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es par les nazis. Pour cette raison, et pour les aspects r\u00e9volutionnaires de sa th\u00e9ologie, son h\u00e9ritage a suscit\u00e9 et continue de susciter de multiples controverses.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Marcin Luter (niem. Martin Luther, ur. 10 listopada 1483 r. w Eisleben, zm. 18 lutego 1546 r. tam\u017ce) \u2013 niemiecki reformator religijny, teolog i inicjator reformacji, mnich augustia\u0144ski, doktor teologii, wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca luteranizmu. Autor 95 tez pot\u0119piaj\u0105cych praktyk\u0119 sprzeda\u017cy odpust\u00f3w, w kt\u00f3rych odrzuca\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 kupienia \u0142aski Bo\u017cej. Pomimo \u017ce nie bra\u0142 czynnego udzia\u0142u w wyst\u0105pieniach religijnych i spo\u0142eczno-politycznych, a jedynie pisa\u0142 polemiki i katechezy, skupi\u0142 wok\u00f3\u0142 swojej idei ca\u0142\u0105 opozycj\u0119 Ko\u015bcio\u0142a katolickiego. Prze\u0142o\u017cy\u0142 Bibli\u0119 na j\u0119zyk niemiecki (zob. Biblia Lutra), by\u0142 autorem Postylli Domowej, Ma\u0142ego i Du\u017cego katechizmu, Artyku\u0142\u00f3w szmalkaldzkich oraz wielu pie\u015bni ko\u015bcielnych, w tym ewangelickiego hymnu: Warownym grodem jest nasz B\u00f3g. Podstaw\u0119 jego nauki stanowi\u0105 has\u0142a: sola scriptura \u2013 jedynie Pismo, sola fide \u2013 jedynie wiara, sola gratia \u2013 jedynie \u0142aska, solus Christus \u2013 jedynie Chrystus, solum Verbum \u2013 jedynie S\u0142owo. Ko\u015bcio\u0142y protestanckie uznaj\u0105 Lutra za bohatera wiary, reformatora i odnowiciela Ko\u015bcio\u0142a. Ko\u015bcio\u0142y anglika\u0144skie zaliczaj\u0105 Lutra do grona \u015bwi\u0119tych. Jego wspomnienie obchodzone jest w rocznic\u0119 \u015bmierci, 18 lutego. Ko\u015bci\u00f3\u0142 katolicki widzi w nim teologa sprzeciwu wobec starego porz\u0105dku wiary katolickiej, prowadz\u0105cego do anarchii ko\u015bcielnej, kt\u00f3rego nauczanie zawiera\u0142o wiele s\u0142usznych postulat\u00f3w, uznanych przez Sob\u00f3r watyka\u0144ski II, ale tak\u017ce wiele powa\u017cnych b\u0142\u0119d\u00f3w dogmatycznych.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041c\u0430\u0301\u0440\u0442\u0438\u043d \u041b\u044e\u0301\u0442\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Martin Luther [\u02c8ma\u0250\u032fti\u02d0n \u02c8l\u028at\u0250] (\u0438\u043d\u0444.); 10 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1483, \u0410\u0439\u0441\u043b\u0435\u0431\u0435\u043d, \u0421\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u0438\u044f \u2014 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1546, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432, \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0420\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a \u0411\u0438\u0431\u043b\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a. \u0415\u0433\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043e \u043e\u0434\u043d\u043e \u0438\u0437 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0645\u0627\u0631\u062a\u0646 \u0644\u0648\u062b\u0631 (10 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1483 - 18 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1546) \u0631\u0627\u0647\u0628 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u060c \u0648\u0642\u0633\u064a\u0633\u060c \u0648\u0623\u0633\u062a\u0627\u0630 \u0644\u0644\u0627\u0647\u0648\u062a\u060c \u0648\u0645\u064f\u0637\u0644\u0642 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0625\u0635\u0644\u0627\u062d \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627\u060c \u0628\u0639\u062f \u0627\u0639\u062a\u0631\u0627\u0636\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0635\u0643\u0648\u0643 \u0627\u0644\u063a\u0641\u0631\u0627\u0646. \u0646\u0634\u0631 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1517 \u0631\u0633\u0627\u0644\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u0629 \u0645\u0646 \u062e\u0645\u0633 \u0648\u062a\u0633\u0639\u064a\u0646 \u0646\u0642\u0637\u0629 \u062a\u062a\u0639\u0644\u0642 \u0623\u063a\u0644\u0628\u0647\u0627 \u0628\u0644\u0627\u0647\u0648\u062a \u0627\u0644\u062a\u062d\u0631\u064a\u0631 \u0648\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0644 \u0645\u0646 \"\u0627\u0644\u0639\u0642\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0632\u0645\u0646\u064a \u0644\u0644\u062e\u0637\u064a\u0626\u0629\"\u061b \u0631\u0641\u0636\u0647 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0627\u062c\u0639 \u0639\u0646 \u0646\u0642\u0627\u0637\u0647 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0633\u0639\u064a\u0646 \u0628\u0646\u0627\u0621\u064b \u0639\u0644\u0649 \u0637\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0644\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631 \u0639\u0627\u0645 1520 \u0648\u0637\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633\u0629 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631 \u0634\u0627\u0631\u0644 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0623\u062f\u0649 \u0628\u0647 \u0644\u0644\u0646\u0641\u064a \u0648\u0627\u0644\u062d\u0631\u0645 \u0627\u0644\u0643\u0646\u0633\u064a \u0648\u0625\u062f\u0627\u0646\u062a\u0647 \u0645\u0639 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a\u0647 \u0628\u0648\u0635\u0641\u0647\u0627 \u0645\u0647\u0631\u0637\u0642\u0629 \u0643\u0646\u0633\u064a\u064b\u0627 \u0648\u062e\u0627\u0631\u062c\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0639\u064a\u0651\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0651\u0629. \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0645\u0642\u0648\u0645\u0627\u062a \u0641\u0643\u0631 \u0644\u0648\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0647\u0648\u062a\u064a \u0647\u064a \u0623\u0646\u0651 \u0627\u0644\u062d\u0635\u0648\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062e\u0644\u0627\u0635 \u0623\u0648 \u063a\u0641\u0631\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0637\u0627\u064a\u0627 \u0647\u0648 \u0647\u062f\u064a\u0651\u0629 \u0645\u062c\u0627\u0646\u064a\u0651\u0629 \u0648\u0646\u0639\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0628\u064a\u0633\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d \u0645\u062e\u0644\u0635\u064b\u0627\u060c \u0648\u0628\u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a \u0644\u064a\u0633 \u0645\u0646 \u0634\u0631\u0648\u0637 \u0646\u064a\u0644 \u0627\u0644\u063a\u0641\u0631\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u0645 \u0628\u0623\u064a \u0639\u0645\u0644 \u062a\u0643\u0641\u064a\u0631\u064a \u0623\u0648 \u0635\u0627\u0644\u062d\u061b \u0648\u062b\u0627\u0646\u064a\u064b\u0627 \u0631\u0641\u0636 \u00ab\u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645\u064a\u0629\u00bb \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0646\u064a\u0637 \u0628\u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0635\u0644 \u0641\u064a\u0645\u0627 \u064a\u062a\u0639\u0644\u0642 \u0628\u062a\u0641\u0633\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633 \u0645\u0639\u062a\u0628\u0631\u064b\u0627 \u0623\u0646\u0651 \u0644\u0643\u0644 \u0625\u0645\u0631\u0626 \u0627\u0644\u062d\u0642 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0641\u0633\u064a\u0631\u061b \u0648\u062b\u0627\u0644\u062b\u064b\u0627 \u0623\u0646\u0651 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0635\u062f\u0631 \u0627\u0644\u0648\u062d\u064a\u062f \u0644\u0644\u0645\u0639\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062e\u062a\u0635\u0629 \u0628\u0623\u0645\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0645\u0627\u0646\u061b \u0648\u0639\u0627\u0631\u0636 \u0631\u0627\u0628\u0639\u064b\u0627 \u0633\u0644\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0647\u0646\u0648\u062a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635 \u0628\u0627\u0639\u062a\u0628\u0627\u0631 \u0623\u0646 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u064a\u0646 \u064a\u062a\u0645\u062a\u0639\u0648\u0646 \u0628\u062f\u0631\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0647\u0646\u0648\u062a \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633\u0629\u060c \u0648\u062e\u0627\u0645\u0633\u064b\u0627 \u0633\u0645\u062d \u0644\u0644\u0642\u0633\u0633 \u0628\u0627\u0644\u0632\u0648\u0627\u062c. \u0648\u0631\u063a\u0645 \u0623\u0646 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0648\u062a\u0633\u062a\u0627\u0646\u062a \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u064a\u0644\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0631\u062f\u0647\u0645 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0641\u0643\u0627\u0631 \u0644\u0648\u062b\u0631\u060c \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u0644\u0642\u064a\u0646 \u062d\u0648\u0644 \u062a\u0631\u0627\u062b\u0647 \u064a\u0637\u0644\u0642 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0645 \u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0648\u062b\u0631\u064a\u0629. \u0642\u062f\u0651\u0645 \u0644\u0648\u062b\u0631 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0628\u0647 \u0644\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633 \u0628\u0644\u063a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u0651\u0629 \u0628\u062f\u0644\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0651\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0648\u062d\u064a\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0633\u0645\u062d\u062a \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645\u0647\u0627 \u0644\u0642\u0631\u0627\u0621\u0629 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633\u060c \u0645\u0627 \u0623\u062b\u0631 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0648\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0651\u0629 \u0639\u0645\u0648\u0645\u064b\u0627\u060c \u062d\u064a\u062b \u0639\u0632\u0632 \u0627\u0644\u0625\u0635\u062f\u0627\u0631 \u0645\u0646 \u0642\u064a\u0627\u0633 \u0645\u0641\u0631\u062f\u0627\u062a \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0651\u0629 \u0648\u0637\u0648\u0631\u062a \u0628\u0630\u0644\u0643 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0645\u0628\u0627\u062f\u0626 \u0627\u0644\u062a\u0631\u062c\u0645\u0629\u060c \u0648\u0623\u062b\u0631\u062a \u062a\u0631\u062c\u0645\u062a\u0647 \u0644\u0627\u062d\u0642\u064b\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633\u061b \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0644\u0651\u0641 \u0644\u0648\u062b\u0631 \u0639\u062f\u062f\u064b\u0627 \u0643\u0628\u064a\u0631\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0627\u062a\u064a\u0644 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0651\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u062b\u0631\u062a \u0641\u064a \u062a\u0637\u0648\u0631 \u0641\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0646\u064a\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u0646\u0627\u0626\u0633. \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u060c \u062a\u0632\u0627\u0645\u0646\u064b\u0627 \u0645\u0639 \u0645\u0631\u0636\u0647 \u0648\u062a\u062f\u0647\u0648\u0631 \u062d\u0627\u0644\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0635\u062d\u064a\u0651\u0629\u060c \u0643\u062a\u0628 \u0644\u0648\u062b\u0631 \u0636\u062f \u0627\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f \u0648\u0637\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0636\u064a\u064a\u0642 \u0639\u0644\u0649 \u062d\u0631\u064a\u0627\u062a\u0647\u0645 \u0648\u062d\u0631\u0642 \u0643\u0646\u0633\u0647\u0645 \u0648\u0645\u0646\u0627\u0632\u0644\u0647\u0645\u060c \u0645\u0627 \u062f\u0641\u0639 \u0625\u0644\u0649 \u0631\u0634\u0642\u0647 \u0628\u0645\u0639\u0627\u062f\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0645\u064a\u0651\u0629.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Mart\u00edn Lutero, nacido como Martin Luder, despu\u00e9s cambiado a Martin Luther, como es conocido en alem\u00e1n (Eisleben, Alemania, 10 de noviembre de 1483-ib\u00eddem, 18 de febrero de 1546), fue un te\u00f3logo y fraile cat\u00f3lico agustino que comenz\u00f3 e impuls\u00f3 la reforma religiosa en Alemania, y en cuyas ense\u00f1anzas se inspir\u00f3 la Reforma Protestante y la doctrina teol\u00f3gica y cultural denominada luteranismo. Lutero se caracteriz\u00f3 por exhortar a que la Iglesia cristiana regresara a las ense\u00f1anzas originales de la Biblia, impulsando con ello una reestructuraci\u00f3n de las iglesias cristianas en Europa. La reacci\u00f3n de la Iglesia cat\u00f3lica ante la reforma protestante fue la Contrarreforma. Sus contribuciones a la civilizaci\u00f3n occidental se llegan a considerar m\u00e1s all\u00e1 del \u00e1mbito religioso, ya que sus traducciones de la Biblia ayudaron a desarrollar una versi\u00f3n est\u00e1ndar de la lengua alemana y se convirtieron en un modelo en el arte de la traducci\u00f3n. Su matrimonio con Catalina de Bora el 13 de junio de 1525 inici\u00f3 un movimiento de apoyo al matrimonio sacerdotal dentro de muchas corrientes cristianas.[cita requerida]",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Martin Luther (/\u02c8lu\u02d0\u03b8\u0259r/ or /\u02c8lu\u02d0\u00f0\u0259r/; German: [\u02c8ma\u0250\u032fti\u02d0n \u02c8l\u028at\u0250] ; 10 November 1483 \u2013 18 February 1546) was a German professor of theology, composer, priest, monk and a seminal figure in the Protestant Reformation. Luther came to reject several teachings and practices of the Roman Catholic Church. He strongly disputed the claim that freedom from God's punishment for sin could be purchased with money, proposing an academic discussion of the practice and efficacy of indulgences in his Ninety-five Theses of 1517. His refusal to renounce all of his writings at the demand of Pope Leo X in 1520 and the Holy Roman Emperor Charles V at the Diet of Worms in 1521 resulted in his excommunication by the Pope and condemnation as an outlaw by the Emperor. Luther taught that salvation and, subsequently, eternal life are not earned by good deeds but are received only as the free gift of God's grace through the believer's faith in Jesus Christ as redeemer from sin. His theology challenged the authority and office of the Pope by teaching that the Bible is the only source of divinely revealed knowledge from God and opposed sacerdotalism by considering all baptized Christians to be a holy priesthood. Those who identify with these, and all of Luther's wider teachings, are called Lutherans, though Luther insisted on Christian or Evangelical as the only acceptable names for individuals who professed Christ. His translation of the Bible into the vernacular (instead of Latin) made it more accessible to the laity, an event that had a tremendous impact on both the church and German culture. It fostered the development of a standard version of the German language, added several principles to the art of translation, and influenced the writing of an English translation, the Tyndale Bible. His hymns influenced the development of singing in Protestant churches. His marriage to Katharina von Bora, a former nun, set a model for the practice of clerical marriage, allowing Protestant clergy to marry. In two of his later works, Luther expressed antagonistic views toward Jews, writing that Jewish homes and synagogues should be destroyed, their money confiscated, and liberty curtailed. Condemned by virtually every Lutheran denomination, these statements and their influence on antisemitism have contributed to his controversial status.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u99ac\u4e01\u00b7\u8def\u5fb7\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aMartin Luther\uff0c1483\u5e7411\u670810\u65e5\uff0d1546\u5e742\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u570b\u57fa\u7763\u6559\u795e\u5b78\u5bb6\uff0c\u5b97\u6559\u6539\u9769\u904b\u52d5\u7684\u4e3b\u8981\u53d1\u8d77\u4eba\uff0c\u57fa\u7763\u6559\u65b0\u6559\u4fe1\u7fa9\u5b97\u6559\u6703\uff08\u5373\u8def\u5fb7\u5b97\uff09\u7684\u958b\u5275\u8005\uff0c\u66fe\u662f\u7f85\u99ac\u5927\u516c\u6559\u6703\u5967\u65af\u5b9a\u6703\u7684\u4fee\u58eb\u3002\u63d0\u5021\u56e0\u4fe1\u7a31\u7fa9\uff0c\u53cd\u5c0d\u6559\u5b97\u7684\u6b0a\u5a01\u5730\u4f4d\u3002\u4ed6\u7ffb\u8bd1\u7684\u5fb7\u6587\u8056\u7d93\u5f71\u97ff\u6df1\u9060\uff0c\u4fc3\u9032\u4e86\u57fa\u7763\u6559\u5728\u5fb7\u570b\u7684\u767c\u5c55\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Martinho Lutero, em alem\u00e3o: Martin Luther (Eisleben, 10 de novembro de 1483 \u2014 Eisleben, 18 de fevereiro de 1546), foi um monge agostiniano e professor de teologia germ\u00e2nico que tornou-se uma das figuras centrais da Reforma Protestante. Levantou-se veementemente contra diversos dogmas do catolicismo romano, contestando sobretudo a doutrina de que o perd\u00e3o de Deus poderia ser adquirido pelo com\u00e9rcio das indulg\u00eancias. Essa discord\u00e2ncia inicial resultou na publica\u00e7\u00e3o de suas famosas 95 Teses em 1517, em um contexto de conflito aberto contra o vendedor de indulg\u00eancias Johann Tetzel. Sua recusa em retratar-se de seus escritos, a pedido do Papa Le\u00e3o X em 1520 e do imperador Carlos V na Dieta de Worms em 1521, resultou em sua excomunh\u00e3o da Igreja Romana e em sua condena\u00e7\u00e3o como um fora-da-lei pelo imperador do Sacro Imp\u00e9rio Romano Germ\u00e2nico. Lutero prop\u00f4s, com base em sua interpreta\u00e7\u00e3o das Sagradas Escrituras, especialmente da Ep\u00edstola de Paulo aos Romanos, que a salva\u00e7\u00e3o n\u00e3o poderia ser alcan\u00e7ada pelas boas obras ou por quaisquer m\u00e9ritos humanos, mas t\u00e3o somente pela f\u00e9 em Cristo Jesus (sola fide), \u00fanico salvador dos homens, sendo gratuitamente oferecida por Deus aos homens. Sua teologia desafiou a infalibilidade papal em termos doutrin\u00e1rios, pois defendia que apenas as Escrituras (sola scriptura) seriam fonte confi\u00e1vel de conhecimento da verdade revelada por Deus. Op\u00f4s-se ao sacerdotalismo romano (isto \u00e9, \u00e0 consagrada divis\u00e3o cat\u00f3lica entre cl\u00e9rigos e leigos), por considerar todos os crist\u00e3os batizados como sacerdotes e santos. Aqueles que se identificaram com os ensinamentos de Lutero acabaram sendo chamados de luteranos. Em seus \u00faltimos anos, Lutero mostrou-se radical em suas propostas contr\u00e1rias aos judeus alem\u00e3es, tendo sido inclusive considerado posteriormente um antissemita. Essas e outras de suas afirma\u00e7\u00f5es fizeram de Lutero uma figura bastante controversa entre muitos historiadores e estudiosos. Al\u00e9m disso, muito do que foi escrito a seu respeito sofre da reconhecida parcialidade resultante de paix\u00f5es religiosas.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fu l'iniziatore della Riforma protestante. La confessione cristiana basata sulla sua dottrina teologica viene detta luteranesimo. ",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Martin Luther (* 10. November 1483 in Eisleben, Grafschaft Mansfeld; \u2020 18. Februar 1546 ebenda) war der theologische Urheber der Reformation. Als zu den Augustiner-Eremiten geh\u00f6render Theologieprofessor entdeckte er Gottes Gnadenzusage im Neuen Testament wieder und orientierte sich fortan ausschlie\u00dflich an Jesus Christus als dem \u201efleischgewordenen Wort Gottes\u201c. Nach diesem Ma\u00dfstab wollte er Fehlentwicklungen der Christentumsgeschichte und in der Kirche seiner Zeit \u00fcberwinden. Seine Betonung des gn\u00e4digen Gottes, seine Predigten und Schriften und seine Bibel\u00fcbersetzung, die Lutherbibel, ver\u00e4nderten die von der r\u00f6misch-katholischen Kirche dominierte Gesellschaft in der fr\u00fchen Neuzeit nachhaltig. Entgegen Luthers Absicht kam es zu einer Kirchenspaltung, zur Bildung evangelisch-lutherischer Kirchen und weiterer Konfessionen des Protestantismus.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30eb\u30bf\u30fc\uff08Martin Luther\u30011483\u5e7411\u670810\u65e5 - 1546\u5e742\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u5b97\u6559\u6539\u9769\u306e\u5275\u59cb\u8005\u3002\u8056\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c1\u30ce\u4fee\u9053\u4f1a\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u795e\u5b66\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u3001\u30eb\u30bf\u30fc\u306f\u300c\u4eba\u306e\u59ff\u3068\u306a\u3089\u308c\u305f\u795e\u306e\u8a00\u8449\u3068\u3057\u3066\u306e\u30a4\u30a8\u30b9\u30fb\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u306e\u307f\u5f93\u3046\u300d\u3053\u3068\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u4fe1\u4ef0\u3068\u601d\u60f3\u306b\u304a\u3044\u3066\u5b97\u6559\u6539\u9769\u3068\u3044\u3046\u8ee2\u63db\u3092\u3082\u305f\u3089\u3057\u305f\u3002\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u4f1a\u306e\u5206\u88c2\uff08\u30b7\u30b9\u30de\uff09\u306f\u30eb\u30bf\u30fc\u306e\u672c\u6765\u306e\u610f\u56f3\u3067\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u5f7c\u306e\u5f71\u97ff\u4e0b\u3067\u798f\u97f3\u4e3b\u7fa9\u6559\u4f1a\uff08\u30eb\u30bf\u30fc\u6d3e\u6559\u4f1a\uff09\u3068\u30a2\u30a6\u30af\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u4fe1\u4ef0\u544a\u767d\u304c\u5f62\u6210\u3055\u308c\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lucas_Cranach_d.\u00c4._-_Martin_Luther,_1528_(Veste_Coburg)_(cropped).jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1483-11-10",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1546-2-18",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Eisleben"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 744397117,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Eisleben"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 7567080,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Professor"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/titles": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Theology"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Priest"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Professor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Friar"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/education": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/University_of_Erfurt"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Hans_Luther_(15th_century)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jan_Hus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/influenced": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luter": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_(religious_leader)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Martinus_Lutherus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Saint_Augustine": {
        "http://dbpedia.org/property/keyPeople": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Joseph_S._O'Leary": {
        "http://dbpedia.org/ontology/mainInterest": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther/95_Theses": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Concerning_Christian_Liberty": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/On_the_Bondage_of_the_Will": {
        "http://dbpedia.org/ontology/author": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anti-Judaism": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Margarethe_Lindemann": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/List_of_books_and_films_about_Martin_Luther": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Hans_Ludher": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Luther": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Eyn_geystlich_Gesangk_Buchleyn": {
        "http://dbpedia.org/ontology/author": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Sacrament_of_the_Body_and_Blood_of_Christ\u2014Against_the_Fanatics": {
        "http://dbpedia.org/ontology/author": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Erasmus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/influenced": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Luther_Bible": {
        "http://dbpedia.org/property/authorInfo": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Luther_Bridge": {
        "http://dbpedia.org/property/namedFor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Erhalt_uns,_Herr,_bei_deinem_Wort": {
        "http://dbpedia.org/property/text": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Du_sollt_Gott,_deinen_Herren,_lieben,_BWV_77": {
        "http://dbpedia.org/property/chorale": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Am_Abend_aber_desselbigen_Sabbats,_BWV_42": {
        "http://dbpedia.org/property/chorale": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Christ_unser_Herr_zum_Jordan_kam,_BWV_7": {
        "http://dbpedia.org/property/textSource": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Margarethe_Luther": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Lutero": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Junker_Joerg": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Martin_Luther": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Last_days_of_Martin_Luther": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Martin_Ludher": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Margaret_Luther": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/S\u00f8ren_Kierkegaard": {
        "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Choirboys_(boyband)": {
        "http://dbpedia.org/property/writer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Die_Himmel_erz\u00e4hlen_die_Ehre_Gottes,_BWV_76": {
        "http://dbpedia.org/property/textSource": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Preise,_Jerusalem,_den_Herrn,_BWV_119": {
        "http://dbpedia.org/property/textSource": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Martinus_Luther": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nicolai_Anders_von_Hartwiss": {
        "http://dbpedia.org/ontology/religion": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Saint_Martin_Luther": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Katharina_von_Bora": {
        "http://dbpedia.org/ontology/spouse": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ulrich_von_Hutten": {
        "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Worms,_Germany": {
        "http://dbpedia.org/property/event": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Reinhart_Koselleck": {
        "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/First_Lutheran_hymnal": {
        "http://dbpedia.org/ontology/publisher": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Martin_luther": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Martin's_Church": {
        "http://dbpedia.org/property/dedication": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/On_War_Against_the_Turk": {
        "http://dbpedia.org/ontology/author": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Weib,_was_weinest_du": {
        "http://dbpedia.org/property/text": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luder": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Junker_J\u00f6rg": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Junker_Jorg": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther's_Small_and_Large_Catechisms": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Doctor_Martinus_Luther": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jacob_Luther": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther"
            }
        ]
    }
}