{
    "http://dbpedia.org/resource/Memel_Medal": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Signal106791372"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Symbol106806469"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMilitaryAwardsAndDecorationsOfGermany"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Award106696483"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanAwards"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Award"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Communication100033020"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Medaglia di Memel",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Memel Medal",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c \u00ab\u0412 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u044c 22 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1939 \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Medal Pami\u0105tkowy za Powr\u00f3t K\u0142ajpedy",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "M\u00e9daille de Memel",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Medaille zur Erinnerung an die Heimkehr des Memellandes",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "1939\u5e743\u670822\u65e5\u30e1\u30fc\u30e1\u30eb\u8fd4\u9084\u8a18\u5ff5\u30e1\u30c0\u30eb",
                "lang": "ja"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Return of Memel Commemorative Medal (Medaille zur Erinnerung an die Heimkehr des Memellandes; 22. M\u00e4rz 1939) was a decoration of Nazi Germany awarded in the interwar period, and the last of the series of Occupation Medals.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Medaille zur Erinnerung an die Heimkehr des Memellandes wurde am 1. Mai 1939 von Adolf Hitler per Verordnung gestiftet. Das Abzeichen z\u00e4hlt in der Deutschland zu den verfassungsfeindlichen Propagandamitteln. Sein Herstellen, \u00f6ffentliches Tragen oder Verbreiten ist verboten.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La M\u00e9daille de Memel (en allemand, Die Medaille zur Erinnerung an die Heimkerhr des Memllandes 22. M\u00e4rz 1939) \u00e9tait une d\u00e9coration militaire du Troisi\u00e8me Reich, cr\u00e9\u00e9e en 1939, pour comm\u00e9morer l'annexion du territoire de Memel le 22 mars 1939.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c \u00ab\u0412 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u044c 22 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1939 \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb (\u043d\u0435\u043c. Die Medaille zur Erinnerung an die Heimkerhr des Memllandes 22. M\u00e4rz 1939) \u2014 \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0433\u043e \u0440\u0435\u0439\u0445\u0430 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041c\u0435\u043c\u0435\u043b\u044f \u043a \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "1939\u5e743\u670822\u65e5\u30e1\u30fc\u30e1\u30eb\u8fd4\u9084\u8a18\u5ff5\u30e1\u30c0\u30eb\uff08Die Medaille zur Erinnerung an die Heimkerhr des Memllandes 22. M\u00e4rz 1939\uff09\u306f\u3001\u30ca\u30c1\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u5236\u5b9a\u3057\u305f\u52f2\u7ae0\u30021939\u5e743\u670822\u65e5\u306b\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u304b\u3089\u30e1\u30fc\u30e1\u30eb\u3092\u8fd4\u9084\u3055\u305b\u305f\u8a18\u5ff5\u306b\u5236\u5b9a\u3057\u305f\u30e1\u30c0\u30eb\u3002\u30e1\u30fc\u30e1\u30eb\u8fd4\u9084\u306b\u529f\u7e3e\u306e\u3042\u3063\u305f\u8005\u306b\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u30021940\u5e7412\u67081\u65e5\u307e\u3067\u6388\u4e0e\u304c\u884c\u308f\u308c\u3001\u7dcf\u8a0831,322\u500b\u304c\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30e1\u30c0\u30eb\u306e\u8868\u9762\u306e\u30c7\u30b6\u30a4\u30f3\u306f1938\u5e743\u670813\u65e5\u8a18\u5ff5\u30e1\u30c0\u30eb\u3068\u540c\u69d8\u306e\u30c7\u30b6\u30a4\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002\u88cf\u9762\u306b\u306f\u300cZur Erinnerung an die Heimkerhr des Memellandes 22. M\u00e4rz 1939\uff08\u30e1\u30fc\u30e1\u30eb\u306e\u8fd4\u9084\u3092\u8a18\u5ff5\u3059\u308b\u30021939\u5e743\u670822\u65e5\uff09\u300d\u3068\u523b\u307e\u308c\u3001\u305d\u306e\u6587\u5b57\u306e\u5468\u308a\u3092\u67cf\u8449\u304c\u56f2\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002\u30e1\u30c0\u30eb\u306f\u9285\u88fd\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Medal Pami\u0105tkowy za Powr\u00f3t K\u0142ajpedy (niem. Medaille zur Erinnerung an die Heimkehr des Memellandes) \u2013 niemieckie odznaczenie nadawane za udzia\u0142 w zaj\u0119cie Okr\u0119gu K\u0142ajpedy w dniu 23 marca 1939 roku, na podstawie umowy mi\u0119dzy Litw\u0105 a III Rzesza z dnia 22 marca 1939 roku.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La medaglia di Memel o medaglia in memoria del 22 marzo 1939, fu una medaglia commemorativa della Germania nazista.",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/campaign": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 1939,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q690287"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Memel_Medal"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Memel_Medal"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Medal_Pami\u0105tkowy_za_Powr\u00f3t_K\u0142ajpedy"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.027vjbm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/M\u00e9daille_de_Memel"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q690287"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/1939\u5e743\u670822\u65e5\u30e1\u30fc\u30e1\u30eb\u8fd4\u9084\u8a18\u5ff5\u30e1\u30c0\u30eb"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Medaille_zur_Erinnerung_an_die_Heimkehr_des_Memellandes"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Medaglia_di_Memel"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Orders,_decorations,_and_medals_of_Nazi_Germany"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Medaille_zur_Erinnerung_Memellandes.PNG"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Memel_Medal"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Memel_Medal?oldid=724854920"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/eligibility": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Military personnel, others",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/caption": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "The medal's obverse  and reverse .",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ribbon bar of the medal",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "La medaglia di Memel o medaglia in memoria del 22 marzo 1939, fu una medaglia commemorativa della Germania nazista.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "1939\u5e743\u670822\u65e5\u30e1\u30fc\u30e1\u30eb\u8fd4\u9084\u8a18\u5ff5\u30e1\u30c0\u30eb\uff08Die Medaille zur Erinnerung an die Heimkerhr des Memllandes 22. M\u00e4rz 1939\uff09\u306f\u3001\u30ca\u30c1\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u5236\u5b9a\u3057\u305f\u52f2\u7ae0\u30021939\u5e743\u670822\u65e5\u306b\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u304b\u3089\u30e1\u30fc\u30e1\u30eb\u3092\u8fd4\u9084\u3055\u305b\u305f\u8a18\u5ff5\u306b\u5236\u5b9a\u3057\u305f\u30e1\u30c0\u30eb\u3002\u30e1\u30fc\u30e1\u30eb\u8fd4\u9084\u306b\u529f\u7e3e\u306e\u3042\u3063\u305f\u8005\u306b\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u30021940\u5e7412\u67081\u65e5\u307e\u3067\u6388\u4e0e\u304c\u884c\u308f\u308c\u3001\u7dcf\u8a0831,322\u500b\u304c\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30e1\u30c0\u30eb\u306e\u8868\u9762\u306e\u30c7\u30b6\u30a4\u30f3\u306f1938\u5e743\u670813\u65e5\u8a18\u5ff5\u30e1\u30c0\u30eb\u3068\u540c\u69d8\u306e\u30c7\u30b6\u30a4\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002\u88cf\u9762\u306b\u306f\u300cZur Erinnerung an die Heimkerhr des Memellandes 22. M\u00e4rz 1939\uff08\u30e1\u30fc\u30e1\u30eb\u306e\u8fd4\u9084\u3092\u8a18\u5ff5\u3059\u308b\u30021939\u5e743\u670822\u65e5\uff09\u300d\u3068\u523b\u307e\u308c\u3001\u305d\u306e\u6587\u5b57\u306e\u5468\u308a\u3092\u67cf\u8449\u304c\u56f2\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002\u30e1\u30c0\u30eb\u306f\u9285\u88fd\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Medal Pami\u0105tkowy za Powr\u00f3t K\u0142ajpedy (niem. Medaille zur Erinnerung an die Heimkehr des Memellandes) \u2013 niemieckie odznaczenie nadawane za udzia\u0142 w zaj\u0119cie Okr\u0119gu K\u0142ajpedy w dniu 23 marca 1939 roku, na podstawie umowy mi\u0119dzy Litw\u0105 a III Rzesza z dnia 22 marca 1939 roku.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La M\u00e9daille de Memel (en allemand, Die Medaille zur Erinnerung an die Heimkerhr des Memllandes 22. M\u00e4rz 1939) \u00e9tait une d\u00e9coration militaire du Troisi\u00e8me Reich, cr\u00e9\u00e9e en 1939, pour comm\u00e9morer l'annexion du territoire de Memel le 22 mars 1939.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c \u00ab\u0412 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u044c 22 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1939 \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb (\u043d\u0435\u043c. Die Medaille zur Erinnerung an die Heimkerhr des Memllandes 22. M\u00e4rz 1939) \u2014 \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0433\u043e \u0440\u0435\u0439\u0445\u0430 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041c\u0435\u043c\u0435\u043b\u044f \u043a \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Medaille zur Erinnerung an die Heimkehr des Memellandes wurde am 1. Mai 1939 von Adolf Hitler per Verordnung gestiftet. Das Abzeichen z\u00e4hlt in der Deutschland zu den verfassungsfeindlichen Propagandamitteln. Sein Herstellen, \u00f6ffentliches Tragen oder Verbreiten ist verboten.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Return of Memel Commemorative Medal (Medaille zur Erinnerung an die Heimkehr des Memellandes; 22. M\u00e4rz 1939) was a decoration of Nazi Germany awarded in the interwar period, and the last of the series of Occupation Medals. Germany annexed the Klaip\u0117da Region (Memel Territory) from Lithuania on 22 March 1939 after an oral ultimatum. On 23 March a occupation of the city and district was carried out by German Army troops. This area of East Prussia, with 160,000 inhabitants, had been turned over to Lithuania in the aftermath of World War I. To commemorate the occupation the \"Memel Medal\" was authorized on 1 May 1939. It was awarded until 31 December 1940. In all 31,322 medals were awarded.",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Medaille_zur_Erinnerung_Memellandes.PNG?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 724854920,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 9040154,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/image": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 100,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/established": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1939-05-01",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/type": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Chest order",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/awardedBy": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Germany"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/firstAward": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1939-05-01",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/for": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Awarded to all German military personnel and other officials who participated and contributed to the annexation of the Klaip\u0117da Region",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/lastAward": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1940-12-31",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Medaille zur Erinnerung an die Heimkehr des Memellandes 22. M\u00e4rz 1939",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Return of Memel Commemorative Medal",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/total": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 31322,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Decoration"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Memel_Medal": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Memel_Medal"
            }
        ]
    }
}