{
    "http://dbpedia.org/resource/The_Middle_Ages": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Francia": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/West_Francia": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Catepanate_of_Italy": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/County_of_Bentheim": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kurt_dynasty": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Hill_of_Uisneach": {
        "http://dbpedia.org/property/epochs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bukhar_Khudahs": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Principality_of_Farghana": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Principality_of_Khuttal": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Principality_of_Ushrusana": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Albania_(satrapy)": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Longworth,_Lancashire": {
        "http://dbpedia.org/property/start": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Lordship_of_Biscay": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Middle_Hulton": {
        "http://dbpedia.org/property/start": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nassau-Saarbr\u00fccken": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Great_Bolton": {
        "http://dbpedia.org/property/start": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Little_Bolton": {
        "http://dbpedia.org/property/start": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Tonge_with_Haulgh": {
        "http://dbpedia.org/property/start": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/MA": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Medieval_ages": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kusado_Sengen": {
        "http://dbpedia.org/property/epochs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Lute": {
        "http://dbpedia.org/property/developed": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pagan_Kingdom": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Venice": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Marie_de_France": {
        "http://dbpedia.org/property/period": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bishopric_of_Trent": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Timurid_Empire": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Central_Middle_Age": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Paul_Vinogradoff": {
        "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Wissembourg": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00e2teau_de_V\u00e9zins": {
        "http://dbpedia.org/ontology/architecturalStyle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/County_of_Boulogne": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Port_of_Szczecin": {
        "http://dbpedia.org/property/opened": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bavand_dynasty": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Tsardom_of_Bulgaria": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Lotharingia": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kernav\u0117": {
        "http://dbpedia.org/property/epochs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Samanid_Empire": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Barony_of_Arcadia": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Butterworth_(ancient_township)": {
        "http://dbpedia.org/property/start": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Galicia\u2013Volhynia": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Croatia_(925\u20131102)": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sajid_dynasty": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pennington,_Greater_Manchester": {
        "http://dbpedia.org/property/start": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Barony_of_Chalandritsa": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Barony_of_Kalavryta": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Barony_of_Karytaina": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Barony_of_Nikli": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Barony_of_Patras": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Barony_of_Vostitsa": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Utik": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sallarid_dynasty": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Barony_of_Geraki": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bishopric_of_Brixen": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Westleigh,_Greater_Manchester": {
        "http://dbpedia.org/property/start": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bishopric_of_Constance": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/County_of_Zeeland": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sharples,_Greater_Manchester": {
        "http://dbpedia.org/property/start": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Syunik_(historic_province)": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Barony_of_Passavant": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Dabuyid_dynasty": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ekab": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/County_of_Montb\u00e9liard": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Principality_of_Catalonia": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/St._John_Cemetery_(Livno)": {
        "http://dbpedia.org/property/epochs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Middle-Ages": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_medieval_Times": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mediaeval_period": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mediaeval_ages": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Keen": {
        "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nicholas_Orme": {
        "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Henrietta_Leyser": {
        "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Richard_Barber": {
        "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Michael_Prestwich": {
        "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Spanish_Netherlands": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Dominic_of_Flanders": {
        "http://dbpedia.org/ontology/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Lordship_of_Ireland": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Duchy_of_Zator": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Croatia_in_the_union_with_Hungary": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kwararafa": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mihrabanids": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Quarlton": {
        "http://dbpedia.org/property/start": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Wukari_Federation": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Prince-Bishopric_of_Freising": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Vin\u010da-Belo_Brdo": {
        "http://dbpedia.org/property/epochs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Adal_Sultanate": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Bosnia": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Paduspanids": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ziyarid_dynasty": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Qarinvand_dynasty": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Julia_Barrow": {
        "http://dbpedia.org/property/subDiscipline": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Medieval_European_History": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mediaeval": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Midaeval": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mideival_period": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Medieval_European": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Dutch_Republic": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Duchy_of_Burgundy": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Rebec": {
        "http://dbpedia.org/property/developed": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/County_of_Toulouse": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Serbian_Empire": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/D\u00fan_Ailinne": {
        "http://dbpedia.org/property/epochs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Barony_of_Akova": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/County_of_\u00c1lava": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Lordship_of_Argos_and_Nauplia": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/County_of_Durango": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Lordship_of_O\u00f1ate": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sitlington": {
        "http://dbpedia.org/property/start": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/MiddleAges": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Medieval_theme": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Middle_Ages": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Hungary_(1526\u20131867)": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Exemplaria": {
        "http://dbpedia.org/ontology/academicDiscipline": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/MEDIEVAL_HISTORY": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Middle-ages": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Medieval_Age": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Lissone": {
        "http://dbpedia.org/property/establishedDate": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Stilo": {
        "http://dbpedia.org/ontology/isPartOfMilitaryConflict": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Lombardic_language": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mysticism": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Medieval": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Low_Middle_Ages": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Duchy_of_Aquitaine": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Duchy_of_Gascony": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Crown_of_Aragon": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Historia_Normannis": {
        "http://dbpedia.org/property/period": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Norwegian_expansion_during_the_Middle_Ages": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Hisar_Kapia": {
        "http://dbpedia.org/property/epochs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Quedlinburg_Abbey": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ellwangen_Abbey": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Walls_of_Tallinn": {
        "http://dbpedia.org/property/architecture": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ani": {
        "http://dbpedia.org/property/epochs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fulda_monastery": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Church_of_St._Nicholas,_Kosovica": {
        "http://dbpedia.org/property/consecrationYear": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Midevil": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Medieval_Era": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Port_of_Ko\u0142obrzeg": {
        "http://dbpedia.org/property/opened": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Berwickshire": {
        "http://dbpedia.org/property/start": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Lawrence_of_Aquilegia": {
        "http://dbpedia.org/property/period": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Dumfriesshire": {
        "http://dbpedia.org/property/start": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gotland_Museum": {
        "http://dbpedia.org/property/collections": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Medieval_(term)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/House_of_Arenberg": {
        "http://dbpedia.org/property/founded": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Barbara_W._Tuchman": {
        "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Zelda_Spellman": {
        "http://dbpedia.org/ontology/spouse": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Medieval_History": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kale": {
        "http://dbpedia.org/ontology/origin": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mediaeval_Europe": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Pamplona": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Breton\u2013Norman_War": {
        "http://dbpedia.org/ontology/isPartOfMilitaryConflict": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Medieval_history": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mediaval": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Portugal_in_the_Middle_Ages": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Petrukhin": {
        "http://dbpedia.org/ontology/field": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Grianan_of_Aileach": {
        "http://dbpedia.org/property/epochs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Medival": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Margaret_Wade_Labarge": {
        "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Past_and_Present_(book)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/literaryGenre": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Woman110787470"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Female109619168"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMedievalWomen"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u4e2d\u4e16\u7eaa",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Medioevo",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Moyen \u00c2ge",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Edad Media",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Middeleeuwen",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u015aredniowiecze",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Mittelalter",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0639\u0635\u0648\u0631 \u0648\u0633\u0637\u0649",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Idade M\u00e9dia",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0435\u043a\u0430",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Middle Ages",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u4e2d\u4e16",
                "lang": "ja"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "In the history of Europe, the Middle Ages or medieval period lasted from the 5th to the 15th century. It began with the fall of the Western Roman Empire and merged into the Renaissance and the Age of Discovery. The Middle Ages is the middle period of the three traditional divisions of Western history: classical antiquity, the medieval period, and the modern period. The medieval period is itself subdivided into the Early, High, and Late Middle Ages.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u4e2d\u4e16\uff08\u3061\u3085\u3046\u305b\u3044\u3001\u82f1\u8a9e\uff1amiddle ages\uff09\u306f\u3001\u72ed\u7fa9\u306b\u306f\u897f\u6d0b\u53f2\u306e\u6642\u4ee3\u533a\u5206\u306e\u4e00\u3064\u3067\u3001\u53e4\u4ee3\u3088\u308a\u3082\u5f8c\u3001\u8fd1\u4ee3\u307e\u305f\u306f\u8fd1\u4e16\u3088\u308a\u3082\u524d\u306e\u6642\u4ee3\u3092\u6307\u3059\u300217\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306e\u897f\u6d0b\u3067\u306f\u4e2d\u4e16\u306e\u89b3\u5ff5\u304c\u65e9\u304f\u3082\u5b9a\u7740\u3057\u3066\u3044\u305f\u3068\u898b\u3089\u308c\u3001\u6587\u732e\u4e0a\u306e\u521d\u898b\u306f1610\u5e74\u4ee3\u306b\u307e\u3067\u3055\u304b\u306e\u307c\u308b\u3002 \u307e\u305f\u3001\u5e83\u7fa9\u306b\u306f\u3001\u897f\u6d0b\u53f2\u306b\u304a\u3051\u308b\u4e2d\u4e16\u306e\u985e\u63a8\u304b\u3089\u3001\u4ed6\u5730\u57df\u306e\u3042\u308b\u6642\u4ee3\u3092\u300c\u4e2d\u4e16\u300d\u3068\u547c\u3076\u3002\u305f\u3060\u3057\u3001\u3042\u304f\u307e\u3067\u3082\u985e\u63a8\u3067\u3042\u3063\u3066\u3001\u897f\u6d0b\u53f2\u306b\u304a\u3051\u308b\u4e2d\u4e16\u3068\u540c\u3058\u5e74\u4ee3\u3092\u6307\u3059\u3068\u306f\u9650\u3089\u306a\u3044\u3057\u3001\u300c\u4e2d\u4e16\u300d\u3068\u3044\u3046\u6642\u4ee3\u533a\u5206\u3092\u7528\u3044\u306a\u3044\u5206\u91ce\u306e\u3053\u3068\u3082\u591a\u3044\u3002\u307e\u305f\u3001\u897f\u6d0b\u3067\u306f\u300c\u4e2d\u4e16\u300d\u3068\u3044\u3046\u7528\u8a9e\u3092\u5c02\u3089\u897f\u6d0b\u53f2\u306b\u304a\u3051\u308b\u6642\u4ee3\u533a\u5206\u3068\u3057\u3066\u4f7f\u7528\u3059\u308b\u3002\u4f8b\u3048\u3070\u3001\u4f8b\u3048\u3070\u82f1\u8a9e\u3067\u306f\u65e5\u672c\u53f2\u306b\u304a\u3051\u308b\u300c\u4e2d\u4e16\u300d\u3092\u901a\u5e38\u306f\u300cfeudal Japan\u300d\uff08\u5c01\u5efa\u65e5\u672c\uff09\u3068\u547c\u3073\u3001\u300cmedieval Japan\u300d\uff08\u4e2d\u4e16\u65e5\u672c\uff09\u3068\u306f\u547c\u3070\u306a\u3044\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Edad Media, Medievo o Medioevo es el per\u00edodo hist\u00f3rico de la civilizaci\u00f3n occidental comprendido entre el siglo v y el xv. Convencionalmente, su inicio es situado en el a\u00f1o 476 con la ca\u00edda del Imperio romano de Occidente y su fin en 1492 con el descubrimiento de Am\u00e9rica, o en 1453 con la ca\u00edda del Imperio bizantino, fecha que tiene la singularidad de coincidir con la invenci\u00f3n de la imprenta \u2014publicaci\u00f3n de la Biblia de Gutenberg\u2014 y con el fin de la guerra de los Cien A\u00f1os. ... Todo esto significa que la Edad Media fue el per\u00edodo en que apareci\u00f3 y se construy\u00f3 Europa.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5728\u6b27\u6d32\u5386\u53f2\u4e0a\uff0c\u4e00\u822c\u6765\u8bf4\uff0c\u300c\u4e2d\u4e16\u7eaa\u300d\u6307\u516c\u51435\u4e16\u7eaa\u523015\u4e16\u7eaa\uff0c\u4f46\u662f\u8fd9\u662f\u6839\u636e\u4e2a\u4eba\u7814\u7a76\u9700\u8981\u548c\u4e2a\u4eba\u7814\u7a76\u53d1\u5c55\u65b9\u5411\u800c\u5206\u7684\uff0c\u5f53\u7136\u4e5f\u53ef\u4ee5\u4ece\u516c\u5143476\u5e74\u5230\u82f1\u56fd\u8d44\u4ea7\u9636\u7ea7\u9769\u547d\u76841640\u5e74\u5de6\u53f3\u4e3a\u754c\uff0c\u4e3b\u8981\u662f\u770b\u4e2a\u4eba\u7814\u7a76\u9700\u8981\u3002\u81ea\u897f\u7f57\u9a6c\u5e1d\u56fd\u7684\u5d29\u6e83\u5230\u6587\u827a\u590d\u5174\u8fd0\u52a8\u548c\u5927\u822a\u6d77\u65f6\u4ee3\u4e4b\u95f4\u7684\u65f6\u671f\u3002\u6309\u7167\u897f\u65b9\u4f20\u7edf\uff0c\u6b27\u6d32\u5386\u53f2\u53ef\u4ee5\u5206\u4e3a\u201c\u53e4\u5178\u6642\u4ee3\u201d\u3001\u201c\u4e2d\u4e16\u7eaa\u201d\u548c\u201c\u8fd1\u73b0\u4ee3\u201d\u4e09\u4e2a\u9636\u6bb5\u3002\u800c\u4e2d\u4e16\u7eaa\u5386\u53f2\u81ea\u8eab\u4e5f\u53ef\u5206\u4e3a\u524d\u3001\u4e2d\u3001\u540e\u4e09\u6bb5\u3002 \u4eba\u53e3\u51cf\u5c11\u3001\u57ce\u5e02\u8870\u843d\u3001\u5916\u654c\u5165\u4fb5\u3001\u5927\u4f17\u8fc1\u79fb\u7684\u8fdb\u7a0b\uff0c\u81ea\u53e4\u4ee3\u665a\u671f\u5c31\u5f00\u59cb\u4e86\uff0c\u5e76\u5728\u4e2d\u4e16\u7eaa\u524d\u671f\u5f97\u4ee5\u7ee7\u7eed\u3002\u65e5\u8033\u66fc\u7684\u86ee\u65cf\u4eec\u5165\u4fb5\uff0c\u5e76\u5728\u66fe\u662f\u897f\u7f57\u9a6c\u5e1d\u56fd\u7684\u9886\u571f\u4e0a\u5efa\u7acb\u4e86\u5404\u4e2a\u6c11\u65cf\u7684\u56fd\u5bb6\u3002\u57287\u4e16\u7eaa\uff0c\u66fe\u662f\u4e1c\u7f57\u9a6c\u5e1d\u56fd\u9886\u5730\u7684\u5317\u975e\u548c\u4e2d\u4e1c\u88ab\u4f0a\u65af\u5170\u5316\u7684\u963f\u62c9\u4f2f\u5e1d\u56fd\u6240\u5360\u9886\u3002\u5c3d\u7ba1\u6b64\u65f6\u5728\u793e\u4f1a\u4e0e\u653f\u6cbb\u7ed3\u6784\u4e0a\u6709\u7740\u663e\u8457\u7684\u53d8\u5316\uff0c\u4f46\u4e2d\u4e16\u7eaa\u4e0e\u53e4\u4ee3\u65f6\u671f\u7684\u5206\u522b\u5c1a\u672a\u5b8c\u5168\u5f62\u6210\u3002\u5e7f\u9614\u7684\u62dc\u5360\u5ead\u5e1d\u56fd\u6b64\u65f6\u4f9d\u7136\u5b58\u6d3b\uff0c\u5e76\u4e14\u6210\u4e3a\u4e00\u4e2a\u5f3a\u5927\u7684\u56fd\u5bb6\u30021070\u5e74\uff0c\u62dc\u5360\u5ead\u5e1d\u56fd\u7684\u67e5\u58eb\u4e01\u5c3c\u6cd5\u5178\u5728\u5317\u610f\u5927\u5229\u88ab\u91cd\u65b0\u53d1\u73b0\uff0c\u5e76\u4e14\u540e\u6765\u5728\u897f\u65b9\u5e7f\u53d7\u8d5e\u8a89\u3002\u897f\u65b9\u7684\u8bf8\u591a\u738b\u56fd\u8fd8\u4f9d\u7136\u4fdd\u7559\u7740\u7f57\u9a6c\u65f6\u4ee3\u7684\u4e60\u4fd7\u3002\u540c\u65f6\uff0c\u4eba\u4eec\u5e7f\u6cdb\u5efa\u7acb\u4fee\u9053\u9662\uff0c\u610f\u5728\u4f7f\u6b27\u6d32\u57fa\u7763\u6559\u5316\u3002\u5728\u5361\u6d1b\u6797\u738b\u671d\u7edf\u6cbb\u4e0b\u7684\u6cd5\u5170\u514b\u738b\u56fd\u63a7\u5236\u4e86\u897f\u6b27\u7684\u5927\u90e8\u5206\u5730\u533a\uff0c\u7136\u800c\u5230\u4e868\u4e16\u7eaa\u672b9\u4e16\u7eaa\u521d\uff0c\u5728\u5185\u5fe7\u548c\u5916\u60a3\uff08\u7ef4\u4eac\u4eba\u3001\u9a6c\u624e\u5c14\u4eba\u548c\u6492\u62c9\u68ee\u4eba\u5165\u4fb5\uff09\u7684\u538b\u529b\u4e0b\uff0c\u5361\u6d1b\u6797\u5e1d\u56fd\u8fd8\u662f\u5d29\u6e83\u4e86\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u015aredniowiecze \u2013 epoka w historii Europy trwaj\u0105ca od V wieku do XV wieku, kt\u00f3ra rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 wraz z upadkiem cesarstwa zachodniorzymskiego i trwa\u0142a do epoki renesansu i wielkich odkry\u0107 geograficznych. Jest \u015brodkowym okresem w tradycyjnym podziale historii Europy na staro\u017cytno\u015b\u0107, \u015bredniowiecze i nowo\u017cytno\u015b\u0107. Dzieli si\u0119 na wczesne, pe\u0142ne (dojrza\u0142e) i p\u00f3\u017ane \u015bredniowiecze.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a \u0647\u064a \u0627\u0644\u062a\u0633\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u064f\u0637\u0644\u0642 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u0645\u062a\u0651\u062f\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u062d\u062a\u0651\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0639\u0634\u0631 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a. \u062d\u064a\u062b \u0628\u062f\u0623\u062a \u0628\u0627\u0646\u0647\u064a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0633\u062a\u0645\u0631\u0651\u062a \u062d\u062a\u0649 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0643\u0634\u0627\u0641. \u0648\u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649 \u0647\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0633\u064a\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a: \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649\u060c \u0648\u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u0629. \u0648\u062a\u0646\u0642\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649 \u0646\u0641\u0633\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0641\u064e\u062a\u0631\u0627\u062a: \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u064f\u0628\u0643\u0651\u0631\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0633\u0651\u0637\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u064f\u062a\u0623\u062e\u0651\u0631\u0629.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De middeleeuwen (ca. 500 tot ca. 1500) vormen in de geschiedenis van Europa de periode tussen de oudheid en de vroegmoderne tijd. Traditioneel situeert men dit door Italiaanse humanisten ge\u00efntroduceerde tijdvak tussen de val van het West-Romeinse Rijk in de vijfde eeuw en de renaissance die vanaf de veertiende eeuw in Itali\u00eb begon. Afhankelijk van de focus die historici hanteren bestaat er echter nogal wat variatie in de afbakening van deze periode. De middeleeuwse periode wordt zelf weer onderverdeeld in de vroege, hoge en late middeleeuwen.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0421\u0440\u0435\u0301\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0435\u043a\u0430\u0301 (\u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0301\u0432\u044c\u0435) \u2014 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0410\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u041d\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le Moyen \u00c2ge est une p\u00e9riode de l'histoire de l'Europe, s'\u00e9tendant du Ve si\u00e8cle au XVe si\u00e8cle, qui d\u00e9buta avec le d\u00e9clin de l'Empire romain d'Occident et se termina par la Renaissance et les Grandes d\u00e9couvertes. Situ\u00e9e entre l'Antiquit\u00e9 et l'\u00e9poque moderne, la p\u00e9riode est subdivis\u00e9e entre le haut Moyen \u00c2ge (VIe\u2009\u2013\u2009Xe si\u00e8cle), le Moyen \u00c2ge central (XIe\u2009\u2013\u2009XIIIe si\u00e8cle) et le Moyen \u00c2ge tardif (XIVe\u2009\u2013\u2009XVe si\u00e8cle).",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il Medioevo \u00e8 una delle quattro grandi epoche storiche (antica, medievale, moderna e contemporanea) in cui viene tradizionalmente suddivisa la storia dell'Europa nella storiografia moderna. Comprende il periodo dal V secolo al XV secolo. Segue la Caduta dell'Impero romano d'Occidente nel 476 e precede l'Et\u00e0 moderna. Il termine \"Medioevo\" compare per la prima volta nel XV secolo in latino e riflette l'opinione dei contemporanei per cui tale periodo avrebbe rappresentato una deviazione dalla cultura classica, in opposizione al Rinascimento.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A Idade M\u00e9dia (adj. medieval) \u00e9 um per\u00edodo da hist\u00f3ria da Europa entre os s\u00e9culos V e XV. Inicia-se com a Queda do Imp\u00e9rio Romano do Ocidente e termina durante a transi\u00e7\u00e3o para a Idade Moderna. A Idade M\u00e9dia \u00e9 o per\u00edodo interm\u00e9dio da divis\u00e3o cl\u00e1ssica da Hist\u00f3ria ocidental em tr\u00eas per\u00edodos: a Antiguidade, Idade M\u00e9dia e Idade Moderna, sendo frequentemente dividido em Alta e Baixa Idade M\u00e9dia.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Der Begriff Mittelalter bezeichnet in der europ\u00e4ischen Geschichte die Epoche zwischen dem Ende der Antike und dem Beginn der Neuzeit (ca. 6. bis 15. Jahrhundert). Sowohl der Beginn als auch das Ende des Mittelalters sind Gegenstand der wissenschaftlichen Diskussion und werden recht unterschiedlich angesetzt.",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/1300\u20131400"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/European_fashion"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Periodisation"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/1100\u20131200"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Dark_Ages_(historiography)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Byzantine_Empire_under_the_Macedonian_dynasty"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_medieval_European_dress"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Economy_of_England"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Migration_Period_art"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/The_Middle_Ages"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Byzantine\u2013Arab_wars_(780\u20131180)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Franco-Mongol_alliance"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Edad_Media"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc911\uc138"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u039c\u03b5\u03c3\u03b1\u03af\u03c9\u03bd\u03b1\u03c2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Abad_Pertengahan"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Mittelalter"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Middle_Ages"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u4e2d\u4e16"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Middeleeuwen"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://sw.cyc.com/concept/Mx4rvViHa5wpEbGdrcN5Y29ycA"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/St\u0159edov\u011bk"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Erdi_Aroa"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q12554"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.04rjz"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q12554"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/4129108-6"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Medioevo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Moyen_\u00c2ge"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Idade_M\u00e9dia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/\u015aredniowiecze"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:11th_century_in_Europe"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:15th_century_in_Europe"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:7th_century_in_Europe"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Featured_articles"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Wikipedia_good_articles"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:14th_century_in_Europe"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:9th_century_in_Europe"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:5th_century_in_Europe"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Europe_by_period"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:8th_century_in_Europe"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:6th_century_in_Europe"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:10th_century_in_Europe"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Wikipedia_pages_semi-protected_against_vandalism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:12th_century_in_Europe"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:13th_century_in_Europe"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Middle_Ages"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Christianization"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JuengeresMathildenkreuz.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Middle_Ages"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Middle_Ages?oldid=745297449"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.the-orb.net/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.st-edmunds.cam.ac.uk/faraday/CIS/Numbers/Numbers_Lecture.pdf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dictionary.reference.com/browse/Middle%20Ages"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.boisestate.edu/courses/latemiddleages/renaissance/historyren.shtml"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.bl.uk/learning/histcitizen/medieval/medievalrealms.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.bl.uk/catalogues/istc/index.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.netserf.org/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.deremilitari.org/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.medievalmap.org/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.medievalists.net/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://blogs.commons.georgetown.edu/labyrinth/"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/align": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "right",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/image": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Carolingian territorial divisions, 855.png",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Carolingian territorial divisions, 870.png",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Carolingian territorial divisions, 843.png",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/commons": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "y",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/portal": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Crusades",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "History",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Middle Ages",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/q": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "y",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/s": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "y",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Edad Media, Medievo o Medioevo es el per\u00edodo hist\u00f3rico de la civilizaci\u00f3n occidental comprendido entre el siglo v y el xv. Convencionalmente, su inicio es situado en el a\u00f1o 476 con la ca\u00edda del Imperio romano de Occidente y su fin en 1492 con el descubrimiento de Am\u00e9rica, o en 1453 con la ca\u00edda del Imperio bizantino, fecha que tiene la singularidad de coincidir con la invenci\u00f3n de la imprenta \u2014publicaci\u00f3n de la Biblia de Gutenberg\u2014 y con el fin de la guerra de los Cien A\u00f1os. A d\u00eda de hoy, los historiadores del per\u00edodo prefieren matizar esta ruptura entre Antig\u00fcedad y Edad Media de manera que entre los siglos iii y viii se suele hablar de Antig\u00fcedad Tard\u00eda, que habr\u00eda sido una gran etapa de transici\u00f3n en todos los \u00e1mbitos: en lo econ\u00f3mico, para la sustituci\u00f3n del modo de producci\u00f3n esclavista por el modo de producci\u00f3n feudal; en lo social, para la desaparici\u00f3n del concepto de ciudadan\u00eda romana y la definici\u00f3n de los estamentos medievales, en lo pol\u00edtico para la descomposici\u00f3n de las estructuras centralizadas del Imperio romano que dio paso a una dispersi\u00f3n del poder; y en lo ideol\u00f3gico y cultural para la absorci\u00f3n y sustituci\u00f3n de la cultura cl\u00e1sica por las teoc\u00e9ntricas culturas cristiana o isl\u00e1mica (cada una en su espacio). Suele dividirse en dos grandes per\u00edodos: Temprana o Alta Edad Media (ss. v-x, sin una clara diferenciaci\u00f3n con la Antig\u00fcedad Tard\u00eda); y Baja Edad Media (ss. xi-xv), que a su vez puede dividirse en un periodo de plenitud, la Plena Edad Media (ss. xi-xiii), y los dos \u00faltimos siglos que presenciaron la crisis del siglo xiv. Aunque hay algunos ejemplos de utilizaci\u00f3n previa, el concepto de Edad Media naci\u00f3 como la segunda edad de la divisi\u00f3n tradicional del tiempo hist\u00f3rico debida a Crist\u00f3bal Cellarius (Historia Medii Aevi a temporibus Constantini Magni ad Constaninopolim a Turcis captam deducta, Jena, 1688), quien la consideraba un tiempo intermedio, sin apenas valor por s\u00ed mismo, entre la Edad Antigua identificada con el arte y la cultura de la civilizaci\u00f3n grecorromana de la Antig\u00fcedad cl\u00e1sica y la renovaci\u00f3n cultural de la Edad Moderna \u2014en la que \u00e9l se sit\u00faa\u2014 que comienza con el Renacimiento y el Humanismo. La popularizaci\u00f3n de este esquema ha perpetuado un preconcepto err\u00f3neo: el de considerar a la Edad Media como una \u00e9poca oscura, sumida en el retroceso intelectual y cultural, y un aletargamiento social y econ\u00f3mico secular (que a su vez se asocia con el feudalismo en sus rasgos m\u00e1s oscurantistas, tal como se defini\u00f3 por los revolucionarios que combatieron el Antiguo R\u00e9gimen). Ser\u00eda un periodo dominado por el aislamiento, la ignorancia, la teocracia, la superstici\u00f3n y el miedo milenarista alimentado por la inseguridad end\u00e9mica, la violencia y la brutalidad de guerras e invasiones constantes y epidemias apocal\u00edpticas. Sin embargo, en este largo per\u00edodo de mil a\u00f1os hubo todo tipo de hechos y procesos muy diferentes entre s\u00ed, diferenciados temporal y geogr\u00e1ficamente, respondiendo tanto a influencias mutuas con otras civilizaciones y espacios como a din\u00e1micas internas. Muchos de ellos tuvieron una gran proyecci\u00f3n hacia el futuro, entre otros los que sentaron las bases del desarrollo de la posterior expansi\u00f3n europea, y el desarrollo de los agentes sociales que desarrollaron una sociedad estamental de base predominantemente rural pero que presenci\u00f3 el nacimiento de una incipiente vida urbana y una burgues\u00eda que con el tiempo desarrollar\u00e1n el capitalismo. Lejos de ser una \u00e9poca inmovilista, la Edad Media, que hab\u00eda comenzado con migraciones de pueblos enteros, y continuado con grandes procesos repobladores (Repoblaci\u00f3n en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, Ostsiedlung en Europa Oriental) vio c\u00f3mo en sus \u00faltimos siglos los antiguos caminos (muchos de ellos v\u00edas romanas deca\u00eddas) se reparaban y modernizaban con airosos puentes, y se llenaban de toda clase de viajeros (guerreros, peregrinos, mercaderes, estudiantes, goliardos, etc.) encarnando la met\u00e1fora espiritual de la vida como un viaje (homo viator). Tambi\u00e9n surgieron en la Edad Media formas pol\u00edticas nuevas, que van desde el califato isl\u00e1mico a los poderes universales de la cristiandad latina (Pontificado e Imperio) o el Imperio bizantino y los reinos eslavos integrados en la cristiandad oriental (aculturaci\u00f3n y evangelizaci\u00f3n de Cirilo y Metodio); y en menor escala, todo tipo de ciudades estado, desde las peque\u00f1as ciudades episcopales alemanas hasta rep\u00fablicas que mantuvieron imperios mar\u00edtimos como Venecia; dejando en la mitad de la escala a la que tuvo mayor proyecci\u00f3n futura: las monarqu\u00edas feudales, que transformadas en monarqu\u00edas autoritarias prefiguran el estado moderno. De hecho, todos los conceptos asociados a lo que se ha venido en llamar modernidad aparecen en la Edad Media, en sus aspectos intelectuales con la misma crisis de la escol\u00e1stica. Ninguno de ellos ser\u00eda entendible sin el propio feudalismo, se entienda \u00e9ste como modo de producci\u00f3n (basado en las relaciones sociales de producci\u00f3n en torno a la tierra del feudo) o como sistema pol\u00edtico (basado en las relaciones personales de poder en torno a la instituci\u00f3n del vasallaje), seg\u00fan las distintas interpretaciones historiogr\u00e1ficas. El choque de civilizaciones entre cristianismo e islamismo, manifestado en la ruptura de la unidad del Mediterr\u00e1neo (hito fundamental de la \u00e9poca, seg\u00fan Henri Pirenne, en su cl\u00e1sico Mahoma y Carlomagno), la Reconquista espa\u00f1ola y las Cruzadas; tuvo tambi\u00e9n su parte de f\u00e9rtil intercambio cultural (escuela de Traductores de Toledo, Escuela M\u00e9dica Salernitana) que ampli\u00f3 los horizontes intelectuales de Europa, hasta entonces limitada a los restos de la cultura cl\u00e1sica salvados por el monacato altomedieval y adaptados al cristianismo. La Edad Media realiz\u00f3 una curiosa combinaci\u00f3n entre la diversidad y la unidad. La diversidad fue el nacimiento de las incipientes naciones... La unidad, o una determinada unidad, proced\u00eda de la religi\u00f3n cristiana, que se impuso en todas partes... esta religi\u00f3n reconoc\u00eda la distinci\u00f3n entre cl\u00e9rigos y laicos, de manera que se puede decir que... se\u00f1al\u00f3 el nacimiento de una sociedad laica. ... Todo esto significa que la Edad Media fue el per\u00edodo en que apareci\u00f3 y se construy\u00f3 Europa. Esa misma Europa Occidental produjo una impresionante sucesi\u00f3n de estilos art\u00edsticos (prerrom\u00e1nico, rom\u00e1nico y g\u00f3tico), que en las zonas fronterizas se mestizaron tambi\u00e9n con el arte isl\u00e1mico (mud\u00e9jar, arte andalus\u00ed, arte \u00e1rabe-normando) o con el arte bizantino. La ciencia medieval no respond\u00eda a una metodolog\u00eda moderna, pero tampoco lo hab\u00eda hecho la de los autores cl\u00e1sicos, que se ocuparon de la naturaleza desde su propia perspectiva; y en ambas edades sin conexi\u00f3n con el mundo de las t\u00e9cnicas, que estaba relegado al trabajo manual de artesanos y campesinos, responsables de un lento pero constante progreso en las herramientas y procesos productivos. La diferenciaci\u00f3n entre oficios viles y mec\u00e1nicos y profesiones liberales vinculadas al estudio intelectual convivi\u00f3 con una te\u00f3rica puesta en valor espiritual del trabajo en el entorno de los monasterios benedictinos, cuesti\u00f3n que no pas\u00f3 de ser un ejercicio piadoso, sobrepasado por la mucho m\u00e1s trascendente valoraci\u00f3n de la pobreza, determinada por la estructura econ\u00f3mica y social y que se expres\u00f3 en el pensamiento econ\u00f3mico medieval. Medievalismo es tanto la cualidad o car\u00e1cter de medieval, como el inter\u00e9s por la \u00e9poca y los temas medievales y su estudio; y medievalista el especialista en estas materias. El descr\u00e9dito de la Edad Media fue una constante durante la Edad Moderna, en la que Humanismo, Renacimiento, Racionalismo, Clasicismo e Ilustraci\u00f3n se afirman como reacciones contra ella, o m\u00e1s bien contra lo que entienden que significaba, o contra los rasgos de su propio presente que intentan descalificar como pervivencias medievales. No obstante desde fines del siglo XVI se producen interesantes recopilaciones de fuentes documentales medievales que buscan un m\u00e9todo cr\u00edtico para la ciencia hist\u00f3rica. El Romanticismo y el Nacionalismo del siglo XIX revalorizaron la Edad Media como parte de su programa est\u00e9tico y como reacci\u00f3n anti-acad\u00e9mica (poes\u00eda y drama rom\u00e1nticos, novela hist\u00f3rica, nacionalismo musical, \u00f3pera), adem\u00e1s de como \u00fanica posibilidad de encontrar base hist\u00f3rica a las emergentes naciones (pintura de historia, arquitectura historicista, sobre todo el neog\u00f3tico \u2014labor restauradora y recreadora de Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc\u2014 y el neomud\u00e9jar). Los abusos rom\u00e1nticos de la ambientaci\u00f3n medieval (exotismo), produjeron ya a mediados del siglo XIX la reacci\u00f3n del realismo. Otro tipo de abusos son los que dan lugar a una abundante literatura pseudohist\u00f3rica que llega hasta el presente, y que ha encontrado la f\u00f3rmula del \u00e9xito medi\u00e1tico entremezclando temas esot\u00e9ricos sacados de partes m\u00e1s o menos oscuras de la Edad Media (Archivo Secreto Vaticano, templarios, rosacruces, masones y el mism\u00edsimo Santo Grial). Algunos de ellos se vincularon al nazismo, como el alem\u00e1n Otto Rahn. Por otro lado, hay abundancia de otros tipos de producciones art\u00edsticas de ficci\u00f3n de diversa calidad y orientaci\u00f3n inspiradas en la Edad Media (literatura, cine, c\u00f3mic). Tambi\u00e9n se han desarrollado en el siglo XX otros movimientos medievalistas: un medievalismo historiogr\u00e1fico serio, centrado en la renovaci\u00f3n metodol\u00f3gica (fundamentalmente por la incorporaci\u00f3n de la perspectiva econ\u00f3mica y social aportada por el materialismo hist\u00f3rico y la Escuela de los Annales) y un medievalismo popular (espect\u00e1culos medievales, m\u00e1s o menos genuinos, como actualizaci\u00f3n del pasado en el que la comunidad se identifica, lo que se ha venido en llamar memoria hist\u00f3rica).",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a \u0647\u064a \u0627\u0644\u062a\u0633\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u064f\u0637\u0644\u0642 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u0645\u062a\u0651\u062f\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u062d\u062a\u0651\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0639\u0634\u0631 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a. \u062d\u064a\u062b \u0628\u062f\u0623\u062a \u0628\u0627\u0646\u0647\u064a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0633\u062a\u0645\u0631\u0651\u062a \u062d\u062a\u0649 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0643\u0634\u0627\u0641. \u0648\u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649 \u0647\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0633\u064a\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a: \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649\u060c \u0648\u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u0629. \u0648\u062a\u0646\u0642\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649 \u0646\u0641\u0633\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0641\u064e\u062a\u0631\u0627\u062a: \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u064f\u0628\u0643\u0651\u0631\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0633\u0651\u0637\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u064f\u062a\u0623\u062e\u0651\u0631\u0629. \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u062e\u0650\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645\u0629\u060c \u0628\u062f\u0623 \u0627\u0644\u0633\u064f\u0643\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0647\u062c\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0632\u0648\u062d\u060c \u0648\u0642\u0644\u0651 \u0623\u0639\u062f\u0627\u062f\u064f\u0647\u0645\u060c \u0648\u0642\u062f \u0627\u0633\u062a\u0645\u0631\u0651\u062a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0628\u062f\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649. \u0648\u0642\u062f \u0623\u0642\u0627\u0645 \u0627\u0644\u063a\u0632\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0628\u0631\u0629\u060c \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0648\u0628 \u0627\u0644\u062c\u0631\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0645\u0645\u0627\u0644\u0643 \u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0627 \u062a\u0628\u0642\u0649 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0631\u064a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0647\u0627\u0631\u0629. \u0648\u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0642\u064e\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0650\u0639 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0637 \u0648\u0634\u0645\u0627\u0644 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0644\u062a\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0630\u0627\u062a \u064a\u0648\u0645 \u062c\u064f\u0632\u0621\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u064a\u0629 \u0623\u0635\u0628\u062d\u062a\u0627 \u062a\u062d\u062a \u062d\u064f\u0643\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0648\u064a\u0651\u0629. \u0648\u0642\u062f \u0627\u0633\u062a\u0645\u0631\u0651\u062a \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0632\u0646\u0637\u064a\u0629 \u0644\u0641\u062a\u0631\u0629\u064d \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u064e\u0631\u0642 \u0648\u0628\u064e\u0642\u064a\u064e\u062a \u0643\u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0642\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0639\u064f\u0638\u0645\u0649 \u0647\u064f\u0646\u0627\u0643. \u0627\u062a\u0651\u062d\u062f\u062a \u0645\u064f\u0639\u0638\u064e\u0645 \u0627\u0644\u0645\u064e\u0645\u0627\u0644\u0650\u0643 \u0641\u064a \u0627\u0644\u063a\u064e\u0631\u0628 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0651\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0644\u064a\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629\u064b \u0622\u0646\u0630\u0627\u0643. \u0648\u0642\u062f \u0628\u064f\u0646\u064a\u064e\u062a \u0627\u0644\u0623\u062f\u064a\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0650\u0637\u0627\u0642\u064d \u0648\u0627\u0633\u0650\u0639\u064d \u0643\u062d\u0645\u0644\u0627\u062a\u064d \u0644\u062a\u0646\u0635\u064a\u0631 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0627\u0644\u0648\u062b\u0646\u064a\u0651\u0629. \u0643\u0645\u0627 \u0638\u064e\u0647\u0631\u062a \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u062e\u0650\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646 \u0648\u0628\u062f\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0650\u0639 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0631\u0648\u0644\u0646\u062c\u064a\u0629 \u062a\u062d\u062a \u0633\u064f\u0644\u0627\u0644\u064e\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0631\u0648\u0644\u0646\u062c\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0641\u0631\u0646\u062c\u060c \u0648\u0642\u062f \u063a\u0637\u0651\u062a \u0645\u064f\u0639\u0638\u064e\u0645 \u0623\u0631\u0627\u0636\u064a \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0651\u0629\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646\u0651\u0647\u0627 \u0627\u0646\u0647\u0627\u0631\u064e\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0648\u064e\u0642\u0639 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0648\u0628\u0650 \u0627\u0644\u0623\u0647\u0644\u064a\u0651\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0650\u0628 \u0627\u0644\u063a\u0632\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a\u0651\u0629 \u0645\u0646 \u0641\u0627\u0644\u0641\u0627\u064a\u0643\u0646\u062c \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062c\u0631\u064a\u0651\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0627\u0631\u0633\u064a\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628. \u062a\u0632\u0627\u064a\u062f \u0639\u062f\u062f\u064f \u0633\u064f\u0643\u0651\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u062e\u0650\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0633\u0651\u0637\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0628\u062f\u0623\u062a \u0628\u0639\u062f \u0639\u0627\u0645 1000 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a\u0651\u0627\u064b \u0628\u0633\u0628\u0628\u0650 \u0627\u0644\u0625\u0628\u062a\u0643\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0632\u0631\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0633\u0645\u062d\u062a \u0628\u0627\u0632\u062f\u0647\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0645\u062a\u0635\u0627\u062d\u0628\u0629 \u0628\u062d\u0642\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0648\u0633\u0637\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0627\u0641\u0626\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0633\u0645\u062d\u062a \u0628\u0625\u0632\u062f\u064a\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u0648\u062c \u0627\u0644\u0632\u0631\u0627\u0639\u064a. \u0648\u0642\u062f \u0643\u0627\u0646\u064e\u062a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0646\u0648\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 -\u0648\u0647\u064a \u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u062a\u0646\u0638\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0627\u062d\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0642\u0631\u0649 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0625\u064a\u062c\u0627\u0631 \u0644\u0644\u0646\u0628\u0644\u0627\u0621- \u0648\u0627\u0644\u0625\u0642\u0637\u0627\u0639\u064a\u0651\u0629 -\u0648\u0647\u064a \u0627\u0644\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u062d\u064a\u062b \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0633\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0628\u0644\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0646\u062f\u0646\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0648\u0646 \u0628\u0627\u0644\u062e\u062f\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0633\u064a\u0627\u062f \u0641\u064a \u0645\u0642\u0627\u0628\u0644 \u0627\u0644\u062d\u0642 \u0628\u0625\u0633\u062a\u0626\u062c\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0627\u0636\u064a \u0648\u0627\u0644\u0636\u064a\u0639- \u0643\u0627\u0646\u064e \u0647\u064e\u0630\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u064e\u0630\u0647\u0628\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u064f\u062a\u0651\u0628\u0639\u0627\u0646 \u0641\u064a \u062a\u0646\u0638\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639\u0627\u062a \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u064f\u062a\u0648\u0633\u0651\u0637\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649. \u062a\u062e\u0644\u0651\u0644\u062a \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0643\u0630\u0644\u0643 \u0645\u0627 \u064a\u064f\u0639\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u0628\u0627\u0644\u062d\u0645\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0635\u0644\u064a\u0628\u064a\u0651\u0629\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646\u064e\u062a \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629\u064f \u0627\u0644\u062a\u0628\u0634\u064a\u0631 \u0628\u0647\u0627 \u0639\u0627\u0645 1095\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646\u064e\u062a \u0639\u0628\u0627\u0631\u064e\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u064f\u062d\u0627\u0648\u0644\u0627\u062a\u064d \u0639\u064e\u0633\u0643\u0631\u064a\u0651\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u064a \u063a\u064e\u0631\u0628\u0650 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0644\u0644\u0633\u064e\u064a\u0637\u064e\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0627\u0636\u064a \u0627\u0644\u0645\u064f\u0642\u062f\u0651\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642 \u0623\u0648\u0633\u0637\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0645\u064a\u0646. \u0623\u0645\u0651\u0627 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629\u064f \u0627\u0644\u0641\u0643\u0631\u064a\u0651\u0629 \u0641\u0642\u062f \u062a\u0623\u062b\u0631\u062a \u0628\u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0631\u0628\u0637 \u0627\u0644\u0639\u0642\u0644 \u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627\u062a. \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u064e\u0632\u0650 \u0625\u0646\u062c\u0627\u0632\u0627\u062a \u0648\u0645\u0634\u0627\u0647\u064a\u0631 \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0627\u0647\u0648\u062a \u0648\u0641\u0644\u0633\u0641\u0629 \u062a\u0648\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0648\u064a\u0646\u064a\u060c \u0648\u0644\u0648\u062d\u0627\u062a \u062c\u0648\u062a\u0648\u060c \u0648\u0623\u0634\u0639\u0627\u0631 \u062f\u0627\u0646\u062a\u064a \u0648\u062a\u0634\u0648\u0633\u0631\u060c \u0648\u0631\u062d\u0644\u0627\u062a \u0645\u0627\u0631\u0643\u0648 \u0628\u0648\u0644\u0648\u060c \u0648\u0627\u0644\u0641\u0646\u0651 \u0627\u0644\u0645\u0650\u0639\u0645\u0627\u0631\u064a \u0627\u0644\u0642\u0648\u0637\u064a \u0627\u0644\u062c\u0644\u064a \u0641\u064a \u0647\u0646\u062f\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u062f\u0631\u0627\u0626\u064a\u0627\u062a \u0645\u0650\u062b\u0644\u064e \u0643\u0627\u062a\u062f\u0631\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0634\u0627\u0631\u062a\u0631. \u0627\u0644\u0641\u064e\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u064f\u062a\u0623\u062e\u0651\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649 \u0627\u062a\u0651\u0633\u0645\u064e\u062a \u0628\u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u0639\u0650\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0646\u0627\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0648\u0627\u0631\u0650\u062b\u060c \u0641\u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0639\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0637\u0627\u0639\u0648\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062d\u0631\u0648\u0628 \u0642\u062f \u0647\u062f\u0651\u062f\u062a \u062a\u0639\u062f\u0627\u062f \u0627\u0644\u0633\u0643\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629\u060c \u0641\u0628\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064a 1341 - 1350 \u0633\u064e\u0644\u0628\u064e \u0637\u0627\u0639\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062a \u0627\u0644\u0623\u0633\u0648\u062f \u062d\u064a\u0627\u0629 \u062b\u064f\u0644\u062b\u0650 \u0633\u064f\u0643\u0651\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0644\u064e\u0639\u0650\u0628\u064e \u0627\u0644\u062a\u0646\u0627\u0632\u064f\u0639 \u0648\u0627\u0644\u0647\u0631\u0637\u0642\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0646\u0634\u0642\u0627\u0642 \u062f\u0627\u062e\u0650\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062d\u0631\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0647\u0644\u064a\u0629 \u0648\u062b\u0648\u0631\u064e\u0627\u062a \u0627\u0644\u0641\u0644\u0651\u0627\u062d\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0645\u0627\u0644\u0643\u060c \u062c\u0645\u064a\u0639\u064f\u0647\u0627 \u0643\u0627\u0646\u064e\u062a \u0623\u0633\u0628\u0627\u0628\u0627\u064b \u0633\u064a\u0626\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u064f\u062a\u0623\u062e\u0651\u0631\u0629. \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0647\u0627\u064a\u0629\u060c \u0623\u062f\u0651\u0649 \u0627\u0644\u062a\u064e\u0637\u0648\u0651\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0650\u0642\u064e\u0646\u064a \u0648\u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0625\u0639\u0627\u062f\u0629 \u062a\u0634\u0643\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0645\u064f\u062c\u062a\u064e\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u060c \u0645\u0645\u0627 \u0623\u0633\u062f\u064e\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0650\u062a\u064e\u0627\u0631\u064e \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649 \u0645\u0639\u0644\u0646\u0629\u064b \u0628\u0630\u0644\u0643 \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5728\u6b27\u6d32\u5386\u53f2\u4e0a\uff0c\u4e00\u822c\u6765\u8bf4\uff0c\u300c\u4e2d\u4e16\u7eaa\u300d\u6307\u516c\u51435\u4e16\u7eaa\u523015\u4e16\u7eaa\uff0c\u4f46\u662f\u8fd9\u662f\u6839\u636e\u4e2a\u4eba\u7814\u7a76\u9700\u8981\u548c\u4e2a\u4eba\u7814\u7a76\u53d1\u5c55\u65b9\u5411\u800c\u5206\u7684\uff0c\u5f53\u7136\u4e5f\u53ef\u4ee5\u4ece\u516c\u5143476\u5e74\u5230\u82f1\u56fd\u8d44\u4ea7\u9636\u7ea7\u9769\u547d\u76841640\u5e74\u5de6\u53f3\u4e3a\u754c\uff0c\u4e3b\u8981\u662f\u770b\u4e2a\u4eba\u7814\u7a76\u9700\u8981\u3002\u81ea\u897f\u7f57\u9a6c\u5e1d\u56fd\u7684\u5d29\u6e83\u5230\u6587\u827a\u590d\u5174\u8fd0\u52a8\u548c\u5927\u822a\u6d77\u65f6\u4ee3\u4e4b\u95f4\u7684\u65f6\u671f\u3002\u6309\u7167\u897f\u65b9\u4f20\u7edf\uff0c\u6b27\u6d32\u5386\u53f2\u53ef\u4ee5\u5206\u4e3a\u201c\u53e4\u5178\u6642\u4ee3\u201d\u3001\u201c\u4e2d\u4e16\u7eaa\u201d\u548c\u201c\u8fd1\u73b0\u4ee3\u201d\u4e09\u4e2a\u9636\u6bb5\u3002\u800c\u4e2d\u4e16\u7eaa\u5386\u53f2\u81ea\u8eab\u4e5f\u53ef\u5206\u4e3a\u524d\u3001\u4e2d\u3001\u540e\u4e09\u6bb5\u3002 \u4eba\u53e3\u51cf\u5c11\u3001\u57ce\u5e02\u8870\u843d\u3001\u5916\u654c\u5165\u4fb5\u3001\u5927\u4f17\u8fc1\u79fb\u7684\u8fdb\u7a0b\uff0c\u81ea\u53e4\u4ee3\u665a\u671f\u5c31\u5f00\u59cb\u4e86\uff0c\u5e76\u5728\u4e2d\u4e16\u7eaa\u524d\u671f\u5f97\u4ee5\u7ee7\u7eed\u3002\u65e5\u8033\u66fc\u7684\u86ee\u65cf\u4eec\u5165\u4fb5\uff0c\u5e76\u5728\u66fe\u662f\u897f\u7f57\u9a6c\u5e1d\u56fd\u7684\u9886\u571f\u4e0a\u5efa\u7acb\u4e86\u5404\u4e2a\u6c11\u65cf\u7684\u56fd\u5bb6\u3002\u57287\u4e16\u7eaa\uff0c\u66fe\u662f\u4e1c\u7f57\u9a6c\u5e1d\u56fd\u9886\u5730\u7684\u5317\u975e\u548c\u4e2d\u4e1c\u88ab\u4f0a\u65af\u5170\u5316\u7684\u963f\u62c9\u4f2f\u5e1d\u56fd\u6240\u5360\u9886\u3002\u5c3d\u7ba1\u6b64\u65f6\u5728\u793e\u4f1a\u4e0e\u653f\u6cbb\u7ed3\u6784\u4e0a\u6709\u7740\u663e\u8457\u7684\u53d8\u5316\uff0c\u4f46\u4e2d\u4e16\u7eaa\u4e0e\u53e4\u4ee3\u65f6\u671f\u7684\u5206\u522b\u5c1a\u672a\u5b8c\u5168\u5f62\u6210\u3002\u5e7f\u9614\u7684\u62dc\u5360\u5ead\u5e1d\u56fd\u6b64\u65f6\u4f9d\u7136\u5b58\u6d3b\uff0c\u5e76\u4e14\u6210\u4e3a\u4e00\u4e2a\u5f3a\u5927\u7684\u56fd\u5bb6\u30021070\u5e74\uff0c\u62dc\u5360\u5ead\u5e1d\u56fd\u7684\u67e5\u58eb\u4e01\u5c3c\u6cd5\u5178\u5728\u5317\u610f\u5927\u5229\u88ab\u91cd\u65b0\u53d1\u73b0\uff0c\u5e76\u4e14\u540e\u6765\u5728\u897f\u65b9\u5e7f\u53d7\u8d5e\u8a89\u3002\u897f\u65b9\u7684\u8bf8\u591a\u738b\u56fd\u8fd8\u4f9d\u7136\u4fdd\u7559\u7740\u7f57\u9a6c\u65f6\u4ee3\u7684\u4e60\u4fd7\u3002\u540c\u65f6\uff0c\u4eba\u4eec\u5e7f\u6cdb\u5efa\u7acb\u4fee\u9053\u9662\uff0c\u610f\u5728\u4f7f\u6b27\u6d32\u57fa\u7763\u6559\u5316\u3002\u5728\u5361\u6d1b\u6797\u738b\u671d\u7edf\u6cbb\u4e0b\u7684\u6cd5\u5170\u514b\u738b\u56fd\u63a7\u5236\u4e86\u897f\u6b27\u7684\u5927\u90e8\u5206\u5730\u533a\uff0c\u7136\u800c\u5230\u4e868\u4e16\u7eaa\u672b9\u4e16\u7eaa\u521d\uff0c\u5728\u5185\u5fe7\u548c\u5916\u60a3\uff08\u7ef4\u4eac\u4eba\u3001\u9a6c\u624e\u5c14\u4eba\u548c\u6492\u62c9\u68ee\u4eba\u5165\u4fb5\uff09\u7684\u538b\u529b\u4e0b\uff0c\u5361\u6d1b\u6797\u5e1d\u56fd\u8fd8\u662f\u5d29\u6e83\u4e86\u3002 \u5230\u4e86\u4e2d\u4e16\u7eaa\u4e2d\u671f\uff0c\u4ea6\u5373\u516c\u51431000\u5e74\u4ee5\u540e\uff0c\u7531\u519c\u4e1a\u79d1\u6280\u7684\u6539\u8fdb\u5e26\u6765\u7684\u7e41\u8363\u8d38\u6613\uff0c\u4ee5\u53ca\u4e2d\u4e16\u7eaa\u6e29\u6696\u65f6\u671f\u5230\u6765\u6240\u9020\u6210\u7684\u589e\u4ea7\uff0c\u4f7f\u5f97\u5f53\u65f6\u7684\u6b27\u6d32\u4eba\u53e3\u5927\u91cf\u589e\u957f\u3002\u7531\u519c\u6c11\u5411\u8d35\u65cf\u652f\u4ed8\u5730\u79df\u548c\u627f\u62c5\u52b3\u5f79\u7684\u751f\u4ea7\u7ec4\u7ec7\u2014\u2014\u5e84\u56ed\uff0c\u6210\u4e86\u4e2d\u4e16\u7eaa\u4e2d\u671f\u4e3b\u8981\u7684\u793e\u4f1a\u7ec4\u7ec7\u7ed3\u6784\u30021095\u5e74\u5f00\u59cb\u7684\u5341\u5b57\u519b\u4e1c\u5f81\uff0c\u65e8\u5728\u4ece\u7a46\u65af\u6797\u624b\u4e2d\u593a\u53d6\u4e2d\u4e1c\u7684\u63a7\u5236\u6743\u3002\u56fd\u738b\u9010\u6e10\u6210\u4e3a\u4e2d\u592e\u96c6\u6743\u7684\u6c11\u65cf\u56fd\u5bb6\u7684\u9886\u8896\uff0c\u8fd9\u4e00\u65b9\u9762\u51cf\u5c11\u4e86\u65e0\u5e8f\u5e26\u6765\u7684\u72af\u7f6a\u548c\u66b4\u529b\u884c\u4e3a\uff0c\u4f46\u53e6\u4e00\u65b9\u9762\u53c8\u4f7f\u5f97\u79bb\u5efa\u9020\u4e00\u4e2a\u7edf\u4e00\u57fa\u7763\u6559\u4e16\u754c\u7684\u7406\u60f3\u539f\u6765\u8d8a\u8fdc\u3002\u7ecf\u9662\u54f2\u5b66\u6b64\u65f6\u5728\u601d\u60f3\u754c\u5360\u6709\u91cd\u8981\u5730\u4f4d\u3002\u6258\u9a6c\u65af\u00b7\u963f\u594e\u7eb3\u7684\u795e\u5b66\u7406\u8bba\u3001\u4e54\u6258\u00b7\u8fea\u00b7\u90a6\u591a\u7eb3\u7684\u7ed8\u753b\u3001\u4f46\u4e01\u548c\u6770\u5f17\u91cc\u00b7\u4e54\u53df\u7684\u8bd7\u6b4c\u3001\u9a6c\u53ef\u6ce2\u7f57\u7684\u6e38\u8bb0\u548c\u54e5\u7279\u5f0f\u6559\u5802\u90fd\u662f\u8fd9\u4e00\u65f6\u671f\u5404\u81ea\u9886\u57df\u7684\u6770\u51fa\u4f5c\u54c1\u3002 \u540e\u671f\u7684\u4e2d\u4e16\u7eaa\u9971\u53d7\u9965\u8352\u3001\u761f\u75ab\u548c\u6218\u4e89\u7684\u5a01\u80c1\uff0c\u56e0\u6b64\u6b64\u65f6\u6b27\u6d32\u7684\u4eba\u53e3\u5f00\u59cb\u51cf\u5c11\u3002\u57281347\u548c1350\u5e74\u95f4\u7206\u53d1\u7684\u9ed1\u6b7b\u75c5\u593a\u53d6\u4e86\u4e09\u5206\u4e4b\u4e00\u6b27\u6d32\u4eba\u7684\u751f\u547d\u3002\u5b97\u6559\u4e0a\u7684\u4e89\u8bba\u548c\u5bf9\u7acb\u4e5f\u5bf9\u5e94\u7740\u56fd\u5bb6\u95f4\u7684\u51b2\u7a81\u4ee5\u53ca\u519c\u6c11\u7684\u53cd\u6297\u3002\u8fd9\u4e00\u65f6\u671f\u6587\u5316\u548c\u79d1\u6280\u7684\u53d1\u5c55\u4f7f\u5f97\u6b27\u6d32\u7684\u793e\u4f1a\u8f6c\u578b\uff0c\u4e5f\u9884\u793a\u7740\u6b27\u6d32\u8fd1\u4ee3\u53f2\u7684\u5f00\u7aef\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le Moyen \u00c2ge est une p\u00e9riode de l'histoire de l'Europe, s'\u00e9tendant du Ve si\u00e8cle au XVe si\u00e8cle, qui d\u00e9buta avec le d\u00e9clin de l'Empire romain d'Occident et se termina par la Renaissance et les Grandes d\u00e9couvertes. Situ\u00e9e entre l'Antiquit\u00e9 et l'\u00e9poque moderne, la p\u00e9riode est subdivis\u00e9e entre le haut Moyen \u00c2ge (VIe\u2009\u2013\u2009Xe si\u00e8cle), le Moyen \u00c2ge central (XIe\u2009\u2013\u2009XIIIe si\u00e8cle) et le Moyen \u00c2ge tardif (XIVe\u2009\u2013\u2009XVe si\u00e8cle). La d\u00e9population, la d\u00e9surbanisation et les migrations de l'Antiquit\u00e9 tardive se poursuivirent durant le haut Moyen \u00c2ge et les envahisseurs barbares fond\u00e8rent de nouveaux royaumes sur les territoires de l'ancien Empire romain d'Occident. M\u00eame si la p\u00e9riode fut marqu\u00e9e par de profonds changements soci\u00e9taux et politiques, la rupture avec l'Antiquit\u00e9 classique ne fut pas compl\u00e8te. La partie orientale de l'Empire romain surv\u00e9cut aux bouleversements g\u00e9opolitiques de la p\u00e9riode et resta une puissance de premier plan sous le nom d'Empire byzantin. Il perdit cependant une grande partie de ses territoires au Moyen-Orient et en Afrique du Nord au profit des califats musulmans au VIIe si\u00e8cle. \u00c0 l'Ouest, la plupart des royaumes incorpor\u00e8rent de nombreuses institutions romaines, tandis que l'expansion du christianisme fut marqu\u00e9e par la construction de nombreux monast\u00e8res. Sous la dynastie carolingienne, les Francs \u00e9tablirent un empire couvrant la plus grande partie de l'Occident chr\u00e9tien au IXe si\u00e8cle avant de d\u00e9cliner du fait des tensions internes et des attaques vikings au Nord, hongroises \u00e0 l'Est et sarrasines au Sud. Apr\u00e8s l'an mil, durant le Moyen \u00c2ge central, la population europ\u00e9enne augmenta fortement gr\u00e2ce \u00e0 des innovations technologiques, qui permirent un accroissement des rendements agricoles. La soci\u00e9t\u00e9 se r\u00e9organisa selon les syst\u00e8mes de la seigneurie, l'organisation des paysans en communaut\u00e9s cultivant la terre pour le compte des nobles, et de la f\u00e9odalit\u00e9, la structure politique par laquelle les chevaliers et la basse-noblesse servaient dans l'arm\u00e9e de leur suzerain en \u00e9change du droit d'exploiter leurs fiefs. Cette derni\u00e8re institution connut un d\u00e9clin \u00e0 la fin du Moyen \u00c2ge du fait des efforts de centralisation men\u00e9s par les diff\u00e9rents souverains dont l'autorit\u00e9 se renfor\u00e7a aux d\u00e9pens de celle des seigneurs locaux. Les croisades, lanc\u00e9es pour la premi\u00e8re fois au XIe si\u00e8cle \u00e9taient des exp\u00e9ditions militaires men\u00e9es au nom de la foi catholique ; elles \u00e9taient principalement destin\u00e9es \u00e0 reprendre le contr\u00f4le de la Terre sainte aux musulmans mais vis\u00e8rent \u00e9galement les croyances jug\u00e9es h\u00e9r\u00e9tiques en Europe. La vie intellectuelle fut marqu\u00e9e par la scolastique cherchant \u00e0 concilier la foi et la raison et par l'apparition d'universit\u00e9s dans les grandes villes. La philosophie de Thomas d'Aquin, les peintures de Giotto, la po\u00e9sie de Dante et de Chaucer, les r\u00e9cits de Marco Polo et l'architecture des grandes cath\u00e9drales gothiques comme celle de Chartres sont parmi les plus grandes r\u00e9alisations de cette p\u00e9riode. Le Moyen \u00c2ge tardif fut marqu\u00e9 par des famines, la peste noire et les guerres qui r\u00e9duisirent fortement la population de l'Europe occidentale tandis que l'\u00c9glise catholique traversa de profondes crises th\u00e9ologiques. Les changements culturels et technologiques de la p\u00e9riode transform\u00e8rent n\u00e9anmoins la soci\u00e9t\u00e9 europ\u00e9enne et ouvrirent la voie \u00e0 la Renaissance et \u00e0 l'\u00e9poque moderne.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A Idade M\u00e9dia (adj. medieval) \u00e9 um per\u00edodo da hist\u00f3ria da Europa entre os s\u00e9culos V e XV. Inicia-se com a Queda do Imp\u00e9rio Romano do Ocidente e termina durante a transi\u00e7\u00e3o para a Idade Moderna. A Idade M\u00e9dia \u00e9 o per\u00edodo interm\u00e9dio da divis\u00e3o cl\u00e1ssica da Hist\u00f3ria ocidental em tr\u00eas per\u00edodos: a Antiguidade, Idade M\u00e9dia e Idade Moderna, sendo frequentemente dividido em Alta e Baixa Idade M\u00e9dia. Durante a Alta Idade M\u00e9dia verifica-se a continuidade dos processos de despovoamento, regress\u00e3o urbana, e invas\u00f5es b\u00e1rbaras iniciadas durante a Antiguidade Tardia. Os ocupantes b\u00e1rbaros formam novos reinos, apoiando-se na estrutura do Imp\u00e9rio Romano do Ocidente. No s\u00e9culo VII, o Norte de \u00c1frica e o M\u00e9dio Oriente, que tinham sido parte do Imp\u00e9rio Romano do Oriente tornam-se territ\u00f3rios isl\u00e2micos depois da sua conquista pelos sucessores de Maom\u00e9. O Imp\u00e9rio Bizantino sobrevive e torna-se uma grande pot\u00eancia. No Ocidente, embora tenha havido altera\u00e7\u00f5es significativas nas estruturas pol\u00edticas e sociais, a rutura com a Antiguidade n\u00e3o foi completa e a maior parte dos novos reinos incorporaram o maior n\u00famero poss\u00edvel de institui\u00e7\u00f5es romanas pr\u00e9-existentes. O cristianismo disseminou-se pela Europa ocidental e assistiu-se a um surto de edifica\u00e7\u00e3o de novos espa\u00e7os mon\u00e1sticos. Durante os s\u00e9culos VII e VIII, os Francos, governados pela dinastia carol\u00edngia, estabeleceram um imp\u00e9rio que dominou grande parte da Europa ocidental at\u00e9 ao s\u00e9culo IX, quando se desmoronaria perante as investidas de V\u00edquingues do norte, Magiares de leste e Sarracenos do sul. Durante a Baixa Idade M\u00e9dia, que teve in\u00edcio depois do ano 1000, verifica-se na Europa um crescimento demogr\u00e1fico muito acentuado e um renascimento do com\u00e9rcio, \u00e0 medida que inova\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e agr\u00edcolas permitem uma maior produtividade de solos e colheitas. \u00c9 durante este per\u00edodo que se iniciam e consolidam as duas estruturas sociais que dominam a Europa at\u00e9 ao Renascimento: o senhorialismo \u2013 a organiza\u00e7\u00e3o de camponeses em aldeias que pagam renda e prestam vassalagem a um nobre \u2013 e o feudalismo \u2014 uma estrutura pol\u00edtica em que cavaleiros e outros nobres de estatuto inferior prestam servi\u00e7o militar aos seus senhores, recebendo como compensa\u00e7\u00e3o uma propriedade senhorial e o direito a cobrar impostos em determinado territ\u00f3rio. As Cruzadas, anunciadas pela primeira vez em 1095, representam a tentativa da cristandade em recuperar dos mu\u00e7ulmanos o dom\u00ednio sobre a Terra Santa, tendo chegado a estabelecer alguns estados crist\u00e3os no M\u00e9dio Oriente. A vida cultural foi dominada pela escol\u00e1stica, uma filosofia que procurou unir a f\u00e9 \u00e0 raz\u00e3o, e pela funda\u00e7\u00e3o das primeiras universidades. A obra de Tom\u00e1s de Aquino, a pintura de Giotto, a poesia de Dante e Chaucer, as viagens de Marco Polo e a edifica\u00e7\u00e3o das imponentes catedrais g\u00f3ticas est\u00e3o entre as mais destacadas fa\u00e7anhas deste per\u00edodo. Os dois \u00faltimos s\u00e9culos da Baixa Idade M\u00e9dia ficaram marcados por v\u00e1rias guerras, adversidades e cat\u00e1strofes. A popula\u00e7\u00e3o foi dizimada por sucessivas carestias e pestes; s\u00f3 a peste negra foi respons\u00e1vel pela morte de um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o europeia entre 1347 e 1350. O Grande Cisma do Ocidente no seio da Igreja teve consequ\u00eancias profundas na sociedade e foi um dos fatores que esteve na origem de in\u00fameras guerras entre estados. Assistiu-se tamb\u00e9m a diversas guerras civis e revoltas populares dentro dos pr\u00f3prios reinos. O progresso cultural e tecnol\u00f3gico transformou por completo a sociedade europeia, concluindo a Idade M\u00e9dia e dando in\u00edcio \u00e0 Idade Moderna.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Der Begriff Mittelalter bezeichnet in der europ\u00e4ischen Geschichte die Epoche zwischen dem Ende der Antike und dem Beginn der Neuzeit (ca. 6. bis 15. Jahrhundert). Sowohl der Beginn als auch das Ende des Mittelalters sind Gegenstand der wissenschaftlichen Diskussion und werden recht unterschiedlich angesetzt. Im \u00dcbergang von der Sp\u00e4tantike ins Fr\u00fchmittelalter zerbrach die politische und kulturelle Einheit des durch die griechisch-r\u00f6mische Antike gepr\u00e4gten Mittelmeerraums. W\u00e4hrend das Byzantinische Reich im Osten intakt blieb, ging das Westreich 476 unter. Es bildeten sich neue Reiche innerhalb (wie das Frankenreich, das Westgotenreich auf der Iberischen Halbinsel und die Reiche der Angelsachsen in Britannien) und au\u00dferhalb (wie die Herrschaften der Slawen in Ost- und S\u00fcdosteuropa und die neuen Reichsbildungen in Skandinavien) des ehemaligen westr\u00f6mischen Reichs. Bev\u00f6lkert waren diese Reiche von der ans\u00e4ssigen romanisierten Bev\u00f6lkerung und aus in der V\u00f6lkerwanderungszeit eingewanderten Gruppen (germanische St\u00e4mme und Slawen). W\u00e4hrend der antike Kernraum bereits christlich gepr\u00e4gt war, wurden im Mittelalter die \u00fcbrigen paganen (heidnischen) Gebiete Europas christianisiert. Im Fr\u00fchmittelalter bildete sich im Wesentlichen die politische Grundordnung sp\u00e4terer Zeiten heraus. Das anschlie\u00dfende Hochmittelalter war gekennzeichnet durch den Aufschwung von Wirtschaft, Wissenschaft und Kultur. Im Sp\u00e4tmittelalter erfolgte der langsame \u00dcbergang in die Fr\u00fche Neuzeit. Mit dem Islam entstand im 7. Jahrhundert eine neue Religion, die sich infolge der arabischen Eroberungen in West- und Mittelasien, Nordafrika und in Teilen S\u00fcdeuropas ausbreitete, bevor christliche Herrscher die R\u00fcckeroberung in Spanien (Reconquista) und S\u00fcditalien/Sizilien einleiteten. In S\u00fcdosteuropa hingegen drangen seit dem sp\u00e4ten 14. Jahrhundert die Osmanen weiter vor. Die vorherrschende Gesellschafts- und Wirtschaftsform des Mittelalters war der Feudalismus. Grundz\u00fcge dieser Zeit waren eine nach St\u00e4nden geordnete Gesellschaft, ein durch das Christentum bestimmtes Weltbild, eine christlich gepr\u00e4gte Wissenschaft und Literatur, Architektur, Kunst und Kultur sowie Latein als gemeinsame, \u00fcbergreifende Bildungssprache. Nach dem Gro\u00dfen Schisma von 1054 strebte sowohl die katholische Kirche als auch die orthodoxe Kirche die Einheit des Christentums unter ihrem Dach an. Diese Bem\u00fchungen scheiterten jedoch. Von gro\u00dfer Bedeutung f\u00fcr das christliche Europa waren die Juden. Auf Grund des Zinsverbots der katholischen Kirche waren den Christen Geldgesch\u00e4fte verboten, nicht aber den andersgl\u00e4ubigen Juden. Sie waren Schutzbefohlene der Landesherren und wurden als Minderheit nur widerwillig geduldet. Aufgrund des Antijudaismus im Mittelalter waren sie Opfer von Judenpogromen und Vertreibungen.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u4e2d\u4e16\uff08\u3061\u3085\u3046\u305b\u3044\u3001\u82f1\u8a9e\uff1amiddle ages\uff09\u306f\u3001\u72ed\u7fa9\u306b\u306f\u897f\u6d0b\u53f2\u306e\u6642\u4ee3\u533a\u5206\u306e\u4e00\u3064\u3067\u3001\u53e4\u4ee3\u3088\u308a\u3082\u5f8c\u3001\u8fd1\u4ee3\u307e\u305f\u306f\u8fd1\u4e16\u3088\u308a\u3082\u524d\u306e\u6642\u4ee3\u3092\u6307\u3059\u300217\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306e\u897f\u6d0b\u3067\u306f\u4e2d\u4e16\u306e\u89b3\u5ff5\u304c\u65e9\u304f\u3082\u5b9a\u7740\u3057\u3066\u3044\u305f\u3068\u898b\u3089\u308c\u3001\u6587\u732e\u4e0a\u306e\u521d\u898b\u306f1610\u5e74\u4ee3\u306b\u307e\u3067\u3055\u304b\u306e\u307c\u308b\u3002 \u307e\u305f\u3001\u5e83\u7fa9\u306b\u306f\u3001\u897f\u6d0b\u53f2\u306b\u304a\u3051\u308b\u4e2d\u4e16\u306e\u985e\u63a8\u304b\u3089\u3001\u4ed6\u5730\u57df\u306e\u3042\u308b\u6642\u4ee3\u3092\u300c\u4e2d\u4e16\u300d\u3068\u547c\u3076\u3002\u305f\u3060\u3057\u3001\u3042\u304f\u307e\u3067\u3082\u985e\u63a8\u3067\u3042\u3063\u3066\u3001\u897f\u6d0b\u53f2\u306b\u304a\u3051\u308b\u4e2d\u4e16\u3068\u540c\u3058\u5e74\u4ee3\u3092\u6307\u3059\u3068\u306f\u9650\u3089\u306a\u3044\u3057\u3001\u300c\u4e2d\u4e16\u300d\u3068\u3044\u3046\u6642\u4ee3\u533a\u5206\u3092\u7528\u3044\u306a\u3044\u5206\u91ce\u306e\u3053\u3068\u3082\u591a\u3044\u3002\u307e\u305f\u3001\u897f\u6d0b\u3067\u306f\u300c\u4e2d\u4e16\u300d\u3068\u3044\u3046\u7528\u8a9e\u3092\u5c02\u3089\u897f\u6d0b\u53f2\u306b\u304a\u3051\u308b\u6642\u4ee3\u533a\u5206\u3068\u3057\u3066\u4f7f\u7528\u3059\u308b\u3002\u4f8b\u3048\u3070\u3001\u4f8b\u3048\u3070\u82f1\u8a9e\u3067\u306f\u65e5\u672c\u53f2\u306b\u304a\u3051\u308b\u300c\u4e2d\u4e16\u300d\u3092\u901a\u5e38\u306f\u300cfeudal Japan\u300d\uff08\u5c01\u5efa\u65e5\u672c\uff09\u3068\u547c\u3073\u3001\u300cmedieval Japan\u300d\uff08\u4e2d\u4e16\u65e5\u672c\uff09\u3068\u306f\u547c\u3070\u306a\u3044\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "In the history of Europe, the Middle Ages or medieval period lasted from the 5th to the 15th century. It began with the fall of the Western Roman Empire and merged into the Renaissance and the Age of Discovery. The Middle Ages is the middle period of the three traditional divisions of Western history: classical antiquity, the medieval period, and the modern period. The medieval period is itself subdivided into the Early, High, and Late Middle Ages. Population decline, counterurbanisation, invasion, and movement of peoples, which had begun in Late Antiquity, continued in the Early Middle Ages. The large-scale movements of the Migration Period, including various Germanic peoples, formed new kingdoms in what remained of the Western Roman Empire. In the seventh century, North Africa and the Middle East\u2014once part of the Byzantine Empire\u2014came under the rule of the Umayyad Caliphate, an Islamic empire, after conquest by Muhammad's successors. Although there were substantial changes in society and political structures, the break with classical antiquity was not complete. The still-sizeable Byzantine Empire survived in the east and remained a major power. The empire's law code, the Corpus Juris Civilis or \"Code of Justinian\", was rediscovered in Northern Italy in 1070 and became widely admired later in the Middle Ages. In the West, most kingdoms incorporated the few extant Roman institutions. Monasteries were founded as campaigns to Christianise pagan Europe continued. The Franks, under the Carolingian dynasty, briefly established the Carolingian Empire during the later 8th and early 9th century. It covered much of Western Europe but later succumbed to the pressures of internal civil wars combined with external invasions\u2014Vikings from the north, Hungarians from the east, and Saracens from the south. During the High Middle Ages, which began after 1000, the population of Europe increased greatly as technological and agricultural innovations allowed trade to flourish and the Medieval Warm Period climate change allowed crop yields to increase. Manorialism, the organisation of peasants into villages that owed rent and labour services to the nobles, and feudalism, the political structure whereby knights and lower-status nobles owed military service to their overlords in return for the right to rent from lands and manors, were two of the ways society was organised in the High Middle Ages. The Crusades, first preached in 1095, were military attempts by Western European Christians to regain control of the Holy Land from Muslims. Kings became the heads of centralised nation states, reducing crime and violence but making the ideal of a unified Christendom more distant. Intellectual life was marked by scholasticism, a philosophy that emphasised joining faith to reason, and by the founding of universities. The theology of Thomas Aquinas, the paintings of Giotto, the poetry of Dante and Chaucer, the travels of Marco Polo, and the Gothic architecture of cathedrals such as Chartres are among the outstanding achievements toward the end of this period and into the Late Middle Ages. The Late Middle Ages was marked by difficulties and calamities including famine, plague, and war, which significantly diminished the population of Europe; between 1347 and 1350, the Black Death killed about a third of Europeans. Controversy, heresy, and the Western Schism within the Catholic Church paralleled the interstate conflict, civil strife, and peasant revolts that occurred in the kingdoms. Cultural and technological developments transformed European society, concluding the Late Middle Ages and beginning the early modern period.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0421\u0440\u0435\u0301\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0435\u043a\u0430\u0301 (\u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0301\u0432\u044c\u0435) \u2014 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0410\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u041d\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De middeleeuwen (ca. 500 tot ca. 1500) vormen in de geschiedenis van Europa de periode tussen de oudheid en de vroegmoderne tijd. Traditioneel situeert men dit door Italiaanse humanisten ge\u00efntroduceerde tijdvak tussen de val van het West-Romeinse Rijk in de vijfde eeuw en de renaissance die vanaf de veertiende eeuw in Itali\u00eb begon. Afhankelijk van de focus die historici hanteren bestaat er echter nogal wat variatie in de afbakening van deze periode. De middeleeuwse periode wordt zelf weer onderverdeeld in de vroege, hoge en late middeleeuwen. De middeleeuwse maatschappij en beschaving zijn ontstaan uit drie duidelijk te onderscheiden bronnen: de Grieks-Romeinse beschaving, het christelijk geloof \u2013 die beide op het grondgebied van het Romeinse Rijk ontstonden of zich daar verder ontwikkelden \u2013 en Germaanse tradities, die binnenvallende volkeren later meebrachten. Kenmerkend voor deze lange periode in de westerse geschiedenis zijn vooral de fragmentatie van het politieke gezag, een overwegend agrarische economie, een samenleving verdeeld tussen een militaire adel (die eigenaar is van het land) en een tot horige gemaakte boerenklasse, en ten slotte een systeem van denken gebaseerd op religie, bepaald door de christelijke kerk.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il Medioevo \u00e8 una delle quattro grandi epoche storiche (antica, medievale, moderna e contemporanea) in cui viene tradizionalmente suddivisa la storia dell'Europa nella storiografia moderna. Comprende il periodo dal V secolo al XV secolo. Segue la Caduta dell'Impero romano d'Occidente nel 476 e precede l'Et\u00e0 moderna. Il termine \"Medioevo\" compare per la prima volta nel XV secolo in latino e riflette l'opinione dei contemporanei per cui tale periodo avrebbe rappresentato una deviazione dalla cultura classica, in opposizione al Rinascimento.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u015aredniowiecze \u2013 epoka w historii Europy trwaj\u0105ca od V wieku do XV wieku, kt\u00f3ra rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 wraz z upadkiem cesarstwa zachodniorzymskiego i trwa\u0142a do epoki renesansu i wielkich odkry\u0107 geograficznych. Jest \u015brodkowym okresem w tradycyjnym podziale historii Europy na staro\u017cytno\u015b\u0107, \u015bredniowiecze i nowo\u017cytno\u015b\u0107. Dzieli si\u0119 na wczesne, pe\u0142ne (dojrza\u0142e) i p\u00f3\u017ane \u015bredniowiecze. Schy\u0142ek staro\u017cytno\u015bci i pocz\u0105tek \u015bredniowiecza charakteryzowa\u0142y si\u0119 spadkiem liczby ludno\u015bci, upadkiem miast i najazdami plemion barbarzy\u0144skich. Na gruzach cesarstwa zachodniorzymskiego plemiona barbarzy\u0144skie (w tym r\u00f3\u017cne ludy germa\u0144skie) tworzy\u0142y nowe pa\u0144stwa. W VII wieku Afryka P\u00f3\u0142nocna i Bliski Wsch\u00f3d, b\u0119d\u0105ce dot\u0105d cz\u0119\u015bci\u0105 cesarstwa wschodniorzymskiego (Cesarstwa Bizanty\u0144skiego), zosta\u0142y podbite przez Arab\u00f3w i sta\u0142y si\u0119 cz\u0119\u015bci\u0105 kalifatu. Chocia\u017c nast\u0105pi\u0142a znacz\u0105ca zmiana stosunk\u00f3w spo\u0142ecznych i struktur politycznych, nie dosz\u0142o do ca\u0142kowitego zerwania z dziedzictwem staro\u017cytno\u015bci. Cesarstwo Bizanty\u0144skie przetrwa\u0142o i nadal by\u0142o znacz\u0105c\u0105 si\u0142\u0105. Kodeks Justyniana (zbi\u00f3r prawa rzymskiego) mia\u0142 istotny wp\u0142yw na rozw\u00f3j \u015bredniowiecznego prawodawstwa. Na zachodzie Europy wi\u0119kszo\u015b\u0107 nowo powsta\u0142ych kr\u00f3lestw zaadaptowa\u0142a niekt\u00f3re z nadal istniej\u0105cych rzymskich instytucji. W miar\u0119 rozprzestrzeniania si\u0119 chrze\u015bcija\u0144stwa by\u0142y zak\u0142adane klasztory. Frankowie pod w\u0142adz\u0105 Karoling\u00f3w stworzyli imperium obejmuj\u0105ce pod koniec VIII i na pocz\u0105tku IX wieku wi\u0119kszo\u015b\u0107 zachodniej Europy. Imperium Karoli\u0144skie rozpad\u0142o si\u0119 w wyniku walk wewn\u0119trznych i towarzysz\u0105cym im najazd\u00f3w: wiking\u00f3w z p\u00f3\u0142nocy, W\u0119gr\u00f3w ze wschodu i Saracen\u00f3w z po\u0142udnia. W okresie pe\u0142nego \u015bredniowiecza (kt\u00f3re zacz\u0119\u0142o si\u0119 w XI wieku) znacznie wzros\u0142a liczba ludno\u015bci Europy. By\u0142o to wynikiem rozwoju technologii i rolnictwa, co w po\u0142\u0105czeniu ze zmian\u0105 klimatu w okresie \u015bredniowiecznego optimum klimatycznego pozwoli\u0142o na wzrost plon\u00f3w i rozw\u00f3j handlu. Stosunki spo\u0142eczne opiera\u0142y si\u0119 na systemie lennym, w kt\u00f3rym \u2013 w zamian za lenno \u2013 wasal by\u0142 zobowi\u0105zany do \u015bwiadcze\u0144 wojskowych na rzecz seniora, oraz podda\u0144stwie ch\u0142op\u00f3w, kt\u00f3rzy byli zobowi\u0105zani do \u015bwiadczenia danin i pracy na rzecz feuda\u0142\u00f3w. W celu odzyskania z r\u0105k muzu\u0142man\u00f3w znajduj\u0105cej si\u0119 na Bliskim Wschodzie Ziemi \u015awi\u0119tej organizowano od XI do XIII wieku wyprawy zbrojne katolickiego rycerstwa \u2013 krucjaty. Pierwsza krucjata zosta\u0142a og\u0142oszona w 1095 podczas synodu w Clermont. W tym okresie zacz\u0119\u0142y si\u0119 tworzy\u0107 scentralizowane pa\u0144stwa narodowe. \u017bycie intelektualne tego okresu by\u0142o zdominowane przez scholastyk\u0119 \u2013 filozofi\u0119 uzasadniaj\u0105c\u0105 prawdy wiary. Powstawa\u0142y pierwsze uniwersytety. Do wybitnych osi\u0105gni\u0119\u0107 \u015bredniowiecza nale\u017ca\u0142y filozofia Tomasza z Akwinu, malarstwo Giotta, poezja Dantego i Chaucera, podr\u00f3\u017ce Marco Polo i architektura gotyckich katedr (np. w Chartres). W okresie p\u00f3\u017anego \u015bredniowiecza kl\u0119ski g\u0142odu, zarazy i wojny spowodowa\u0142y znaczny spadek liczby ludno\u015bci Europy; pomi\u0119dzy 1347 a 1350 czarna \u015bmier\u0107 przyczyni\u0142a si\u0119 do \u015bmierci oko\u0142o 1/3 \u00f3wczesnej populacji Europy. Wojnom pomi\u0119dzy pa\u0144stwami, wojnom domowym i buntom ch\u0142opskim towarzyszy\u0142y spory, herezje i wielka schizma w Ko\u015bciele katolickim. Zmiany w kulturze i technologii przekszta\u0142ci\u0142y spo\u0142ecze\u0144stwa europejskie, oznaczaj\u0105c kres \u015bredniowiecza i pocz\u0105tek dziej\u00f3w nowo\u017cytnych.",
                "lang": "pl"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JuengeresMathildenkreuz.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 745297449,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 18836,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/width": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "(120 * 497 / 594) round 0",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 135,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/direction": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "horizontal",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/footer": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Territorial divisions of the Carolingian Empire in 843, 855, and 870",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Ryosuke_Inagaki": {
        "http://dbpedia.org/ontology/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Norman_Cantor": {
        "http://dbpedia.org/property/period": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Evelyn_Procter": {
        "http://dbpedia.org/property/subDiscipline": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/St_Matthew's_Chapel_(I\u017c-\u017bg\u0127ir)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/architecturalStyle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Middle_ages": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Holy_Roman_Empire": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/\u00dcberlingen": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Visby_City_Wall": {
        "http://dbpedia.org/property/architecture": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Old_Aker_Church": {
        "http://dbpedia.org/property/yearBuilt": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Abbey_of_Saint_Gall": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Amphora": {
        "http://dbpedia.org/property/created": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Justanids": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kacper_Ryx": {
        "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Unification_of_Norway": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Medieaval": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Europe_in_the_middle_ages": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Landgraviate_of_Hesse": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Mongoliad": {
        "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Principality_of_Brunswick-Wolfenb\u00fcttel": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Barony_of_Estamira": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Barony_of_Gritzena": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Barony_of_Veligosti": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Masmughans_of_Damavand": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Alania": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Antiochia_ad_Cragum": {
        "http://dbpedia.org/property/cultures": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Crown_of_the_Kingdom_of_Poland": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Armenia_(antiquity)": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Valencia": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Carolingian_Empire": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Afrighids": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ma'munids": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bedford,_Greater_Manchester": {
        "http://dbpedia.org/property/start": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Toledo": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Artsakh": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Duchy_of_Normandy": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Aragon": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Le\u00f3n": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Neumark": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Middle_Age": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Medieval_age": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Life_in_the_Middle_Ages": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Municipalities_of_Portugal": {
        "http://dbpedia.org/property/startDate": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Freguesia": {
        "http://dbpedia.org/property/startDate": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Zo\u00e9_Oldenbourg": {
        "http://dbpedia.org/ontology/genre": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Medeival_period": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mideval": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mediaeval_history": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Poland_(1385\u20131569)": {
        "http://dbpedia.org/property/era": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Middle-Age": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Medieval_period": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Medi\u00e6val_period": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Medieval_Ages": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Medieval_kingdom": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages_in_Western_Europe": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Medieval_European_history": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mediaevel": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Medieval_era": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Medieval_Europe": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Medieval_Period": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Midieval_period": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Medi\u00e6val": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Medieval_Asia": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Medi\u00e6val_History": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Government_in_the_High_Middle_Ages": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages"
            }
        ]
    }
}