{
    "http://dbpedia.org/resource/Devlag": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Socialist_Party_(Romania)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deutscher_Volksverband": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Yugoslav_National_Movement": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Alliance_(United_States)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nordic_Reich_Party": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gertrud_Scholtz-Klink": {
        "http://dbpedia.org/ontology/knownFor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Heinz_Jost": {
        "http://dbpedia.org/ontology/occupation": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/motive": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nazi_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Party": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Carl_Schmitt": {
        "http://dbpedia.org/ontology/philosophicalSchool": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gottfried_Feder": {
        "http://dbpedia.org/property/contributions": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/schoolTradition": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ratniks": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bulgarian_National_Socialist_Workers_Party": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ferenc_Rajniss": {
        "http://dbpedia.org/ontology/knownFor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Zolt\u00e1n_B\u00f6sz\u00f6rm\u00e9ny": {
        "http://dbpedia.org/ontology/knownFor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Zolt\u00e1n_Mesk\u00f3": {
        "http://dbpedia.org/ontology/knownFor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Government_of_National_Unity_(Hungary)": {
        "http://dbpedia.org/property/status": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Werner_Catel": {
        "http://dbpedia.org/property/motive": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Miguel_Serrano": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Keller": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/German_Chileans": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Religious_views_of_Adolf_Hitler": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Theodor_Habicht": {
        "http://dbpedia.org/ontology/knownFor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Free_German_Workers'_Party": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Reich_Party": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Omnipotent_Government": {
        "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Origins_of_Totalitarianism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/From_Darwin_to_Hitler": {
        "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_socialism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Socialist_League": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/List_of_former_Nazi_Party_members": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Nazism": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Germany": {
        "http://dbpedia.org/ontology/governmentType": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/German_American_Bund": {
        "http://dbpedia.org/property/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nazism": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Cognition100023271"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PoliticalOrientation106212839"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Orientation106208021"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Attitude106193203"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPoliticalIdeologies"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatIdeologies"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PsychologicalFeature100023100"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u7eb3\u7cb9\u4e3b\u4e49",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Nazisme",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Nazism",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Nationaalsocialisme",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30ca\u30c1\u30ba\u30e0",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Narodowy socjalizm",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Nazionalsocialismo",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Nazismo",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Nazismo",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Nationalsozialismus",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0646\u0627\u0632\u064a\u0629",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b-\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c",
                "lang": "ru"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u7eb3\u7cb9\u4e3b\u4e49\uff08\u300c\u7d0d\u7cb9\u300d\u97f3\u8b6f\u81ea Nazi\uff0c\u672c\u8eab\u662f\u7e2e\u5beb\uff0c\u4f86\u81ea\u5fb7\u8a9e\u7684\u300c\u570b\u5bb6\u6c11\u65cf\u793e\u6703\u4e3b\u7fa9\u300d\uff1aNationalsozialismus\uff09\uff0c\u63071933\u5e74\u81f31945\u5e74\u95f4\u7edf\u6cbb\u5fb7\u56fd\u7684\u72ec\u88c1\u653f\u6cbb\uff0c\u5373\u201c\u7b2c\u4e09\u5e1d\u56fd\u201d\u3002\u201c\u7eb3\u7cb9\u201d\u8fd9\u4e2a\u8bcd\u5728\u5fb7\u8bed\u4e2d\u7684\u542b\u4e49\u4e26\u4e0d\u5177\u6709\u6975\u70ba\u660e\u78ba\u7684\u610f\u6db5\uff0c\u7136\u800c\uff0c\u7d0d\u7cb9\u4e3b\u7fa9\u610f\u8b58\u5f62\u614b\u7684\u7cbe\u795e\u662f\u201c\u5c6c\u65bc\u4e00\u500b\u6c11\u65cf\u7684\u201d\uff0c\u4e5f\u79f0\u4e3a\u6c11\u65cf\u56fd\u5bb6\u793e\u4f1a\u4e3b\u4e49\u3002\u7eb3\u7cb9\u4e3b\u4e49\u4e4b\u6c11\u65cf\u89c0\u4e43\u4e3b\u5f20\u570b\u5bb6\u6743\u529b\u4e4b\u7d55\u5c0d\u96c6\u4e2d\u5316\uff0c\u5373\u6781\u6743\u4e3b\u4e49\uff0c\u4f46\u5176\u5247\u4e0d\u5b8c\u5168\u7b49\u540c\u65bc\u50b3\u7d71\u610f\u7fa9\u4e0a\u7684\u6cd5\u897f\u65af\u4e3b\u4e49\uff0c\u4f46\u7d0d\u7cb9\u8207\u7fa9\u5927\u5229\u6cd5\u897f\u65af\u4e3b\u7fa9\u57f7\u653f\u8005\u58a8\u7d22\u91cc\u5c3c\u6700\u7d42\u6210\u70ba\u660e\u78ba\u7684\u76df\u53cb\u3002 \u963f\u9053\u592b\u00b7\u5e0c\u7279\u52d2\u4e43\u56fd\u5bb6\u793e\u4f1a\u4e3b\u4e49\u5fb7\u56fd\u5de5\u4eba\u515a\uff08Nationalsozialistische Deutsche Arbeiterpartei\uff0c\u6216\u7f29\u5199\u4e3aNSDAP\uff09\u7684\u9886\u8896\u3002\u7d0d\u7cb9\u9ee8\u57f7\u653f\u65f6\u671f\u7684\u5fb7\u56fd\u901a\u79f0\u4e3a\u300c\u7eb3\u7cb9\u5fb7\u56fd\u300d\u3001\u300c\u7b2c\u4e09\u5e1d\u570b\u300d\uff0c\u800c\u6b63\u5f0f\u570b\u865f\u4e43\u300c\u5927\u5fb7\u610f\u5fd7\u5e1d\u570b\u300d\uff08Gro\u00dfdeutsches Reich\uff09\u3002\u7eb3\u7cb9\u4e3b\u4e49\u7684\u8ffd\u96a8\u8005\u79f0\u4e3a\u7eb3\u7cb9\u4e3b\u4e49\u8005\u3002\u76ee\u524d\u4ecd\u6709\u7eb3\u7cb9\u4e3b\u4e49\u8005\u5373\u65b0\u7eb3\u7cb9\u5728\u5404\u56fd\u6d3b\u52a8\uff0c\u5426\u8ba4\u548c\u6de1\u5316\u7336\u592a\u4eba\u5927\u5c60\u6740\u53ca\u5176\u5bf9\u5176\u4ed6\u7eb3\u7cb9\u884c\u5f84\u8fdb\u884c\u5ba3\u4f20\uff08\u4f8b\u5982\u79f0\u72b9\u592a\u4eba\u906d\u5230\u7eb3\u7cb9\u5c60\u6740\u662f\u6709\u539f\u56e0\u7684\uff0c\u4e8c\u5341\u4e16\u7eaa\u521d\u7684\u7ecf\u6d4e\u5927\u8427\u6761\u6709\u72b9\u592a\u4eba\u7684\u53c2\u4e0e\u7b49\uff09\uff0c\u5e76\u52aa\u529b\u7f8e\u5316\u7eb3\u7cb9\u653f\u6743\u7684\u653f\u7b56\u548c\u884c\u4e3a\uff0c\u5e76\u4ee5\u6781\u7aef\u4e4b\u6c11\u65cf\u4e3b\u4e49\u3001\u7a2e\u65cf\u4e3b\u7fa9\u548c\u6392\u5916\u66b4\u529b\u4e3a\u4e3b\u8981\u5ba3\u4f20\u5185\u5bb9\u3002 \u7eb3\u7cb9\u4e3b\u4e49\u5e76\u975e\u4e00\u4e2a\u4e25\u683c\u5b9a\u4e49\u7684\u610f\u8bc6\u5f62\u6001\uff0c\u800c\u662f\u4e8c\u6230\u524d\u5fb7\u570b\u5883\u5167\u4e00\u90e8\u4efd\u653f\u6cbb\u89c2\u70b9\u7684\u96c6\u5408\uff1a\u6781\u7aef\u7231\u56fd\u4e3b\u4e49\u3001\u79cd\u65cf\u4e3b\u4e49\u3001\u4f18\u751f\u5b66\u3001\u6781\u6743\u4e3b\u4e49\u3001\u53cd\u5171\u7522\u3001\u53cd\u540c\u6027\u604b\u3001\u53cd\u72b9\u592a\u3001\u7b2c\u4e09\u4f4d\u7f6e\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "National Socialism (German: Nationalsozialismus), more commonly known as Nazism (/\u02c8n\u0251\u02d0ts\u026az\u0259m, \u02c8n\u00e6-/), is the ideology and practice associated with the 20th-century German Nazi Party and Nazi state, as well as other far-right groups. Usually characterized as a form of fascism that incorporates scientific racism and antisemitism, Nazism developed out of the influences of Pan-Germanism, the V\u00f6lkisch German nationalist movement and the anti-communist Freikorps paramilitary groups that emerged during the Weimar Republic after German defeat in World War I.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le national-socialisme (en allemand : Nationalsozialismus), plus couramment d\u00e9sign\u00e9 en fran\u00e7ais sous l'abr\u00e9viation nazisme, est l'id\u00e9ologie politique du Parti national-socialiste des travailleurs allemands (NSDAP), parti politique d'extr\u00eame droite fond\u00e9 en Allemagne en 1920 et dirig\u00e9 par Adolf Hitler. Cette id\u00e9ologie th\u00e9orise une hi\u00e9rarchie au sein d'une esp\u00e8ce humaine divis\u00e9e en \u00ab races \u00bb, au sommet de laquelle elle place la \u00ab race aryenne \u00bb. Le nazisme est le seul type de fascisme incorporant \u00e0 la fois racisme biologique et antis\u00e9mitisme. Par extension, le terme nazisme d\u00e9signe le r\u00e9gime politique inspir\u00e9 de cette id\u00e9ologie, dictature totalitaire et expansionniste dirig\u00e9e par Adolf Hitler de 1933 \u00e0 1945 et connue sous les noms de Troisi\u00e8me Reich et d'Allemagne nazie.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Der Nationalsozialismus ist eine radikal antisemitische, rassistische, antikommunistische und antidemokratische Ideologie. Seine Wurzeln hatte er in der V\u00f6lkischen Bewegung, die sich etwa zu Beginn der 1880er Jahre im deutschen Kaiserreich und in \u00d6sterreich-Ungarn entwickelt hatte. Ab 1919, nach dem Ersten Weltkrieg, wurde er zu einer eigenst\u00e4ndigen politischen Bewegung im deutschsprachigen Raum. Diese strebte wie der 1922 in Italien zur Macht gelangte Faschismus einen autorit\u00e4ren F\u00fchrerstaat an, unterschied sich aber von ihm durch den extremen Antisemitismus.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Nazismo es la contracci\u00f3n de la voz alemana Nationalsozialismus, que significa nacionalsocialismo, y hace referencia a todo lo relacionado con la ideolog\u00eda y el r\u00e9gimen que gobern\u00f3 Alemania de 1933 a 1945 con la llegada al poder del Partido Nacionalsocialista Obrero Alem\u00e1n de Adolf Hitler (NSDAP), el autoproclamado Tercer Reich y Austria a partir de la Anschluss, as\u00ed como los dem\u00e1s territorios que lo conformaron \u2014Sudetes, Memel, Danzig y otras tierras en Polonia, Francia, Checoslovaquia, Hungr\u00eda, Pa\u00edses Bajos, Dinamarca y Noruega\u2014. La Alemania de este per\u00edodo se conoce como la Alemania nazi.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Het nationaalsocialisme, ook wel ingekort tot nazisme, is een aan het fascisme verwante ideologie die na de Eerste Wereldoorlog in Duitsland ontstond. Meestal wordt het woord gebruikt als omschrijving van de dictatuur die Duitsland beheerste van 1933 tot en met 1945 (ook bekend als de periode van het 'Derde Rijk' of 'nazi-Duitsland'). Adolf Hitler was de voornaamste ideologische vormgever van het nationaalsocialisme en tevens de leider van de NSDAP, de politieke partij die het nazisme vertegenwoordigde in de politieke arena. Nadat deze NSDAP de alleenheerschappij in Duitsland verkreeg werd hij de totalitaire dictator oftewel absolute alleenheerser (F\u00fchrer) van Duitsland.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Nacional-Socialismo (em alem\u00e3o: Nationalsozialismus), mais comumente conhecido como nazismo, \u00e9 a ideologia de extrema-direita associada ao Partido Nazista, ao Estado nazista, bem como a outros grupos ultradireitistas. Normalmente caracterizado como uma forma de fascismo que incorpora o racismo cient\u00edfico e o antissemitismo, o nazismo se desenvolveu a partir das influ\u00eancias de ideias pangerm\u00e2nicas, do movimento nacionalista alem\u00e3o V\u00f6lkisch e de grupos paramilitares anticomunistas chamados Freikorps, que surgiram durante a Rep\u00fablica de Weimar ap\u00f3s a derrota alem\u00e3 na Primeira Guerra Mundial. O termo \"nacional-socialismo\" surgiu a partir da tentativa de redefini\u00e7\u00e3o nacionalista do conceito de \"socialismo\", para criar uma alternativa tanto ao socialismo internacionalista marxista quanto ao capi",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30ca\u30c1\u30ba\u30e0\uff08\u82f1: Nazism\u3001\u72ec: Nationalsozialismus\uff09\u306f\u3001\u56fd\u5bb6\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u30c9\u30a4\u30c4\u52b4\u50cd\u8005\u515a\uff08\u30ca\u30c1\u30b9\uff09\u3092\u4ee3\u8868\u3068\u3059\u308b\u30a4\u30c7\u30aa\u30ed\u30ae\u30fc\u30021933\u5e74\u304b\u30891945\u5e74\u307e\u3067\u306e\u30ca\u30c1\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u671f\u9593\u306b\u306f\u56fd\u5bb6\u306e\u516c\u5f0f\u30a4\u30c7\u30aa\u30ed\u30ae\u30fc\u3068\u3055\u308c\u305f\u3002\u30ca\u30c1\u30ba\u30e0\u4ee5\u5916\u306e\u653f\u6cbb\u7684\u7acb\u5834\u304b\u3089\u306f\u6975\u53f3\u306b\u5206\u985e\u3055\u308c\u3001\u5177\u4f53\u4f8b\u3068\u3057\u3066\u6319\u3052\u3089\u308c\u308b\u5834\u5408\u304c\u591a\u3044\u3002\u65e5\u672c\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u56fd\u5bb6\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u7b49\u306e\u8a33\u8a9e\u304c\u5f53\u3066\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u0301\u043b-\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0301\u0437\u043c (\u043d\u0435\u043c. Nationalsozialismus), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0446\u0438\u0437\u043c \u2014 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0432 \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u043c \u0440\u0435\u0439\u0445\u0435, \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u043e\u0439 \u0444\u0430\u0448\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0441 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0438 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043c\u0438\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430. \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b-\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c \u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u043b\u044f\u043b \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e \u043e\u0431\u0448\u0438\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0440\u0430\u0441\u043e\u0432\u043e \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0442.\u043d. \u00ab\u0430\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0441\u044b\u00bb, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0432\u0441\u0451 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0435\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 (\u00ab\u0442\u044b\u0441\u044f\u0447\u0435\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0439\u0445\u00bb). \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b-\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043e\u0434\u043d\u0443 \u0438\u0437 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0442\u043e\u0442\u0430\u043b\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064a\u0629 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Nationalsozialismus) \u0647\u064a \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u062a\u0623\u0633\u0633\u062a \u0641\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649\u060c \u062d\u064a\u062b \u062a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u0645\u0648\u0646 \u0644\u0644\u062d\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0645\u064a \u0627\u0644\u0627\u0634\u062a\u0631\u0627\u0643\u064a \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u062a\u062d\u062a \u0632\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0623\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0647\u062a\u0644\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0647\u064a\u0645\u0646\u0629 \u0639\u0627\u0645 1933 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0648\u0625\u0646\u0634\u0627\u0621 \u0645\u0627 \u0633\u0645\u064a \u0628\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0632\u0639\u064a\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629. \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u062b\u0627\u0631\u062a \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0642\u062f \u0627\u062a\u0647\u0645\u062a \u0628\u0627\u0631\u062a\u0643\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0647\u0648\u0644\u0648\u0643\u0648\u0633\u062a \u0648\u0647\u064a \u0625\u0628\u0627\u062f\u0629 \u062c\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0642\u064f\u062a\u0644 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0645\u0627 \u064a\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0633\u062a\u0629 \u0645\u0644\u0627\u064a\u064a\u0646 \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a. \u0645\u0627 \u0632\u0627\u0644\u062a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0643\u0627\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0647\u062f\u0627\u0641 \u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0642\u0627\u0626\u062f \u0648\u0623\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0623\u062d\u0632\u0627\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u062a\u0633\u0645\u0649 Neonazismus \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 (\u0627\u0644\u0642\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f\u0629)",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Narodowy socjalizm, nazizm (skr\u00f3t od niem. Nationalsozialismus), czasem okre\u015blany r\u00f3wnie\u017c jako hitleryzm (od nazwiska Adolfa Hitlera) \u2013 rasistowska, antykomunistyczna, antydemokratyczna i antysemicka ideologia Niemieckiej Narodowosocjalistycznej Partii Robotnik\u00f3w (NSDAP). Niemiecka skrajna odmiana faszyzmu, opieraj\u0105ca si\u0119 na biologicznym rasizmie, w szczeg\u00f3lno\u015bci na antysemityzmie, czerpi\u0105ca z hase\u0142 zar\u00f3wno nacjonalistycznych, jak i socjalnych, trudna do jednoznacznego uplasowania na klasycznej osi prawica-lewica. Ideologia pa\u0144stwowa w czasie sprawowania w\u0142adzy w totalitarnych Niemczech przez NSDAP w latach 1933\u20131945.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il nazionalsocialismo, o pi\u00f9 semplicemente nazismo, \u00e8 un'ideologia di estrema destra che ha avuto la propria massima diffusione in Europa, nella prima met\u00e0 del XX secolo. Si caratterizza per una visione nazionalista del socialismo radicale, populista, xenofoba, razzista e totalitaria. Nacque subito dopo la prima guerra mondiale in Germania.",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Early_timeline_of_Nazism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Totalitarianism"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Nazismo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Nazisme"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Nazionalsozialismo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/4041316-0"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.bbc.co.uk/things/d0e383fd-b785-415e-b0ad-108ef9a20ce0#id"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u039d\u03b1\u03b6\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q7310"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Nazionalsocialismo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30ca\u30c1\u30ba\u30e0"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\ub098\uce58\uc998"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.05hyf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Nazismo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Narodowy_socjalizm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Nazism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q7310"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Nazisme"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Nacismus"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Nationalsozialismus"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Nationaalsocialisme"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Racism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-communism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Far-right_politics"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_German_history"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Politics_of_Nazi_Germany"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Antisemitism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Totalitarianism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:The_Holocaust"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Nazism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Fascism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Nationalism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Political_ideologies"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Adolf_Hitler"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_NSDAP_(1920\u20131945).svg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nazism"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/s": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "y",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/portal": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Nazi Germany",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "History",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fascism",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nazism?oldid=740321276"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/commonsSearch": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "National Socialism",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://avalon.law.yale.edu/subject_menus/nca_v4menu.asp"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.ns-archiv.de/index.php"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.nytimes.com/slideshow/2010/10/16/world/20101016_HITLER.html"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/sSearch": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Nazi War Crimes Disclosure Act",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Der Nationalsozialismus ist eine radikal antisemitische, rassistische, antikommunistische und antidemokratische Ideologie. Seine Wurzeln hatte er in der V\u00f6lkischen Bewegung, die sich etwa zu Beginn der 1880er Jahre im deutschen Kaiserreich und in \u00d6sterreich-Ungarn entwickelt hatte. Ab 1919, nach dem Ersten Weltkrieg, wurde er zu einer eigenst\u00e4ndigen politischen Bewegung im deutschsprachigen Raum. Diese strebte wie der 1922 in Italien zur Macht gelangte Faschismus einen autorit\u00e4ren F\u00fchrerstaat an, unterschied sich aber von ihm durch den extremen Antisemitismus. Die 1920 gegr\u00fcndete Nationalsozialistische Deutsche Arbeiterpartei (NSDAP) gelangte unter Adolf Hitler am 30. Januar 1933 in Deutschland zur Macht, wandelte die Weimarer Republik durch die \u201eGleichschaltung\u201c in eine totalit\u00e4re Diktatur um und l\u00f6ste ab 1939 mit dem Polenfeldzug den Zweiten Weltkrieg aus. In dessen Verlauf ver\u00fcbten die Nationalsozialisten und ihre Helfer zahlreiche Kriegsverbrechen und Massenmorde, darunter den Holocaust an etwa sechs Millionen europ\u00e4ischen Juden (1941\u20131945). Die Zeit des Nationalsozialismus endete mit der bedingungslosen Kapitulation der Wehrmacht am 8. Mai 1945. Seitdem beeinflusst die Bew\u00e4ltigung der NS-Vergangenheit die Politik. NS-Propaganda, das Verwenden damaliger Symbole und politische Bet\u00e4tigung im nationalsozialistischen Sinn sind seit 1945 in Deutschland und \u00d6sterreich verboten. In weiteren Staaten bestehen \u00e4hnliche Verbote. Im Neonazismus und Rechtsextremismus werden nationalsozialistische Ideen und Ziele weiter vertreten.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il nazionalsocialismo, o pi\u00f9 semplicemente nazismo, \u00e8 un'ideologia di estrema destra che ha avuto la propria massima diffusione in Europa, nella prima met\u00e0 del XX secolo. Si caratterizza per una visione nazionalista del socialismo radicale, populista, xenofoba, razzista e totalitaria. Nacque subito dopo la prima guerra mondiale in Germania. Il Partito Nazionalsocialista Tedesco dei Lavoratori (NSDAP) sotto Adolf Hitler sal\u00ec al potere nel 1933 trasformando il Reich tedesco nel periodo 1933-1945 in un totalitario \"Stato Leader\", la Germania nazista o Terzo Reich, ispirato completamente all'ideologia nazionalsocialista, all'antisemitismo e al pangermanesimo. Con l'invasione della Polonia, nel 1939 innesc\u00f2 la seconda guerra mondiale. L'esperienza nazista come sistema di governo si \u00e8 conclusa con la resa incondizionata dell'esercito tedesco in data 8 maggio 1945 e la vittoria militare delle contrapposte forze alleate. Il termine \"nazionalsocialismo\" ed il concetto di socialismo nazionale, preesistenti al 1919 da almeno un trentennio e di diverso e vario utilizzo, si videro confluire in quell'anno nel nome del DAP, Deutsche Arbeiterpartei, in realt\u00e0 fondato nel 1903 in Austria, il cui nome venne riutilizzato da Hitler per poi rinominarsi nel 1920 appunto come NSDAP. Hitler ha definito i concetti di nazionalismo e socialismo in modo molto personale: il nazionalismo \u00e8 citato come la devozione del singolo per la sua comunit\u00e0 nazionale, mentre il socialismo \u00e8 descritto come una responsabilit\u00e0 della comunit\u00e0 nazionale per l'individuo.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u7eb3\u7cb9\u4e3b\u4e49\uff08\u300c\u7d0d\u7cb9\u300d\u97f3\u8b6f\u81ea Nazi\uff0c\u672c\u8eab\u662f\u7e2e\u5beb\uff0c\u4f86\u81ea\u5fb7\u8a9e\u7684\u300c\u570b\u5bb6\u6c11\u65cf\u793e\u6703\u4e3b\u7fa9\u300d\uff1aNationalsozialismus\uff09\uff0c\u63071933\u5e74\u81f31945\u5e74\u95f4\u7edf\u6cbb\u5fb7\u56fd\u7684\u72ec\u88c1\u653f\u6cbb\uff0c\u5373\u201c\u7b2c\u4e09\u5e1d\u56fd\u201d\u3002\u201c\u7eb3\u7cb9\u201d\u8fd9\u4e2a\u8bcd\u5728\u5fb7\u8bed\u4e2d\u7684\u542b\u4e49\u4e26\u4e0d\u5177\u6709\u6975\u70ba\u660e\u78ba\u7684\u610f\u6db5\uff0c\u7136\u800c\uff0c\u7d0d\u7cb9\u4e3b\u7fa9\u610f\u8b58\u5f62\u614b\u7684\u7cbe\u795e\u662f\u201c\u5c6c\u65bc\u4e00\u500b\u6c11\u65cf\u7684\u201d\uff0c\u4e5f\u79f0\u4e3a\u6c11\u65cf\u56fd\u5bb6\u793e\u4f1a\u4e3b\u4e49\u3002\u7eb3\u7cb9\u4e3b\u4e49\u4e4b\u6c11\u65cf\u89c0\u4e43\u4e3b\u5f20\u570b\u5bb6\u6743\u529b\u4e4b\u7d55\u5c0d\u96c6\u4e2d\u5316\uff0c\u5373\u6781\u6743\u4e3b\u4e49\uff0c\u4f46\u5176\u5247\u4e0d\u5b8c\u5168\u7b49\u540c\u65bc\u50b3\u7d71\u610f\u7fa9\u4e0a\u7684\u6cd5\u897f\u65af\u4e3b\u4e49\uff0c\u4f46\u7d0d\u7cb9\u8207\u7fa9\u5927\u5229\u6cd5\u897f\u65af\u4e3b\u7fa9\u57f7\u653f\u8005\u58a8\u7d22\u91cc\u5c3c\u6700\u7d42\u6210\u70ba\u660e\u78ba\u7684\u76df\u53cb\u3002 \u963f\u9053\u592b\u00b7\u5e0c\u7279\u52d2\u4e43\u56fd\u5bb6\u793e\u4f1a\u4e3b\u4e49\u5fb7\u56fd\u5de5\u4eba\u515a\uff08Nationalsozialistische Deutsche Arbeiterpartei\uff0c\u6216\u7f29\u5199\u4e3aNSDAP\uff09\u7684\u9886\u8896\u3002\u7d0d\u7cb9\u9ee8\u57f7\u653f\u65f6\u671f\u7684\u5fb7\u56fd\u901a\u79f0\u4e3a\u300c\u7eb3\u7cb9\u5fb7\u56fd\u300d\u3001\u300c\u7b2c\u4e09\u5e1d\u570b\u300d\uff0c\u800c\u6b63\u5f0f\u570b\u865f\u4e43\u300c\u5927\u5fb7\u610f\u5fd7\u5e1d\u570b\u300d\uff08Gro\u00dfdeutsches Reich\uff09\u3002\u7eb3\u7cb9\u4e3b\u4e49\u7684\u8ffd\u96a8\u8005\u79f0\u4e3a\u7eb3\u7cb9\u4e3b\u4e49\u8005\u3002\u76ee\u524d\u4ecd\u6709\u7eb3\u7cb9\u4e3b\u4e49\u8005\u5373\u65b0\u7eb3\u7cb9\u5728\u5404\u56fd\u6d3b\u52a8\uff0c\u5426\u8ba4\u548c\u6de1\u5316\u7336\u592a\u4eba\u5927\u5c60\u6740\u53ca\u5176\u5bf9\u5176\u4ed6\u7eb3\u7cb9\u884c\u5f84\u8fdb\u884c\u5ba3\u4f20\uff08\u4f8b\u5982\u79f0\u72b9\u592a\u4eba\u906d\u5230\u7eb3\u7cb9\u5c60\u6740\u662f\u6709\u539f\u56e0\u7684\uff0c\u4e8c\u5341\u4e16\u7eaa\u521d\u7684\u7ecf\u6d4e\u5927\u8427\u6761\u6709\u72b9\u592a\u4eba\u7684\u53c2\u4e0e\u7b49\uff09\uff0c\u5e76\u52aa\u529b\u7f8e\u5316\u7eb3\u7cb9\u653f\u6743\u7684\u653f\u7b56\u548c\u884c\u4e3a\uff0c\u5e76\u4ee5\u6781\u7aef\u4e4b\u6c11\u65cf\u4e3b\u4e49\u3001\u7a2e\u65cf\u4e3b\u7fa9\u548c\u6392\u5916\u66b4\u529b\u4e3a\u4e3b\u8981\u5ba3\u4f20\u5185\u5bb9\u3002 1919\u5e741\u67085\u65e5\u7d0d\u7cb9\u7684\u524d\u8eab\uff0c\u5fb7\u570b\u5de5\u4eba\u9ee8\uff08\u5fb7\u6587\uff1aDeutsche Arbeiterpartei\uff09\u6b63\u5f0f\u6210\u7acb\uff0c\u5275\u7acb\u8005\u662f\u5b89\u6771\u00b7\u5fb7\u840a\u514b\u65af\u52d2\u3002\u5e0c\u7279\u52d2\u4e8e1919\u5e749\u6708\u52a0\u5165\u7eb3\u7cb9\u515a\uff0c\u5e76\u6210\u4e3a\u4e86\u5ba3\u4f20\u90e8\u7684\u5934\u76ee\u3002\u968f\u540e\u4ed6\u63d0\u8bae\u5c06\u515a\u540d\u66f4\u6539\u4e3a\u793e\u4f1a\u9769\u547d\u515a\uff08\u4f46\u6700\u7ec8\u672a\u88ab\u91c7\u7eb3\uff09\u3002\u8be5\u515a\u540e\u4e8e1920\u5e741\u6708\u6b63\u5f0f\u66f4\u540d\u4e3a\u56fd\u5bb6\u793e\u4f1a\u4e3b\u4e49\u5fb7\u610f\u5fd7\u5de5\u4eba\u515a\u3002\u5e0c\u7279\u52d2\u4e8e1921\u5e747\u670829\u65e5\u51fa\u4efb\u8be5\u515a\u515a\u9b41\u3002 \u7eb3\u7cb9\u4e3b\u4e49\u5e76\u975e\u4e00\u4e2a\u4e25\u683c\u5b9a\u4e49\u7684\u610f\u8bc6\u5f62\u6001\uff0c\u800c\u662f\u4e8c\u6230\u524d\u5fb7\u570b\u5883\u5167\u4e00\u90e8\u4efd\u653f\u6cbb\u89c2\u70b9\u7684\u96c6\u5408\uff1a\u6781\u7aef\u7231\u56fd\u4e3b\u4e49\u3001\u79cd\u65cf\u4e3b\u4e49\u3001\u4f18\u751f\u5b66\u3001\u6781\u6743\u4e3b\u4e49\u3001\u53cd\u5171\u7522\u3001\u53cd\u540c\u6027\u604b\u3001\u53cd\u72b9\u592a\u3001\u7b2c\u4e09\u4f4d\u7f6e\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Het nationaalsocialisme, ook wel ingekort tot nazisme, is een aan het fascisme verwante ideologie die na de Eerste Wereldoorlog in Duitsland ontstond. Meestal wordt het woord gebruikt als omschrijving van de dictatuur die Duitsland beheerste van 1933 tot en met 1945 (ook bekend als de periode van het 'Derde Rijk' of 'nazi-Duitsland'). Adolf Hitler was de voornaamste ideologische vormgever van het nationaalsocialisme en tevens de leider van de NSDAP, de politieke partij die het nazisme vertegenwoordigde in de politieke arena. Nadat deze NSDAP de alleenheerschappij in Duitsland verkreeg werd hij de totalitaire dictator oftewel absolute alleenheerser (F\u00fchrer) van Duitsland.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u0301\u043b-\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0301\u0437\u043c (\u043d\u0435\u043c. Nationalsozialismus), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0446\u0438\u0437\u043c \u2014 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0432 \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u043c \u0440\u0435\u0439\u0445\u0435, \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u043e\u0439 \u0444\u0430\u0448\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0441 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0438 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043c\u0438\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430. \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b-\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c \u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u043b\u044f\u043b \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e \u043e\u0431\u0448\u0438\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0440\u0430\u0441\u043e\u0432\u043e \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0442.\u043d. \u00ab\u0430\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0441\u044b\u00bb, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0432\u0441\u0451 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0435\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 (\u00ab\u0442\u044b\u0441\u044f\u0447\u0435\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0439\u0445\u00bb). \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b-\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043e\u0434\u043d\u0443 \u0438\u0437 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0442\u043e\u0442\u0430\u043b\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430. \u041d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u043d\u0430\u0446\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0443\u044e \u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044e \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u044e\u0449\u0443\u044e \u043a\u0440\u0430\u0439\u043d\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c \u0441 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c, \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442, \u0447\u0442\u043e \u043d\u0430\u0446\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u043d\u0435 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439, \u0442\u0430\u043a \u043a\u0430\u043a \u043e\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430\u0435\u0442 \u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Narodowy socjalizm, nazizm (skr\u00f3t od niem. Nationalsozialismus), czasem okre\u015blany r\u00f3wnie\u017c jako hitleryzm (od nazwiska Adolfa Hitlera) \u2013 rasistowska, antykomunistyczna, antydemokratyczna i antysemicka ideologia Niemieckiej Narodowosocjalistycznej Partii Robotnik\u00f3w (NSDAP). Niemiecka skrajna odmiana faszyzmu, opieraj\u0105ca si\u0119 na biologicznym rasizmie, w szczeg\u00f3lno\u015bci na antysemityzmie, czerpi\u0105ca z hase\u0142 zar\u00f3wno nacjonalistycznych, jak i socjalnych, trudna do jednoznacznego uplasowania na klasycznej osi prawica-lewica. Ideologia pa\u0144stwowa w czasie sprawowania w\u0142adzy w totalitarnych Niemczech przez NSDAP w latach 1933\u20131945. Szerzenie propagandy narodowo-socjalistycznej oraz u\u017cywanie symboli narodowego socjalizmu jest w Niemczech (i Austrii) prawnie zakazane od 1945 roku. Tak\u017ce w innych pa\u0144stwach, w tym w Polsce, istniej\u0105 podobne zakazy. W praktyce wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie istniej\u0105 marginalne grupki neonazistowskie, a z cz\u0119\u015bci za\u0142o\u017ce\u0144 idei nazistowskiej czerpi\u0105 organizacje takie jak Narodowodemokratyczna Partia Niemiec czy Z\u0142oty \u015awit. Ideologami narodowego socjalizmu byli: Adolf Hitler (Mein Kampf) oraz Alfred Rosenberg i Joseph Goebbels.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064a\u0629 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Nationalsozialismus) \u0647\u064a \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u062a\u0623\u0633\u0633\u062a \u0641\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649\u060c \u062d\u064a\u062b \u062a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u0645\u0648\u0646 \u0644\u0644\u062d\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0645\u064a \u0627\u0644\u0627\u0634\u062a\u0631\u0627\u0643\u064a \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u062a\u062d\u062a \u0632\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0623\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0647\u062a\u0644\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0647\u064a\u0645\u0646\u0629 \u0639\u0627\u0645 1933 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0648\u0625\u0646\u0634\u0627\u0621 \u0645\u0627 \u0633\u0645\u064a \u0628\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0632\u0639\u064a\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629. \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u062b\u0627\u0631\u062a \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0642\u062f \u0627\u062a\u0647\u0645\u062a \u0628\u0627\u0631\u062a\u0643\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0647\u0648\u0644\u0648\u0643\u0648\u0633\u062a \u0648\u0647\u064a \u0625\u0628\u0627\u062f\u0629 \u062c\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0642\u064f\u062a\u0644 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0645\u0627 \u064a\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0633\u062a\u0629 \u0645\u0644\u0627\u064a\u064a\u0646 \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a. \u0645\u0627 \u0632\u0627\u0644\u062a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0643\u0627\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0647\u062f\u0627\u0641 \u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0642\u0627\u0626\u062f \u0648\u0623\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0623\u062d\u0632\u0627\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u062a\u0633\u0645\u0649 Neonazismus \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 (\u0627\u0644\u0642\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f\u0629) \u0645\u062c\u0631\u062f \u0627\u0644\u062f\u0639\u0627\u064a\u0629 \u0644\u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0643\u0627\u0631 \u0623\u0648 \u062a\u0646\u0638\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0627\u0631\u0627\u062a \u0648\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645\u0647\u0627 \u0647\u064a \u0641\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 \u0648\u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0642\u0627\u0646\u0648\u0646\u064a\u0627 \u0648\u062a\u062a\u0631\u062a\u0628 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0639\u0642\u0648\u0628\u0627\u062a \u0642\u0636\u0627\u0626\u064a\u0629",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "National Socialism (German: Nationalsozialismus), more commonly known as Nazism (/\u02c8n\u0251\u02d0ts\u026az\u0259m, \u02c8n\u00e6-/), is the ideology and practice associated with the 20th-century German Nazi Party and Nazi state, as well as other far-right groups. Usually characterized as a form of fascism that incorporates scientific racism and antisemitism, Nazism developed out of the influences of Pan-Germanism, the V\u00f6lkisch German nationalist movement and the anti-communist Freikorps paramilitary groups that emerged during the Weimar Republic after German defeat in World War I. Nazism subscribed to theories of racial hierarchy and Social Darwinism, identifying Germans as part of what Nazis regarded as an Aryan or Nordic master race. It aimed to overcome social divisions and create a homogeneous society, unified on the basis of \"racial purity\" (Volksgemeinschaft). The Nazis aimed to unite all Germans living in historically German territory, as well as gain additional lands for German expansion under the doctrine of Lebensraum, while excluding those deemed either to be community aliens or belonging to an \"inferior\" race. The term \"National Socialism\" arose out of attempts to create a nationalist redefinition of \"socialism\", as an alternative to both international socialism and free market capitalism. Nazism rejected the Marxist concept of class struggle, opposed cosmopolitan internationalism, and sought to convince all parts of a new German society to subordinate their personal interests to the \"common good\" and to accept the priority of political interests in economic organisation. The Nazi Party was founded as the Pan-German nationalist and antisemitic German Workers' Party on 5 January 1919. By the early 1920s, Adolf Hitler assumed control of the organization and renamed it the National Socialist German Workers' Party (Nationalsozialistische Deutsche Arbeiterpartei, NSDAP) to broaden its appeal. The National Socialist Program, adopted in 1920, called for a united Greater Germany that would deny citizenship to Jews or those of Jewish descent, while also supporting land reform and the nationalization of some industries. In Mein Kampf, written in 1924, Hitler outlined the antisemitism and anti-communism at the heart of his political philosophy, as well as his disdain for parliamentary democracy and his belief in Germany\u2019s right to territorial expansion. In 1933, with the support of traditional conservative nationalists, Hitler was appointed Chancellor of Germany and the Nazis gradually established a one-party state, under which Jews, political opponents and other \"undesirable\" elements were marginalized, with several millions eventually imprisoned and killed. Hitler purged the party\u2019s more socially and economically radical factions in the mid-1934 Night of the Long Knives and, after the death of President Hindenburg, political power was concentrated in his hands, as F\u00fchrer or \"leader\". Following the Holocaust and German defeat in World War II, only a few fringe racist groups, usually referred to as neo-Nazis, still describe themselves as following National Socialism.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le national-socialisme (en allemand : Nationalsozialismus), plus couramment d\u00e9sign\u00e9 en fran\u00e7ais sous l'abr\u00e9viation nazisme, est l'id\u00e9ologie politique du Parti national-socialiste des travailleurs allemands (NSDAP), parti politique d'extr\u00eame droite fond\u00e9 en Allemagne en 1920 et dirig\u00e9 par Adolf Hitler. Cette id\u00e9ologie th\u00e9orise une hi\u00e9rarchie au sein d'une esp\u00e8ce humaine divis\u00e9e en \u00ab races \u00bb, au sommet de laquelle elle place la \u00ab race aryenne \u00bb. Le nazisme est le seul type de fascisme incorporant \u00e0 la fois racisme biologique et antis\u00e9mitisme. Par extension, le terme nazisme d\u00e9signe le r\u00e9gime politique inspir\u00e9 de cette id\u00e9ologie, dictature totalitaire et expansionniste dirig\u00e9e par Adolf Hitler de 1933 \u00e0 1945 et connue sous les noms de Troisi\u00e8me Reich et d'Allemagne nazie. En tant que sujet de science politique, les d\u00e9finitions du nazisme varient selon les historiens. En particulier, reste ouverte la question de savoir si le nazisme ne fut que l'une des formes du fascisme ou, parce qu'ayant fait du racisme une doctrine d'\u00c9tat, le nazisme doit \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un ph\u00e9nom\u00e8ne historique unique. En effet, l'antis\u00e9mitisme officiel du r\u00e9gime nazi, d\u00e8s 1933, l'\u00e9limination des personnes handicap\u00e9es et la pers\u00e9cution des opposants politiques, des Juifs, des homosexuels, des Roms, etc., se concr\u00e9tis\u00e8rent par la mise en place, d\u00e8s 1933, des premiers camps de concentration en Allemagne. Cette politique ne fit que s'amplifier du d\u00e9but de la Seconde Guerre mondiale, qui vit la cr\u00e9ation des camps d\u2019extermination nazis, jusqu'\u00e0 la d\u00e9faite militaire du nazisme en 1945. Ainsi pr\u00e8s de six millions de personnes, dont une majorit\u00e9 de Juifs, p\u00e9rirent dans les camps de concentration et d'extermination nazi ou par la Shoah par balles (voir Shoah). Le r\u00e9gime nazi, cens\u00e9 \u00ab durer mille ans \u00bb, en dura douze et laissa l'Allemagne en ruine.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Nacional-Socialismo (em alem\u00e3o: Nationalsozialismus), mais comumente conhecido como nazismo, \u00e9 a ideologia de extrema-direita associada ao Partido Nazista, ao Estado nazista, bem como a outros grupos ultradireitistas. Normalmente caracterizado como uma forma de fascismo que incorpora o racismo cient\u00edfico e o antissemitismo, o nazismo se desenvolveu a partir das influ\u00eancias de ideias pangerm\u00e2nicas, do movimento nacionalista alem\u00e3o V\u00f6lkisch e de grupos paramilitares anticomunistas chamados Freikorps, que surgiram durante a Rep\u00fablica de Weimar ap\u00f3s a derrota alem\u00e3 na Primeira Guerra Mundial. O termo \"nacional-socialismo\" surgiu a partir da tentativa de redefini\u00e7\u00e3o nacionalista do conceito de \"socialismo\", para criar uma alternativa tanto ao socialismo internacionalista marxista quanto ao capitalismo de livre mercado. A ideologia rejeitava o conceito de luta de classes, assim como defendia a propriedade privada e as empresas de alem\u00e3es. O nazismo apoiava teorias como a hierarquia racial e o darwinismo social, sendo que os povos germ\u00e2nicos (chamados de ra\u00e7a n\u00f3rdica) eram descritos como os mais puros da ra\u00e7a ariana e eram, portanto, vistos como a \"ra\u00e7a superior\". O movimento tinha como objetivo superar as divis\u00f5es sociais para criar uma sociedade homog\u00eanea, ao mesmo tempo em que buscava unidade nacional e tradicionalismo. Os nazistas tentaram conseguir isto atrav\u00e9s de uma \"comunidade do povo\" (Volksgemeinschaft) que iria unir todos os alem\u00e3es e excluir aqueles considerados como \"povos estrangeiros\" (Fremdv\u00f6lkische). O nazismo tamb\u00e9m reivindicava com determina\u00e7\u00e3o o que entendia ser territ\u00f3rios historicamente alem\u00e3es sob a doutrina pangerm\u00e2nica (ou Heim ins Reich), bem como \u00e1reas adicionais para coloniza\u00e7\u00e3o alem\u00e3 sob a doutrina de Lebensraum. O Partido Nacional Socialista dos Trabalhadores Alem\u00e3es (Nationalsozialistische Deutsche Arbeiterpartei, NSDAP) foi fundado em 5 de janeiro de 1919. No in\u00edcio dos anos 1920, Adolf Hitler assume o controle da organiza\u00e7\u00e3o e rebatiza-a para Partido Nazista. O Programa Nacional Socialista, aprovado em 1920, apelava por uma Grande Alemanha unida e que negaria cidadania aos judeus ou aos seus descendentes, al\u00e9m de apoiar a reforma agr\u00e1ria e a nacionaliza\u00e7\u00e3o de algumas ind\u00fastrias. Em Mein Kampf, escrito em 1924, Hitler delineou o antissemitismo e o anticomunismo no cerne de sua filosofia pol\u00edtica, bem como o seu desd\u00e9m pela democracia parlamentar e sua cren\u00e7a no direito da Alemanha expandir seu territ\u00f3rio. Em 1933, com o apoio das elites alem\u00e3s, Hitler tornou-se chanceler e os nazistas gradualmente estabeleceram um regime unipartid\u00e1rio e totalit\u00e1rio, onde judeus, opositores pol\u00edticos e outros elementos vistos como \"indesej\u00e1veis\" eram marginalizados, escravizados, presos e assassinados. Hitler expurgou as fac\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas mais radicais do partido em meados de 1934, durante a chamada Noite das Facas Longas. Ap\u00f3s a morte do presidente Paul von Hindenburg, o poder pol\u00edtico foi concentrado nas m\u00e3os do F\u00fchrer (ou \"l\u00edder\"). No entanto, ap\u00f3s o Holocausto e a derrota alem\u00e3 na Segunda Guerra Mundial, apenas alguns grupos radicais racistas, geralmente referidos como neonazistas, ainda descrevem-se como \"nacional-socialistas\".",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Nazismo es la contracci\u00f3n de la voz alemana Nationalsozialismus, que significa nacionalsocialismo, y hace referencia a todo lo relacionado con la ideolog\u00eda y el r\u00e9gimen que gobern\u00f3 Alemania de 1933 a 1945 con la llegada al poder del Partido Nacionalsocialista Obrero Alem\u00e1n de Adolf Hitler (NSDAP), el autoproclamado Tercer Reich y Austria a partir de la Anschluss, as\u00ed como los dem\u00e1s territorios que lo conformaron \u2014Sudetes, Memel, Danzig y otras tierras en Polonia, Francia, Checoslovaquia, Hungr\u00eda, Pa\u00edses Bajos, Dinamarca y Noruega\u2014. La Alemania de este per\u00edodo se conoce como la Alemania nazi. Es una ideolog\u00eda alemana gestada en la d\u00e9cada de los a\u00f1os 1920, pero que no alcanzar\u00e1 importancia hasta los a\u00f1os 30, momento en que las duras condiciones de paz impuestas en el Tratado de Versalles (1919) se juntan con la grave crisis mundial del Jueves Negro en 1929 (v\u00e9ase Gran Depresi\u00f3n). En Alemania la situaci\u00f3n es m\u00e1s acuciante a\u00fan, ya que a los devastadores efectos econ\u00f3micos se sumaba la obligaci\u00f3n de pagar el tributo de la derrota en la Primera Guerra Mundial, y el descontento popular ante la injusta situaci\u00f3n que hac\u00eda que las calles se llenaran de manifestaciones extremistas de toda \u00edndole, tanto de izquierda como de derecha. Esta situaci\u00f3n culmina con el fuerte descr\u00e9dito de las democracias liberales, dado que las dictaduras que surgieron demostraron ser capaces de controlar y resolver las crisis m\u00e1s efectivamente que las democracias. Tanto la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, como la Italia de Benito Mussolini \u2014quien fue elogiado por \u00abhacer que los trenes llegaran a tiempo\u00bb, es decir, por poner fin a las huelgas y caos econ\u00f3mico que hab\u00eda dominado a ese pa\u00eds\u2014 y el Imperio del Jap\u00f3n, pa\u00edses todos en los que se impusieron \u00abgobiernos fuertes\u00bb, no solo resolvieron la crisis a mediados de los 30 sino que fueron percibidas como restaurando el orden social aun con anterioridad a esa soluci\u00f3n a problemas econ\u00f3micos. A esa crisis pol\u00edtico econ\u00f3mica hay que agregar una crisis ideol\u00f3gica a\u00fan anterior que se ha sugerido se extiende desde 1890 a 1930 y que ha sido caracterizado como una \u00abrevoluci\u00f3n contra el positivismo\u00bb. Tanto los valores como las aproximaciones a la sociedad y la pol\u00edtica que formaban la base de la civilizaci\u00f3n occidental fueron percibidas como superadas reliquias del racionalismo proveniente de la Ilustraci\u00f3n. Espec\u00edficamente, tanto el fascismo como los desarrollos intelectuales que lo antecedieron buscaron transcender lo que se percib\u00eda como la decadencia del Occidente (v\u00e9ase, por ejemplo, La decadencia de Occidente). Consecuentemente, el Zeitgeist de esa \u00e9poca puede ser descrito como una amalgama o mezcla de ideas caracterizado por un rechazo al racionalismo, proceso que es generalmente percibido como inici\u00e1ndose con Friedrich Nietzsche, junto a tentativas de incorporar \u00abexplicaciones cient\u00edficas\u00bb a preconcepciones o incluso prejuicios explicativos del mundo, por ejemplo, un racismo latente, que dieron origen a propuestas tales como las de la eugenesia, etc., y en lo pol\u00edtico, bajo la influencia de pensadores tales como Georges Sorel, Vilfredo Pareto, Martin Heidegger (supuestamente), Gaetano Mosca, y, especialmente, Robert Michels; a percepciones pol\u00edtico elitistas basadas en un culto del h\u00e9roe y la fuerza que culminan en una versi\u00f3n del darwinismo social. Percepciones que adquieren connotaciones m\u00e1s extremas en su divulgaci\u00f3n y vulgarizaci\u00f3n. Como influencia importante en el desarrollo de ese Zeitgeist se puede mencionar la obra de Arthur de Gobineau, que propuso que en cada naci\u00f3n hay una diferencia racial entre los comunes y las clases dirigentes. Estos \u00faltimos ser\u00edan todos miembros de la raza aria, quienes son no solo la raza dominante sino tambi\u00e9n la creativa. Posteriormente, Houston Stewart Chamberlain identifica \u00ablos arios\u00bb con los teutones; en adici\u00f3n a tratar de demostrar que todos los grandes personajes de la historia \u2014incluidos Jesucristo, Julio C\u00e9sar o Voltaire, entre otros\u2014 fueron realmente arios, agrega: Los teutones son el alma de nuestra civilizaci\u00f3n. La importancia de cualquier naci\u00f3n, en la medida que es un poder actual, est\u00e1 en relaci\u00f3n directa a la genuina sangre teutona presente en su poblaci\u00f3n H. S. Chamberlain (1899). Foundations of the Nineteenth Century. M\u00faltiples autores tambi\u00e9n resaltan el papel que tuvo la teor\u00eda evolucionista, y el darwinismo social incorporados a la ideolog\u00eda nazi, como factores que propiciaron la posterior generaci\u00f3n de racismo, la creaci\u00f3n del nacionalismo, la propagaci\u00f3n de la pol\u00edtica neoimperialista y parte diversos pilares ideol\u00f3gicos del nazismo basados en la aplicaci\u00f3n pol\u00edtica de la idea de la \u00absupremac\u00eda del m\u00e1s fuerte\u00bb. Tambi\u00e9n de importancia fueron percepciones que se pueden ver ejemplificadas en la obra de, por ejemplo, Benjamin Kidd, quien propuso: Nuestra civilizaci\u00f3n ha sido dada a luz como resultado de un proceso de fuerza sin paralelos en la historia de la raza. Por \u00e9pocas incontables el combativo macho europeo se ha desbordado a trav\u00e9s de Europa en sucesivas olas de avance y conquista, venciendo, exterminando, aplastando, dominando, tomando posesi\u00f3n. Los m\u00e1s aptos, que han sobrevivido esas sucesivas olas de conquista, son los m\u00e1s aptos por el derecho de la fuerza y en virtud de un proceso de selecci\u00f3n militar, probablemente el m\u00e1s largo en la historia, el m\u00e1s duro, probablemente el m\u00e1s elevante al que la raza ha sido sometida. Benjamin Kidd (1919). The Science of Power, pp. 4-5. Para Kidd, el combativo hombre europeo es un pagano que rinde homenaje pero no entiende ni acepta en su coraz\u00f3n la validez de \u00abuna religi\u00f3n que es la total negaci\u00f3n de la fuerza\u00bb. Ese hombre europeo ha introducido el \u00abesp\u00edritu de la guerra\u00bb en \u00abtodas las instituciones que ha creado\u00bb y \u00abla creencia que la fuerza es el principio \u00faltimo del mundo\u00bb. Ese \u00abhombre de la civilizaci\u00f3n occidental ha llegado a ser por la fuerza de las circunstancias el supremo animal de combate de la creaci\u00f3n. La Historia y la Selecci\u00f3n Natural lo han hecho lo que es\u00bb, \u00abpor la fuerza ha conquistado el mundo y por la fuerza lo controla\u00bb. Otras visiones de influencia en esa percepci\u00f3n son las de Oswald Spengler, para quien Mussolini era el parang\u00f3n del nuevo C\u00e9sar, que se levantar\u00e1 del Occidente en ruinas para reinar en la \u00abera de la civilizaci\u00f3n avanzada\u00bb, por analog\u00eda a los c\u00e9sares de la Antig\u00fcedad. En Alemania, espec\u00edficamente esa rebeli\u00f3n contra el racionalismo dio origen, entre otras cosas, a una variedad de asociaciones que promov\u00edan un retorno a visiones romantizadas del pasado alem\u00e1n (v\u00e9ase V\u00f6lkisch), en lo cual Richard Wagner tuvo alguna influencia y una sociedad ocultista y semisecreta, la Sociedad Thule \u2014basada en la ariosof\u00eda y primeros en usar la esv\u00e1stica en el contexto de la \u00e9poca\u2014 que patrocin\u00f3 el Partido Obrero Alem\u00e1n (DAP), m\u00e1s tarde transformado por Hitler en el Partido Nacionalsocialista Obrero Alem\u00e1n. A lo anterior se ha sugerido que hay que agregar factores espec\u00edficamente alemanes. A pesar que Maurice Duverger considera tales consideraciones pocos convincentes a fin de explicar el desarrollo del nazismo, se ha afirmado que no se puede explicar el nazismo sin considerar su origen y que entre los factores que explican ese origen se debe mencionar una tradici\u00f3n cultural (volkgeist) \u2014que se remonta a personajes tales Lorenz von Stein y Bismarck (v\u00e9ase Estado social)\u2014 en la cual el Estado adquir\u00eda poderes dictatoriales, demandando orden, disciplina y control social estricto a fin de de garantizar crecimiento y el bienestar econ\u00f3mico de la poblaci\u00f3n. Esa tradici\u00f3n se transforma, bajo la influencia de personajes tales como Ernst Forsthoff, jurista conservador de gran influencia, quien, a partir del periodo de la Rep\u00fablica de Weimar, postula que los individuos est\u00e1n subordinados ya sea al \u00abEstado absoluto\u00bb o al \u00abVolk\u00bb, bajo la direcci\u00f3n de un l\u00edder o F\u00fchrer. El nazismo transforma, sin mucha dificultad, ese culto a la fuerza del m\u00e1s fuerte que es el ario en un antisemitismo puro y simple, utilizando la preexistente leyenda de una conspiraci\u00f3n jud\u00eda para hacerse con el control mundial (v\u00e9ase Nuevo Orden Mundial (conspiraci\u00f3n) y Los protocolos de los sabios de Sion) para explicar la derrota alemana en la Primera Guerra Mundial: el ej\u00e9rcito de ese pa\u00eds fue traicionado y \u00abapu\u00f1alado en la espalda\u00bb (v\u00e9ase Leyenda de la pu\u00f1alada por la espalda) por los bolcheviques y jud\u00edos. Esa \u00abtraici\u00f3n\u00bb se extiende al gobierno socialdem\u00f3crata de la Rep\u00fablica de Weimar que permite ahora que esos mismos jud\u00edos y otros financieros se beneficien de la inflaci\u00f3n, y otros problemas que afectan a los alemanes (v\u00e9ase Hiperinflaci\u00f3n en la Rep\u00fablica de Weimar). Aduciendo adem\u00e1s que muchos de los principales l\u00edderes comunistas son tambi\u00e9n jud\u00edos, asimilan ambos conceptos en una gran \u00abconspiraci\u00f3n judeo-marxista\u00bb. El nazismo se concreta como una ideolog\u00eda totalitario de \u00edndole fascista en la medida en que se caracteriza por dar una importancia central y absoluta al Estado \u2014a partir del cual se debe organizar toda actividad nacional (v\u00e9ase Gleichschaltung)\u2014 representado o encarnado y bajo la direcci\u00f3n o liderazgo de un caudillo supremo, en este caso Hitler, y por proponer un racismo, nacionalismo e imperialismo visceral que debe llevar a conquistar los pueblos que se consideren inferiores (v\u00e9ase Lebensraum). A partir de 1926, Hitler centraliz\u00f3 incrementalmente la capacidad de decisiones en el partido. Los dirigentes locales y regionales y otros cargos no eran electos, sino nombrados, de acuerdo al F\u00fchrerprinzip (\u2018principio de autoridad\u2019) directamente por Hitler, y a \u00e9l respond\u00edan, demandando, a su vez, obediencia absoluta de sus subordinados. El poder y autoridad emanaba del l\u00edder, no de la base.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30ca\u30c1\u30ba\u30e0\uff08\u82f1: Nazism\u3001\u72ec: Nationalsozialismus\uff09\u306f\u3001\u56fd\u5bb6\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u30c9\u30a4\u30c4\u52b4\u50cd\u8005\u515a\uff08\u30ca\u30c1\u30b9\uff09\u3092\u4ee3\u8868\u3068\u3059\u308b\u30a4\u30c7\u30aa\u30ed\u30ae\u30fc\u30021933\u5e74\u304b\u30891945\u5e74\u307e\u3067\u306e\u30ca\u30c1\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u671f\u9593\u306b\u306f\u56fd\u5bb6\u306e\u516c\u5f0f\u30a4\u30c7\u30aa\u30ed\u30ae\u30fc\u3068\u3055\u308c\u305f\u3002\u30ca\u30c1\u30ba\u30e0\u4ee5\u5916\u306e\u653f\u6cbb\u7684\u7acb\u5834\u304b\u3089\u306f\u6975\u53f3\u306b\u5206\u985e\u3055\u308c\u3001\u5177\u4f53\u4f8b\u3068\u3057\u3066\u6319\u3052\u3089\u308c\u308b\u5834\u5408\u304c\u591a\u3044\u3002\u65e5\u672c\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u56fd\u5bb6\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u7b49\u306e\u8a33\u8a9e\u304c\u5f53\u3066\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_NSDAP_(1920\u20131945).svg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 740321276,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 31045316,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/commons": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "y",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/q": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "y",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/wikt": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "y",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ideology"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Josef_Altst\u00f6tter": {
        "http://dbpedia.org/property/motive": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/N\u00e4tsi": {
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#differentFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Atlantis": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Thanos_Plevris": {
        "http://dbpedia.org/ontology/religion": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Leonhardt": {
        "http://dbpedia.org/ontology/knownFor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Rolf_Henne": {
        "http://dbpedia.org/ontology/knownFor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Franz_Burri": {
        "http://dbpedia.org/ontology/knownFor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Carl_Oberg": {
        "http://dbpedia.org/ontology/occupation": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/motive": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Josef_B\u00fchler": {
        "http://dbpedia.org/ontology/occupation": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Werner_Braune": {
        "http://dbpedia.org/ontology/occupation": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Viktor_Brack": {
        "http://dbpedia.org/property/motive": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Eduard_Strauch": {
        "http://dbpedia.org/ontology/occupation": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/motive": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Martin_Sandberger": {
        "http://dbpedia.org/ontology/occupation": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/August_Frank": {
        "http://dbpedia.org/ontology/occupation": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/motive": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Karl_Brandt": {
        "http://dbpedia.org/property/motive": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Josias_Kumpf": {
        "http://dbpedia.org/ontology/knownFor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/NS": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Udo_von_Woyrsch": {
        "http://dbpedia.org/property/motive": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/L\u00e1szl\u00f3_Endre": {
        "http://dbpedia.org/ontology/knownFor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Slovak_People's_Party": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Helmut_Knochen": {
        "http://dbpedia.org/ontology/occupation": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/motive": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Waldemar_Klingelh\u00f6fer": {
        "http://dbpedia.org/ontology/occupation": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Erich_Ehrlinger": {
        "http://dbpedia.org/property/motive": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Socialism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Socialist_Workers'_Party_of_Norway": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/August_Eigruber": {
        "http://dbpedia.org/ontology/occupation": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Karl_Hanke": {
        "http://dbpedia.org/ontology/profession": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cinema_of_Germany": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Party_of_the_Danes": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Socialist_Workers'_Party_of_Denmark": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Louis_Fles": {
        "http://purl.org/dc/elements/1.1/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Socialist_Dutch_Workers_Party": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nationalist_Liberation_Alliance": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Joachim_Seck": {
        "http://dbpedia.org/property/motive": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Action_(UK)": {
        "http://dbpedia.org/property/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Haighton": {
        "http://dbpedia.org/ontology/knownFor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Socialist_Movement_in_the_Netherlands": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ukrainian_National_Party": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Naziism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nazi's": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/German_Fascism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nazi_philosophy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_socialist": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Origin": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nationalsozialismus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/German_Nazism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_socialists": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Natzi": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nazists": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nationalsocialist": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/NationalSocialism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Socialist": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nazi": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nazis": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nasisem": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nazisem": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nazi_policies": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Hitlerism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Socialists": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nazy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nazist": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/NAZI": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nacism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nazi_ideology": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Hitlerite": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/NAZISM": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nationalsocialism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/German_fascism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Socialist_Ideology": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/NAZIs": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Hitlerites": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/German_National_Socialism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Natzy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nasism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nationalist_Socialism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Socialist_movement": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Socialism_(ideology)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Natsy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National-socialism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nazidom": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Racial_Socialist": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Racist_Socialist": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nazi_people": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nazi_sympathizer": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nazi_movement": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Paleo-Nazism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Racial_Socialism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Racist_Socialism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Economic_National_Socialism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Economic_Nazism": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Josef_Kramer": {
        "http://dbpedia.org/property/motive": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nashism": {
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#differentFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Imperial_Fascist_League": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/German_National_Movement_in_Liechtenstein": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jungdeutsche_Partei": {
        "http://dbpedia.org/ontology/type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Nazism"
            }
        ]
    }
}