{
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Near-open_central_vowel": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Near-open_central_vowel"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/\u2c6f_(IPA)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Near-open_central_vowel"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/\u0250_(IPA)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Near-open_central_vowel"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/\u2c6f\u0303": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Near-open_central_vowel"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Near": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Near-open_central_vowel"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Near-open_central_vowel": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Artifact100021939"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Instrumentality103575240"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Box102883344"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Container103094503"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Vocal casi abierta central",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Vogal central quase aberta",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Samog\u0142oska prawie otwarta centralna",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6b21\u958b\u592e\u5143\u97f3",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Near-open central vowel",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u4e2d\u820c\u72ed\u3081\u306e\u5e83\u6bcd\u97f3",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fast offener Zentralvokal",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0645\u0635\u0648\u062a \u0645\u0631\u0643\u0632\u064a \u0634\u0628\u0647 \u0645\u0641\u062a\u0648\u062d",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Centrale bijna-open klinker",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Vocale centrale quasi aperta",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041d\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043d\u0438\u0436\u043d\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0434\u044a\u0451\u043c\u0430",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Voyelle pr\u00e9-ouverte centrale",
                "lang": "fr"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0645\u0635\u0648\u062a \u0645\u0631\u0643\u0632\u064a \u0634\u0628\u0647 \u0645\u0641\u062a\u0648\u062d (\u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0651\u0629: Near-open central vowel)\u060c \u0645\u0635\u0648\u062a \u0645\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062d\u0643\u064a\u0651\u0629\u060c \u064a\u0631\u0645\u0632 \u0644\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0628\u062c\u062f\u064a\u0651\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0651\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0651\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0631\u0645\u0632 \u27e8\u0250\u27e9.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041d\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043d\u0438\u0436\u043d\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0434\u044a\u0451\u043c\u0430 \u2014 \u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0437\u0432\u0443\u043a, \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432 \u0444\u043e\u043d\u0435\u0442\u0438\u043a\u0435 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432. \u0412 \u041c\u0424\u0410 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0437\u0432\u0443\u043a \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c \u0250, \u0432 X-SAMPA \u2014 6.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Acerca de este sonido vocal casi abierta central no redondeada (?\u00b7i) es un tipo de sonido voc\u00e1lico usado en ciertas lenguas habladas. El s\u00edmbolo del Alfabeto Fon\u00e9tico Internacional que representa este sonido es \u0250. Se trata de una letra 'a' invertida 180\u00b0 a la izquierda.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6b21\u958b\u592e\u5143\u97f3\u662f\u6bcd\u97f3\u7684\u4e00\u7a2e\uff0c\u7528\u65bc\u4e00\u4e9b\u53e3\u8aaa\u8a9e\u8a00\u7576\u4e2d\uff0c\u570b\u969b\u97f3\u6a19\u4ee5\u2329\u0250\u232a\u4ee3\u8868\u6b64\u97f3\uff0c\u800cX-SAMPA\u97f3\u6a19\u5247\u4ee5\u23296\u232a\u4ee3\u8868\u6b64\u97f3\u3002\u570b\u969b\u97f3\u6a19\u4e2d\u7684\u6b64\u7b26\u865f\u70ba\u4e00\u500b\u5012\u8f49\u7684\u5370\u5237\u9ad4a\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Samog\u0142oska prawie otwarta centralna jest to typ samog\u0142oski spotykany w j\u0119zykach naturalnych. Symbol, kt\u00f3ry przedstawia ten d\u017awi\u0119k w Mi\u0119dzynarodowym Alfabecie Fonetycznym, to \u0250 (a odwr\u00f3cone o 180\u00b0). W latach 2011-2012 komitet Mi\u0119dzynarodowego Towarzystwa Fonetycznego zag\u0142osowa\u0142 przeciw dodaniu do MAF odr\u0119bnego symbolu (\u1d00) dla samog\u0142oski otwartej centralnej niezaokr\u0105glonej.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La voyelle basse sup\u00e9rieure centrale est une voyelle utilis\u00e9e dans certaines langues. Son symbole dans l'alphabet phon\u00e9tique international est [\u0250], et son \u00e9quivalent en symbole X-SAMPA est 6.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ein fast offener Zentralvokal ist ein Vokal, der in verschiedenen Sprachen vorkommt.Das Internationale Phonetische Alphabet (IPA) verwendet das Symbol \u200b\u0250\u200b f\u00fcr diesen Laut. Im Fachjargon wird dieser Vokal auch als Tiefschwa, a-Schwa oder Lehrer-Schwa bezeichnet.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u4e2d\u820c\u72ed\u3081\u306e\u5e83\u6bcd\u97f3\uff08\u306a\u304b\u3058\u305f\u30fb\u305b\u307e\u3081\u306e\u3072\u308d\u307c\u3044\u3093\uff09\u306f\u6bcd\u97f3\u306e\u985e\u578b\u306e\u4e00\u3064\u3002\u6e96\u958b\u4e2d\u820c\u6bcd\u97f3\uff08\u3058\u3085\u3093\u304b\u3044\u30fb\u306a\u304b\u3058\u305f\u307c\u3044\u3093\uff09\u3068\u3082\u3044\u3046\u3002\u56fd\u969b\u97f3\u58f0\u8a18\u53f7\u3067\u306f [\u0250] \u3068\u66f8\u304f\u3002 \u4e2d\u820c\u6bcd\u97f3\u3067\u5e83\u6bcd\u97f3\u3088\u308a\u306b\u4f4d\u7f6e\u3059\u308b\u8a00\u8a9e\u97f3\u3092\u8a18\u8ff0\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u8a2d\u3051\u3089\u308c\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La vocale centrale quasi aperta \u00e8 un suono vocalico presente in alcune lingue. Il suo simbolo nell'Alfabeto fonetico internazionale \u00e8 /\u0250/, e l'equivalente simbolo X-SAMPA \u00e8 6.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The near-open central vowel, or near-low central vowel, is a type of vowel sound, used in some spoken languages. The symbol in the International Phonetic Alphabet that represents this sound is \u27e8\u0250\u27e9, a rotated lowercase letter a. While the IPA does not specify the rounding of [\u0250], the rounded variant of it is extremely rare - it has been reported to occur as a phoneme only in the Sabiny language, which contrasts overshort unrounded and overshort rounded near-open central vowels.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De centrale bijna-open klinker is een klinker waarvan de articulatie de volgende kenmerken bezit: \n*  Het is een bijna-open klinker, wat betekent dat de positie van de tong zeer dicht bij die van een open klinker is maar dan iets meer gespannen. \n*  Het is een centrale klinker, wat betekent dat de tong zich halverweg de articulatie van een open en die van een gesloten klinker bevindt. \n*  Het is een ongeronde klinker.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A vogal central quase-aberta \u00e9 um tipo de som voc\u00e1lico, presente em alguns idiomas falados. Seu s\u00edmbolo no AFI \u00e9 /\u0250/, e no X-SAMPA \u00e9 /6/.",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Near-open_central_vowel"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.02twgp"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Vocal_casi_abierta_central"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Fast_offener_Zentralvokal"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Vocale_centrale_quasi_aperta"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc911\uc124_\uadfc\uc800\ubaa8\uc74c"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Centrale_bijna-open_klinker"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u4e2d\u820c\u72ed\u3081\u306e\u5e83\u6bcd\u97f3"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/T\u00e9m\u011b\u0159_otev\u0159en\u00e1_st\u0159edn\u00ed_samohl\u00e1ska"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q503323"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Samog\u0142oska_prawie_otwarta_centralna"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Near-open_central_vowel"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q503323"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Vogal_central_quase_aberta"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Voyelle_pr\u00e9-ouverte_centrale"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Central_vowels"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Unrounded_vowels"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Near-open_vowels"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Rounded_vowels"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Near-open_central_vowel"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/xSampa": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 6,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/imagefile": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Near-open central unrounded vowel",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/decimal": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 592,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/ipaNumber": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 324,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/kirshenbaum": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "&amp;\"",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/braille": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "a",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 256,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/ipaSymbol": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u025e\u031e",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0254\u031e\u0308",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u00e6\u0308",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u025c\u031e",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0250\u0339",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Near-open_central_vowel?oldid=734016891"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://repositories.tdl.org/ttu-ir/bitstream/handle/2346/12672/31295000598697.pdf?sequence=1"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.researchgate.net/publication/40852342_Illustrations_of_the_IPA_Shipibo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://www.researchgate.net/publication/282778721_ILLUSTRATIONS_OF_THE_IPA_New_Zealand_English"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://publicacions.iec.cat/repository/pdf/00000042%5C00000071.pdf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.phon.ucl.ac.uk/home/PUB/WPL/97papers/harrison.pdf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.rosettaproject.org/archive/hin/phon-3?page_view=image_view"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://npu.edu.ua/!e-book/book/djvu/A/iif_kgpm_Collins_Phonetics_of_English_and_Dutch_pdf.pdf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://digitalcollections.anu.edu.au/bitstream/1885/12015/1/Teo%20A%20phonological%20and%20phonetic%20description%20of%20Sumi%202014.pdf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://clas.mq.edu.au/speech/phonetics/phonetics/vowelgraphs/NZE_Monophthongs.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.katia-chirkova.info/resources/publications/published/KC2013Xumi1.pdf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.katia-chirkova.info/resources/publications/published/KC2013Xumi2.pdf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.juls.savba.sk/ediela/jc/2004/2/jc2004_2.pdf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.iel.unicamp.br/revista/index.php/seta/article/view/557/474"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://www.academia.edu/3234126/Illustrations_of_the_IPA_Mapudungun"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=ftzioRvJzTUC"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.kent.ac.uk/secl/ell/staff/amalia-arvaniti/docs/Greek%20Phonetics%20-%20The%20State%20of%20the%20Art.pdf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://orbilu.uni.lu/bitstream/10993/1143/1/Illustrations_Luxembourgish%20-%2017%20-%20revised%20version%20after%202nd%20revision%20-%20mit%20Bilder.pdf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://brage.bibsys.no/xmlui/bitstream/handle/11250/139375/Charlotte%20Sol%20Ims.pdf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.phon.ucl.ac.uk/ptlc/ptlc2009/ptlc2009-proceedings/ptlc2009_trouvain_014_ed.pdf"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/imagesize": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 150,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0645\u0635\u0648\u062a \u0645\u0631\u0643\u0632\u064a \u0634\u0628\u0647 \u0645\u0641\u062a\u0648\u062d (\u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0651\u0629: Near-open central vowel)\u060c \u0645\u0635\u0648\u062a \u0645\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062d\u0643\u064a\u0651\u0629\u060c \u064a\u0631\u0645\u0632 \u0644\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0628\u062c\u062f\u064a\u0651\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0651\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0651\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0631\u0645\u0632 \u27e8\u0250\u27e9.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041d\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043d\u0438\u0436\u043d\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0434\u044a\u0451\u043c\u0430 \u2014 \u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0437\u0432\u0443\u043a, \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432 \u0444\u043e\u043d\u0435\u0442\u0438\u043a\u0435 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432. \u0412 \u041c\u0424\u0410 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0437\u0432\u0443\u043a \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c \u0250, \u0432 X-SAMPA \u2014 6.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La vocale centrale quasi aperta \u00e8 un suono vocalico presente in alcune lingue. Il suo simbolo nell'Alfabeto fonetico internazionale \u00e8 /\u0250/, e l'equivalente simbolo X-SAMPA \u00e8 6.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A vogal central quase-aberta \u00e9 um tipo de som voc\u00e1lico, presente em alguns idiomas falados. Seu s\u00edmbolo no AFI \u00e9 /\u0250/, e no X-SAMPA \u00e9 /6/.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Samog\u0142oska prawie otwarta centralna jest to typ samog\u0142oski spotykany w j\u0119zykach naturalnych. Symbol, kt\u00f3ry przedstawia ten d\u017awi\u0119k w Mi\u0119dzynarodowym Alfabecie Fonetycznym, to \u0250 (a odwr\u00f3cone o 180\u00b0). W latach 2011-2012 komitet Mi\u0119dzynarodowego Towarzystwa Fonetycznego zag\u0142osowa\u0142 przeciw dodaniu do MAF odr\u0119bnego symbolu (\u1d00) dla samog\u0142oski otwartej centralnej niezaokr\u0105glonej. Zaokr\u0105glenie tej samog\u0142oski nigdy nie zosta\u0142o sprecyzowane przez MAF, jednak w zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci przypadk\u00f3w jest to samog\u0142oska niezaokr\u0105glona. Jej zaokr\u0105glony odpowiednik wyst\u0119puje tylko w j\u0119zyku sebei u\u017cywanym w Ugandzie, kt\u00f3ry jest zarazem jedynym j\u0119zykiem kontrastuj\u0105cym niezaokr\u0105glone i zaokr\u0105glone samog\u0142oski prawie otwarte centralne.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u4e2d\u820c\u72ed\u3081\u306e\u5e83\u6bcd\u97f3\uff08\u306a\u304b\u3058\u305f\u30fb\u305b\u307e\u3081\u306e\u3072\u308d\u307c\u3044\u3093\uff09\u306f\u6bcd\u97f3\u306e\u985e\u578b\u306e\u4e00\u3064\u3002\u6e96\u958b\u4e2d\u820c\u6bcd\u97f3\uff08\u3058\u3085\u3093\u304b\u3044\u30fb\u306a\u304b\u3058\u305f\u307c\u3044\u3093\uff09\u3068\u3082\u3044\u3046\u3002\u56fd\u969b\u97f3\u58f0\u8a18\u53f7\u3067\u306f [\u0250] \u3068\u66f8\u304f\u3002 \u4e2d\u820c\u6bcd\u97f3\u3067\u5e83\u6bcd\u97f3\u3088\u308a\u306b\u4f4d\u7f6e\u3059\u308b\u8a00\u8a9e\u97f3\u3092\u8a18\u8ff0\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u8a2d\u3051\u3089\u308c\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6b21\u958b\u592e\u5143\u97f3\u662f\u6bcd\u97f3\u7684\u4e00\u7a2e\uff0c\u7528\u65bc\u4e00\u4e9b\u53e3\u8aaa\u8a9e\u8a00\u7576\u4e2d\uff0c\u570b\u969b\u97f3\u6a19\u4ee5\u2329\u0250\u232a\u4ee3\u8868\u6b64\u97f3\uff0c\u800cX-SAMPA\u97f3\u6a19\u5247\u4ee5\u23296\u232a\u4ee3\u8868\u6b64\u97f3\u3002\u570b\u969b\u97f3\u6a19\u4e2d\u7684\u6b64\u7b26\u865f\u70ba\u4e00\u500b\u5012\u8f49\u7684\u5370\u5237\u9ad4a\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ein fast offener Zentralvokal ist ein Vokal, der in verschiedenen Sprachen vorkommt.Das Internationale Phonetische Alphabet (IPA) verwendet das Symbol \u200b\u0250\u200b f\u00fcr diesen Laut. Im Fachjargon wird dieser Vokal auch als Tiefschwa, a-Schwa oder Lehrer-Schwa bezeichnet.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La voyelle basse sup\u00e9rieure centrale est une voyelle utilis\u00e9e dans certaines langues. Son symbole dans l'alphabet phon\u00e9tique international est [\u0250], et son \u00e9quivalent en symbole X-SAMPA est 6.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De centrale bijna-open klinker is een klinker waarvan de articulatie de volgende kenmerken bezit: \n*  Het is een bijna-open klinker, wat betekent dat de positie van de tong zeer dicht bij die van een open klinker is maar dan iets meer gespannen. \n*  Het is een centrale klinker, wat betekent dat de tong zich halverweg de articulatie van een open en die van een gesloten klinker bevindt. \n*  Het is een ongeronde klinker. In het Internationaal Fonetisch Alfabet wordt deze klinker geschreven als [\u0250]?. Het overeenkomende X-SAMPA-symbool is 6. Indien gewenst wordt de centrale bijna-open klinker klinker onderscheiden van de geronde centrale open-mid klinker door deze laatste klinker te schrijven als [[\u025c\u031e]]? en de centrale bijna-open klinker als [[\u025e\u031e]]?.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Acerca de este sonido vocal casi abierta central no redondeada (?\u00b7i) es un tipo de sonido voc\u00e1lico usado en ciertas lenguas habladas. El s\u00edmbolo del Alfabeto Fon\u00e9tico Internacional que representa este sonido es \u0250. Se trata de una letra 'a' invertida 180\u00b0 a la izquierda.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The near-open central vowel, or near-low central vowel, is a type of vowel sound, used in some spoken languages. The symbol in the International Phonetic Alphabet that represents this sound is \u27e8\u0250\u27e9, a rotated lowercase letter a. While the IPA does not specify the rounding of [\u0250], the rounded variant of it is extremely rare - it has been reported to occur as a phoneme only in the Sabiny language, which contrasts overshort unrounded and overshort rounded near-open central vowels. The IPA prefers terms \"close\" and \"open\" for vowels, and the name of the article follows this. However, a large number of linguists, perhaps a majority, prefer the terms \"high\" and \"low\".",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 734016891,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 597269,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sound"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/above": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Near-open central rounded vowel",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Near-open_central_rounded_vowel": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Near-open_central_vowel"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource//\u0250/": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Near-open_central_vowel"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Near-open_central_unrounded_vowel": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Near-open_central_vowel"
            }
        ]
    }
}