{
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Numa_Denis_Fustel_de_Coulanges": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Numa_Denis_Fustel_de_Coulanges"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Numa_Denis_Fustel_de_Coulanges": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchHistorians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Historian110177150"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromParis"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWritersFromParis"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHistoriansOfAntiquity"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromEssonne"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat\u00c9coleNormaleSup\u00e9rieureAlumni"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryFrenchWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fustel de Coulanges",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u52aa\u9a6c-\u4e39\u5c3c\u65af\u00b7\u752b\u65af\u7279\u5c14\u00b7\u5fb7\u00b7\u5e93\u6717\u65e5",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fustel de Coulanges",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d5\u30e5\u30b9\u30c6\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30af\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30e5",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Numa Denis Fustel de Coulanges",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0424\u044e\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0435 \u041a\u0443\u043b\u0430\u043d\u0436, \u041d\u044e\u043c\u0430-\u0414\u0435\u043d\u0438",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Numa Denis Fustel de Coulanges",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Numa Denis Fustel de Coulanges",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Numa Denis Fustel de Coulanges",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fustel de Coulanges",
                "lang": "pl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il suo nome resta legato a un'opera che ha fatto epoca, La citt\u00e0 antica, pubblicata nel 1864.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30cc\u30de\u30fb\u30c9\u30cb\u30fb\u30d5\u30e5\u30b9\u30c6\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30af\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30e5\uff08Numa Denis Fustel de Coulanges\u30011830\u5e743\u670818\u65e5 - 1889\u5e749\u670812\u65e5\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4e2d\u4e16\u5b66\u8005\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Numa Denis Fustel de Coulanges (French: [kul\u0251\u0303\u0292]; 18 March 1830 \u2013 12 September 1889) was a French historian.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041d\u044e\u043c\u0430-\u0414\u0435\u043d\u0438 \u0424\u044e\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0435 \u041a\u0443\u043b\u0430\u043d\u0436 (\u0444\u0440. Numa Denis Fustel de Coulanges; 18 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1830 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1889 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 \u00ab\u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u00bb. \u0415\u0433\u043e \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0430\u043b\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0436\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u0435: \u00ab\u0444\u0430\u043a\u0442\u044b, \u0444\u0430\u043a\u0442\u044b, \u043d\u0438\u0447\u0435\u0433\u043e, \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0432\u00bb. \u0412 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0435\u0432\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0435\u0433\u043e \u0438\u0434\u0435\u0438 \u043e \u0441\u043c\u0435\u043d\u0435 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0438\u0440\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044c\u0435\u043c \u0438 \u043e \u0433\u0435\u043d\u0435\u0437\u0438\u0441\u0435 \u0444\u0435\u043e\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u043b \u0418. \u041c. \u0413\u0440\u0435\u0432\u0441, \u0430 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u041f. \u0413. \u0412\u0438\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u0432.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Numa Denis Fustel de Coulanges (Paris, 18 de mar\u00e7o de 1830 \u2014 Massy, 12 de setembro de 1889) foi um historiador franc\u00eas, positivista e g\u00eanio do s\u00e9culo XIX.Sua obra mais conhecida \u00e9 A Cidade Antiga(La Cit\u00e9 Antique), publicado em 1864. Ele tamb\u00e9m \u00e9 o autor de L\u00b4Histoire des institutions politiques de l\u00b4ancienne France que influenciou v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es de historiadores inclusive March Bloch. Diretor de l\u00b4\u00c9cole Normale Superieure e titular da primeira cadeira de Hist\u00f3ria Medieval na Sorbonne, ele tratou a historiografia francesa de uma forma cient\u00edfica.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Numa Denis Fustel de Coulanges (* 18. M\u00e4rz 1830 in Paris; \u2020 12. September 1889 in Massy) war ein franz\u00f6sischer Historiker. Sein Name ist untrennbar mit dem Hauptwerk La cit\u00e9 antique (1864; Der antike Staat) verbunden.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Numa Denys Fustel de Coulanges (Par\u00eds, 18 de marzo de 1830 - Massy, 12 de septiembre de 1889) fue un historiador franc\u00e9s. Su nombre est\u00e1 ligado al de su principal obra, La ciudad antigua (La cit\u00e9 antique, 1864).",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u52aa\u9a6c-\u4e39\u5c3c\u65af\u00b7\u752b\u65af\u7279\u5c14\u00b7\u5fb7\u00b7\u5e93\u6717\u65e5\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aNuma Denis Fustel de Coulanges\uff0c1830\u5e743\u670818\u65e5\uff0d1889\u5e749\u670812\u65e5\uff09\u662f\u6cd5\u56fd\u7684\u5386\u53f2\u5b66\u5bb6\uff0c\u5be6\u8a3c\u53f2\u5b78\u7684\u4ee3\u8868\u53f2\u5bb6\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Numa Denys Fustel de Coulanges (ur. 18 marca 1830 r. w Pary\u017cu, zm. 12 wrze\u015bnia 1889 r. w Massy) - historyk francuski, s\u0142aw\u0119 zdoby\u0142 dzie\u0142em \"Miasto staro\u017cytne\" (La Cit\u00e9 antique) z 1864 r.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Numa Denis Fustel de Coulanges, n\u00e9 \u00e0 Paris le 18 mars 1830, mort \u00e0 Massy le 12 septembre 1889, est un historien fran\u00e7ais. Son ouvrage le plus connu est La Cit\u00e9 antique, paru en 1864. Il est aussi l'auteur de l'Histoire des institutions politiques de l'ancienne France qui a influenc\u00e9 plusieurs g\u00e9n\u00e9rations d'historiens jusqu'\u00e0 Marc Bloch. Directeur de l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure et titulaire de la premi\u00e8re chaire d'histoire m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 la Sorbonne, il engagea l'historiographie fran\u00e7aise dans une voie scientifique.",
                "lang": "fr"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Numa_Denis_Fustel_de_Coulanges"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.01p560"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Fustel_de_Coulanges"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Numa_Denis_Fustel_de_Coulanges"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://viaf.org/viaf/107536240"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Fustel_de_Coulanges"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Numa_Denis_Fustel_de_Coulanges"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Fustel_de_Coulanges"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Numa_Denis_Fustel_de_Coulanges"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q462597"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Numa_Denis_Fustel_de_Coulanges"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/118914723"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/gutendata/resource/people/Coulanges_Fustel_de_1830-1889"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q462597"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Fustel_de_Coulanges"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Numa_Denis_Fustel_de_Coulanges"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30d5\u30e5\u30b9\u30c6\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30af\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30e5"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1830_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_French_School_at_Athens"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_French_historians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Acad\u00e9mie_des_sciences_morales_et_politiques"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1889_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:French_medievalists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Strasbourg_faculty"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_from_Paris"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:\u00c9cole_Normale_Sup\u00e9rieure_alumni"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:\u00c9cole_Normale_Sup\u00e9rieure_faculty"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Paris_faculty"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Historians_of_antiquity"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Numa Denis Fustel de Coulanges",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Numa_Fustel_de_Coulanges.jpg"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "French historian",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Numa",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Numa_Denis_Fustel_de_Coulanges"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Numa_Denis_Fustel_de_Coulanges?oldid=742760552"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://hdl.handle.net/2027/mdp.35112105238804"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?vid=OCLC23635919&id=JL4PPHjLh5oC&pg=RA2-PA1&lpg=RA2-PA1&dq=Fustel+de+Coulanges&hl=fr&redir_esc=y"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k61704r"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k617053"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k617022"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k61703d"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k61706f"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/stream/questionscontemp00fust#page/n9/mode/2up"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/stream/recherchessurque00fustuoft#page/n7/mode/2up"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k61701q"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.amazon.com/Writing-History-Republic-Isabel-Noronha-Divanna/dp/1443819344/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/stream/englishhistorica05londuoft#page/n5/mode/2up"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/stream/cu31924100532054#page/n5/mode/2up"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k202425r.r=.langPT"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/stream/originofpropert00fust#page/n1/mode/2up"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/id": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fustel+de+Coulanges",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Numa Denis Fustel de Coulanges (French: [kul\u0251\u0303\u0292]; 18 March 1830 \u2013 12 September 1889) was a French historian.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Numa Denis Fustel de Coulanges, n\u00e9 \u00e0 Paris le 18 mars 1830, mort \u00e0 Massy le 12 septembre 1889, est un historien fran\u00e7ais. Son ouvrage le plus connu est La Cit\u00e9 antique, paru en 1864. Il est aussi l'auteur de l'Histoire des institutions politiques de l'ancienne France qui a influenc\u00e9 plusieurs g\u00e9n\u00e9rations d'historiens jusqu'\u00e0 Marc Bloch. Directeur de l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure et titulaire de la premi\u00e8re chaire d'histoire m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 la Sorbonne, il engagea l'historiographie fran\u00e7aise dans une voie scientifique. Pr\u00e9curseur de la sociologie, par l'exemplarit\u00e9 de sa m\u00e9thode, il connut une renomm\u00e9e certaine en Italie. Il insista dans son \u0153uvre sur l'importance de la longue dur\u00e9e et relativisa l'importance du fait racial dans l'histoire de la France au profit de l'impact des institutions. Bien avant et, apr\u00e8s la Premi\u00e8re Guerre mondiale, les nationalistes, puis l'Action fran\u00e7aise devaient se r\u00e9clamer de ses \u00e9crits. Quoique d\u00e9pass\u00e9e aujourd'hui compte tenu des recherches r\u00e9centes, l'\u0153uvre de Fustel de Coulanges reste encore pr\u00e9cieuse par sa qualit\u00e9 intrins\u00e8que mais surtout par les efforts de l'auteur pour essayer de reconstituer avec le plus d'exactitude possible les sentiments et les besoins des hommes du temps pass\u00e9. Son influence est importante, notamment pour ce qui est de l'interpr\u00e9tation du r\u00f4le fondamental des religions dans la structuration des soci\u00e9t\u00e9s. Le sociologue \u00c9mile Durkheim a choisi de d\u00e9dier sa th\u00e8se d'universit\u00e9 \u00e0 la m\u00e9moire de Fustel de Coulanges.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Numa Denis Fustel de Coulanges (* 18. M\u00e4rz 1830 in Paris; \u2020 12. September 1889 in Massy) war ein franz\u00f6sischer Historiker. Sein Name ist untrennbar mit dem Hauptwerk La cit\u00e9 antique (1864; Der antike Staat) verbunden.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30cc\u30de\u30fb\u30c9\u30cb\u30fb\u30d5\u30e5\u30b9\u30c6\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30af\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30e5\uff08Numa Denis Fustel de Coulanges\u30011830\u5e743\u670818\u65e5 - 1889\u5e749\u670812\u65e5\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4e2d\u4e16\u5b66\u8005\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il suo nome resta legato a un'opera che ha fatto epoca, La citt\u00e0 antica, pubblicata nel 1864.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041d\u044e\u043c\u0430-\u0414\u0435\u043d\u0438 \u0424\u044e\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0435 \u041a\u0443\u043b\u0430\u043d\u0436 (\u0444\u0440. Numa Denis Fustel de Coulanges; 18 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1830 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1889 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 \u00ab\u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u00bb. \u0415\u0433\u043e \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0430\u043b\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0436\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u0435: \u00ab\u0444\u0430\u043a\u0442\u044b, \u0444\u0430\u043a\u0442\u044b, \u043d\u0438\u0447\u0435\u0433\u043e, \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0432\u00bb. \u0412 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0435\u0432\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0435\u0433\u043e \u0438\u0434\u0435\u0438 \u043e \u0441\u043c\u0435\u043d\u0435 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0438\u0440\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044c\u0435\u043c \u0438 \u043e \u0433\u0435\u043d\u0435\u0437\u0438\u0441\u0435 \u0444\u0435\u043e\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u043b \u0418. \u041c. \u0413\u0440\u0435\u0432\u0441, \u0430 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u041f. \u0413. \u0412\u0438\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u0432.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Numa Denys Fustel de Coulanges (Par\u00eds, 18 de marzo de 1830 - Massy, 12 de septiembre de 1889) fue un historiador franc\u00e9s. Su nombre est\u00e1 ligado al de su principal obra, La ciudad antigua (La cit\u00e9 antique, 1864).",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Numa Denis Fustel de Coulanges (Paris, 18 de mar\u00e7o de 1830 \u2014 Massy, 12 de setembro de 1889) foi um historiador franc\u00eas, positivista e g\u00eanio do s\u00e9culo XIX.Sua obra mais conhecida \u00e9 A Cidade Antiga(La Cit\u00e9 Antique), publicado em 1864. Ele tamb\u00e9m \u00e9 o autor de L\u00b4Histoire des institutions politiques de l\u00b4ancienne France que influenciou v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es de historiadores inclusive March Bloch. Diretor de l\u00b4\u00c9cole Normale Superieure e titular da primeira cadeira de Hist\u00f3ria Medieval na Sorbonne, ele tratou a historiografia francesa de uma forma cient\u00edfica.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Numa Denys Fustel de Coulanges (ur. 18 marca 1830 r. w Pary\u017cu, zm. 12 wrze\u015bnia 1889 r. w Massy) - historyk francuski, s\u0142aw\u0119 zdoby\u0142 dzie\u0142em \"Miasto staro\u017cytne\" (La Cit\u00e9 antique) z 1864 r.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u52aa\u9a6c-\u4e39\u5c3c\u65af\u00b7\u752b\u65af\u7279\u5c14\u00b7\u5fb7\u00b7\u5e93\u6717\u65e5\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aNuma Denis Fustel de Coulanges\uff0c1830\u5e743\u670818\u65e5\uff0d1889\u5e749\u670812\u65e5\uff09\u662f\u6cd5\u56fd\u7684\u5386\u53f2\u5b66\u5bb6\uff0c\u5be6\u8a3c\u53f2\u5b78\u7684\u4ee3\u8868\u53f2\u5bb6\u3002",
                "lang": "zh"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Numa_Fustel_de_Coulanges.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1830-3-18",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1889-9-12",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Paris"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 742760552,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Paris"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 274659,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fustel de Coulanges",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Historian"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fustel_de_Coulanges": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Numa_Denis_Fustel_de_Coulanges"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Numa_denis_fustel_de_coulanges": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Numa_Denis_Fustel_de_Coulanges"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fustel_de_Coullanges": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Numa_Denis_Fustel_de_Coulanges"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Numa-Denis_Fustel_de_Coulanges": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Numa_Denis_Fustel_de_Coulanges"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Denis_Fustel_De_Coulanges": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Numa_Denis_Fustel_de_Coulanges"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Denis_Fustel_de_Coulanges": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Numa_Denis_Fustel_de_Coulanges"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Numa_Denis_Fustel_De_Coulanges": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Numa_Denis_Fustel_de_Coulanges"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Coulanges": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Numa_Denis_Fustel_de_Coulanges"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fustel": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Numa_Denis_Fustel_de_Coulanges"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Numa": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Numa_Denis_Fustel_de_Coulanges"
            }
        ]
    }
}