{
    "http://dbpedia.org/resource/Mont_Blanc_(poem)": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ode"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Passion_(Milton)": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ode"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ode_of_Remembrance": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ode"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sachsen_Hymne": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ode"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/L'Allegro,_il_Penseroso_ed_il_Moderato": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ode"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Palinode": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ode"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Alexander's_Feast_(Dryden)": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ode"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Alexander's_Feast_(Handel)": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ode"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ode_to_Joy": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ode"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Epithalamion_(poem)": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ode"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Upon_the_Circumcision": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ode"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/On_the_Morning_of_Christ's_Nativity": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ode"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Der_Tod_f\u00fcrs_Vaterland": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ode"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Ode": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ode"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Al-Burda": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ode"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ode_to_the_West_Wind": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ode"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Benjamin_Fondane": {
        "http://dbpedia.org/ontology/genre": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ode"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ode": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ode (dichtkunst)",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041e\u0434\u0430",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Oda",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5965\u5fb7 (\u8bd7\u6b4c)",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ode",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ode",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ode",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ode (Gedicht)",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Oda (literatura)",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ode",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u980c\u6b4c",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0642\u0635\u064a\u062f\u0629 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629",
                "lang": "ar"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Oda \u2013 utw\u00f3r liryczny, kt\u00f3ry charakteryzuje si\u0119 wznios\u0142o\u015bci\u0105 tematu i stylu, s\u0142awi ide\u0119, wydarzenie lub czas. Zwykle cechuje j\u0105 tak\u017ce zbiorowy podmiot wypowiedzi. Nale\u017ca\u0142a do najpopularniejszych form poezji klasycznej. W Staro\u017cytnej Grecji i w staro\u017cytnym Rzymie oda by\u0142a w przeciwie\u0144stwie do hymnu utworem o tematyce \u015bwieckiej, wychwalaj\u0105cym np. miasta, ludzi lub pewne poj\u0119cia abstrakcyjne. Charakteryzuje si\u0119 zawarto\u015bci\u0105 element\u00f3w pochwalnych, patosem, \u015bpiewno\u015bci\u0105 i melodyjno\u015bci\u0105. Zrytmizowanie osi\u0105gni\u0119te jest za pomoc\u0105 regularno\u015bci wersyfikacyjnej i sta\u0142ego miejsca \u015bredni\u00f3wki.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Dans la litt\u00e9rature grecque, une ode, du grec \u1f60\u03b4\u03ae (chant), est un po\u00e8me lyrique en strophes, accompagn\u00e9 de musique. Par extension, une ode est un po\u00e8me c\u00e9l\u00e9brant un personnage ou un \u00e9v\u00e9nement : un vainqueur des Jeux olympiques, par exemple. Une ode peut aussi \u00eatre triste, relatant un amour perdu ou un simple d\u00e9sespoir face \u00e0 un monde en d\u00e9tresse. C\u2019est un genre \u00e9lev\u00e9, l\u2019\u00e9quivalent po\u00e9tique de l\u2019\u00e9pop\u00e9e.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5965\u5fb7\uff08\u82f1\u6587\uff1aOde\uff0c\u6765\u81ea\u53e4\u5e0c\u814a\u8bed\u201c \u1f60\u03b4\u03ae\u201d\uff09\uff0c\u53c8\u79f0\u980c\u3001\u8ce6\uff0c\u662f\u897f\u65b9\u6292\u60c5\u8bd7\u7684\u4e00\u7a2e\u5f62\u5f0f\u3002\u901a\u5e38\u6709\u4e00\u5b9a\u9577\u5ea6\uff0c\u7d50\u69cb\u7cbe\u7dfb\u3001\u5100\u79ae\u51fa\u773e\u3001\u66f2\u8abf\u838a\u56b4\uff0c\u901a\u5e38\u7528\u4e8e\u8209\u884c\u846c\u79ae\u53ca\u570b\u4e8b\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Een ode (Oud Grieks: \u1f60\u03b4\u1f74 = zang) is een lofdicht of lofzang, gewijd aan een persoon of zaak. Het karakter is vaak zeer lovend en hoogdravend, de betrokkene kan geen kwaad doen. Behalve gedicht kan de ode ook een muziekstuk zijn. Maar niet alle lofzangen zijn gezongen. Is het onderwerp religieus van aard, dan spreekt men van een hymne of van een dithyrambe. Een proza lofrede, niet op rijm, noemt men wel een \u00e9loge of elogium. Voorbeelden zijn: In de retoriek is een panegyricus een lofspraak, net als de laudatio.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ode (from Ancient Greek: \u1fa0\u03b4\u03ae \u014dd\u1e17) is a type of lyrical stanza. A classic ode is structured in three major parts: the strophe, the antistrophe, and the epode. Different forms such as the homostrophic ode and the irregular ode also exist. It is an elaborately structured poem praising or glorifying an event or individual, describing nature intellectually as well as emotionally.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u0642\u0635\u064a\u062f\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0647\u064a \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0625\u063a\u0631\u064a\u0642 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a \u0628\u0648\u062c\u0648\u062f \u0639\u062f\u0629 \u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0623\u0628\u062f\u0639\u0648\u0627 \u0641\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0644 \u0645\u062b\u0644 \u0623\u0644\u0643\u0627\u064a\u0648\u0633 Alcaeus of Mytilene \u0648 \u0623\u0646\u0627\u0643\u0631\u064a\u0648\u0646 Anacreon.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'ode (dal greco  \u1fa0\u03b4\u03ae, pronuncia od\u00e9, \"canto\", dal verbo \u1f84\u03b4\u03c9, \"cantare\") \u00e8 un componimento lirico che pu\u00f2 essere di contenuto amoroso, civile, patriottico o morale legato a una base musicale e presenta una struttura metrica notevolmente complessa e varia. Spesso il termine indica un qualsiasi componimento lirico.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Ode (von altgriechisch \u1fa0\u03b4\u03ae \u014dd\u1e17, \u201eLied\u201c, \u201eGesang\u201c) ist eine Gedichtform, die sich durch besonders feierlichen und erhabenen Stil auszeichnet.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041e\u0301\u0434\u0430 \u2014 \u0436\u0430\u043d\u0440 \u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443-\u043b\u0438\u0431\u043e \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u044e, \u0433\u0435\u0440\u043e\u044e, \u0438\u043b\u0438 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u980c\u6b4c\uff08\u3057\u3087\u3046\u304b\uff09\uff08\u30aa\u30fc\u30c9\u3001ode, \u53e4\u4ee3\u30ae\u30ea\u30b7\u30a2\u8a9e\uff1a\u1f60\u03b4\u03ae\u3001\u307e\u305f\u306f\u980c\u8a69\uff08\u3057\u3087\u3046\u3057\uff09\u3001\u8ce6\uff08\u3075\uff09\uff09\u306f\u58ee\u9e97\u3067\u624b\u306e\u8fbc\u3093\u3060\u6292\u60c5\u8a69\uff08\u97fb\u5f8b\uff09\u306e\u5f62\u5f0f\u3002\u53e4\u5178\u7684\u306a\u980c\u6b4c\u306f\u3001\u30b9\u30c8\u30ed\u30da\u30fc\u3001\u30a2\u30f3\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30ed\u30da\u30fc\u3001\u30a8\u30dd\u30fc\u30c9\u30b9\u306e3\u3064\u306e\u90e8\u5206\u304b\u3089\u69cb\u6210\u3055\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001homostrophic ode\u3084\u4e0d\u898f\u5247\u306a\u980c\u6b4c\uff08irregular ode\uff09\u3068\u3044\u3063\u305f\u7570\u306a\u308b\u5f62\u5f0f\u3082\u5b58\u5728\u3059\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La oda (del canto griego), es un subg\u00e9nero l\u00edrico y una composici\u00f3n po\u00e9tica de tono elevado o cantado, que trata asuntos diversos entre los que se recoge una reflexi\u00f3n del poeta. Seg\u00fan el tema que se cante, puede ser religiosa, heroica, filos\u00f3fica, o amorosa. En general se aplica a todo poema destinado a ser cantado. Se utiliza tambi\u00e9n para hacer alabanzas a cualidades que poseen personas u objetos que el poeta quiere destacar positivamente.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ode (do grego antigo \u1fa0\u03b4\u03ae \u014did\u0113) \u00e9 um tipo de Poesia l\u00edrica. Uma ode cl\u00e1ssica \u00e9 estruturada em tr\u00eas partes maiores: a Estrofe, Ant\u00edstrofe e o Epodo, mas formas diferentes, como a ode homostr\u00f3fica e a ode irregular tamb\u00e9m existem. \u00c9 um poema elaboradamente estruturado que louva ou glorifica um objeto ou indiv\u00edduo, descrevendo a natureza intelectualmente e emocionalmente.",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/authorlink": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Edmund Gosse",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u980c\u6b4c"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Ode"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q178985"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ode"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u03a9\u03b4\u03ae"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Ode"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.05kfb"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Ode"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/\u00d3da"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Ode"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q178985"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Ode_(dichtkunst)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Oda"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/4172359-4"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Oda"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Ode_(Gedicht)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Oda_(literatura)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc1a1\uac00"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Ancient_Greek_theatre"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Poetic_form"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ode"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ode",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ode?oldid=735289609"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/url": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.studylight.org/enc/bri/view.cgi?number=24344"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/volume": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 20,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/first": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Edmund",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/last": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gosse",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.thomasgray.org/cgi-bin/display.cgi?text=bapo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.studylight.org/enc/bri/view.cgi?number=24344"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://jpicforum.info/forum/glossary-term-day/ode-7699.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.thomasgray.org/cgi-bin/display.cgi?text=pppo"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u0642\u0635\u064a\u062f\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0647\u064a \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0625\u063a\u0631\u064a\u0642 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a \u0628\u0648\u062c\u0648\u062f \u0639\u062f\u0629 \u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0623\u0628\u062f\u0639\u0648\u0627 \u0641\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0644 \u0645\u062b\u0644 \u0623\u0644\u0643\u0627\u064a\u0648\u0633 Alcaeus of Mytilene \u0648 \u0623\u0646\u0627\u0643\u0631\u064a\u0648\u0646 Anacreon.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ode (from Ancient Greek: \u1fa0\u03b4\u03ae \u014dd\u1e17) is a type of lyrical stanza. A classic ode is structured in three major parts: the strophe, the antistrophe, and the epode. Different forms such as the homostrophic ode and the irregular ode also exist. It is an elaborately structured poem praising or glorifying an event or individual, describing nature intellectually as well as emotionally. Greek odes were originally poetic pieces performed with musical accompaniment. As time passed on, they gradually became known as personal lyrical compositions whether sung (with or without musical instruments) or merely recited (always with accompaniment). The primary instruments used were the aulos and the lyre (the latter was the most revered instrument to the Ancient Greeks). There are three typical forms of odes: the Pindaric, Horatian, and irregular. Pindaric odes follow the form and style of Pindar. Horatian odes follow conventions of Horace; the odes of Horace deliberately imitated the Greek lyricists such as Alcaeus and Anacreon. Irregular odes use rhyme, but not the three-part form of the Pindaric ode, nor the two- or four-line stanza of the Horatian ode.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Oda \u2013 utw\u00f3r liryczny, kt\u00f3ry charakteryzuje si\u0119 wznios\u0142o\u015bci\u0105 tematu i stylu, s\u0142awi ide\u0119, wydarzenie lub czas. Zwykle cechuje j\u0105 tak\u017ce zbiorowy podmiot wypowiedzi. Nale\u017ca\u0142a do najpopularniejszych form poezji klasycznej. W Staro\u017cytnej Grecji i w staro\u017cytnym Rzymie oda by\u0142a w przeciwie\u0144stwie do hymnu utworem o tematyce \u015bwieckiej, wychwalaj\u0105cym np. miasta, ludzi lub pewne poj\u0119cia abstrakcyjne. Charakteryzuje si\u0119 zawarto\u015bci\u0105 element\u00f3w pochwalnych, patosem, \u015bpiewno\u015bci\u0105 i melodyjno\u015bci\u0105. Zrytmizowanie osi\u0105gni\u0119te jest za pomoc\u0105 regularno\u015bci wersyfikacyjnej i sta\u0142ego miejsca \u015bredni\u00f3wki. Wzorcowym przyk\u0142adem s\u0105 tzw. Ody olimpijskie greckiego poety Pindara z prze\u0142omu VI i V w. p.n.e., na nowo spopularyzowane w renesansie. Stanowi\u0142y one przyk\u0142ad liryki ch\u00f3ralnej, zbiorowej. Po\u015bwi\u0119cone by\u0142y zwyci\u0119zcom igrzysk sportowych, wychwala\u0142y ich wyczyny oraz miasta, z kt\u00f3rych si\u0119 wywodzili. Odami nazywano tak\u017ce pie\u015bni Horacego posiadaj\u0105ce charakter liryki indywidualnej. Okre\u015blano je jako odmienny typ ody, tzw. solowej, w odr\u00f3\u017cnieniu od pindarowskiego typu ody ch\u00f3ralnej. Jednak wydaje si\u0119, \u017ce nazywanie pie\u015bni Horacego odami mia\u0142o charakter warto\u015bciuj\u0105cy, gdy\u017c w mniemaniu teoretyk\u00f3w gatunek ten uwa\u017cano za najdoskonalszy i najbardziej ceniony[potrzebny przypis]. W literaturze polskiej do najwa\u017cniejszych tw\u00f3rc\u00f3w \u00f3d nale\u017celi: Jan Kochanowski i Szymon Szymonowic w okresie renesansu, Kajetan Ko\u017amian (ody napoleo\u0144skie), Ludwik Osi\u0144ski i Franciszek W\u0119\u017cyk w okresie klasycyzmu. W okresie klasycyzmu, zw\u0142aszcza klasycyzmu warszawskiego, oda nale\u017ca\u0142a do ulubionych gatunk\u00f3w literackich w literaturze polskiej. Ze wzgl\u0119du na lu\u017an\u0105 kompozycj\u0119 nie przesta\u0142a by\u0107 uprawiana tak\u017ce w literaturze polskiej okresu romantyzmu \u2013 z klasycystycznych za\u0142o\u017ce\u0144 wyrasta\u0142a np. Oda do m\u0142odo\u015bci Adama Mickiewicza napisana w 1820. Z kolei Oda do wolno\u015bci Juliusza S\u0142owackiego to pr\u00f3ba historiozoficznej interpretacji dziej\u00f3w ludzko\u015bci i przyk\u0142ad sporadycznego si\u0119gania po gatunek ody przez poet\u00f3w romantycznych w czasie powstania listopadowego.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Een ode (Oud Grieks: \u1f60\u03b4\u1f74 = zang) is een lofdicht of lofzang, gewijd aan een persoon of zaak. Het karakter is vaak zeer lovend en hoogdravend, de betrokkene kan geen kwaad doen. Behalve gedicht kan de ode ook een muziekstuk zijn. Maar niet alle lofzangen zijn gezongen. Is het onderwerp religieus van aard, dan spreekt men van een hymne of van een dithyrambe. Een proza lofrede, niet op rijm, noemt men wel een \u00e9loge of elogium. Voorbeelden zijn: \n*  Ode aan Napoleon (Bilderdijk) \n*  Gebed aan het socialisme (Henriette Roland Holst) \n*  Ode aan Den Haag (Gerrit Achterberg) \n*  Ode an die Freude (Ludwig van Beethoven, tekst: Friedrich von Schiller) In de retoriek is een panegyricus een lofspraak, net als de laudatio.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ode (do grego antigo \u1fa0\u03b4\u03ae \u014did\u0113) \u00e9 um tipo de Poesia l\u00edrica. Uma ode cl\u00e1ssica \u00e9 estruturada em tr\u00eas partes maiores: a Estrofe, Ant\u00edstrofe e o Epodo, mas formas diferentes, como a ode homostr\u00f3fica e a ode irregular tamb\u00e9m existem. \u00c9 um poema elaboradamente estruturado que louva ou glorifica um objeto ou indiv\u00edduo, descrevendo a natureza intelectualmente e emocionalmente. Odes gregas eram originalmente poesias realizadas com acompanhamento musical. Com o passar do tempo, elas gradualmente ficaram conhecidas como composi\u00e7\u00f5es l\u00edricas pessoais independentemente de serem cantadas (com ou sem instrumental) ou meramente recitadas (sempre com acompanhamento). Os primeiros instrumentos usados foram o Aulo e a Lira (a \u00faltima sendo um dos instrumentos mais reverenciados pelos gregos antigos). H\u00e1 tr\u00eas formas t\u00edpicas da ode: a pind\u00e1rica, a horaciana e a irregular. Odes pind\u00e1ricas seguem a forma e o estilo de P\u00edndaro. Horacianas seguem as caracter\u00edsticas de Hor\u00e1cio, Alceu de Mitilene e Anacreonte. Odes irregulares usam Rima, mas n\u00e3o a forma em tr\u00eas partes do modelo pind\u00e1rico nem a forma em duas ou quatro partes do modelo horaciano.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5965\u5fb7\uff08\u82f1\u6587\uff1aOde\uff0c\u6765\u81ea\u53e4\u5e0c\u814a\u8bed\u201c \u1f60\u03b4\u03ae\u201d\uff09\uff0c\u53c8\u79f0\u980c\u3001\u8ce6\uff0c\u662f\u897f\u65b9\u6292\u60c5\u8bd7\u7684\u4e00\u7a2e\u5f62\u5f0f\u3002\u901a\u5e38\u6709\u4e00\u5b9a\u9577\u5ea6\uff0c\u7d50\u69cb\u7cbe\u7dfb\u3001\u5100\u79ae\u51fa\u773e\u3001\u66f2\u8abf\u838a\u56b4\uff0c\u901a\u5e38\u7528\u4e8e\u8209\u884c\u846c\u79ae\u53ca\u570b\u4e8b\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Ode (von altgriechisch \u1fa0\u03b4\u03ae \u014dd\u1e17, \u201eLied\u201c, \u201eGesang\u201c) ist eine Gedichtform, die sich durch besonders feierlichen und erhabenen Stil auszeichnet.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La oda (del canto griego), es un subg\u00e9nero l\u00edrico y una composici\u00f3n po\u00e9tica de tono elevado o cantado, que trata asuntos diversos entre los que se recoge una reflexi\u00f3n del poeta. Seg\u00fan el tema que se cante, puede ser religiosa, heroica, filos\u00f3fica, o amorosa. En general se aplica a todo poema destinado a ser cantado. Se utiliza tambi\u00e9n para hacer alabanzas a cualidades que poseen personas u objetos que el poeta quiere destacar positivamente. Antiguamente se cantaba con el acompa\u00f1amiento de un instrumento musical. En la Antigua Grecia donde tiene sus principios, exist\u00edan dos tipos de odas: las corales y las cantadas por una sola voz (monodia). P\u00edndaro compuso odas a los dioses, h\u00e9roes y atletas. Las de Alceo de Mitilene celebraban las virtudes militares y a los guerreros; y las de Safo, a los amantes y el amor; Anacreonte se sirvi\u00f3 de ellas para aplaudir los placeres de la mesa y del amor. De la grecorromana Melino sobrevive una oda al Imperio. Entre los latinos se desarroll\u00f3 un estilo particular, en el que descoll\u00f3 Horacio, basado en una mezcla de los estilos de Anacreonte y P\u00edndaro.[cita requerida] En la poes\u00eda castellana cultivaron este g\u00e9nero Fray Luis de Le\u00f3n, Garcilaso de la Vega, Herrera, Quintana, Cienfuegos, Juan Nicasio Gallego, Espronceda, etc. Son famosas a su vez las odas de Ronsard, V\u00edctor Hugo y Th\u00e9odore de Banville en Francia, Abraham Cowley y John Gay en Inglaterra, Klopstock en Alemania, Manzoni y Bernardo Tasso en Italia; en Chile, las Odas Elementales de Pablo Neruda proyectan una renovaci\u00f3n del g\u00e9nero para toda la literatura.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041e\u0301\u0434\u0430 \u2014 \u0436\u0430\u043d\u0440 \u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443-\u043b\u0438\u0431\u043e \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u044e, \u0433\u0435\u0440\u043e\u044e, \u0438\u043b\u0438 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u980c\u6b4c\uff08\u3057\u3087\u3046\u304b\uff09\uff08\u30aa\u30fc\u30c9\u3001ode, \u53e4\u4ee3\u30ae\u30ea\u30b7\u30a2\u8a9e\uff1a\u1f60\u03b4\u03ae\u3001\u307e\u305f\u306f\u980c\u8a69\uff08\u3057\u3087\u3046\u3057\uff09\u3001\u8ce6\uff08\u3075\uff09\uff09\u306f\u58ee\u9e97\u3067\u624b\u306e\u8fbc\u3093\u3060\u6292\u60c5\u8a69\uff08\u97fb\u5f8b\uff09\u306e\u5f62\u5f0f\u3002\u53e4\u5178\u7684\u306a\u980c\u6b4c\u306f\u3001\u30b9\u30c8\u30ed\u30da\u30fc\u3001\u30a2\u30f3\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30ed\u30da\u30fc\u3001\u30a8\u30dd\u30fc\u30c9\u30b9\u306e3\u3064\u306e\u90e8\u5206\u304b\u3089\u69cb\u6210\u3055\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001homostrophic ode\u3084\u4e0d\u898f\u5247\u306a\u980c\u6b4c\uff08irregular ode\uff09\u3068\u3044\u3063\u305f\u7570\u306a\u308b\u5f62\u5f0f\u3082\u5b58\u5728\u3059\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Dans la litt\u00e9rature grecque, une ode, du grec \u1f60\u03b4\u03ae (chant), est un po\u00e8me lyrique en strophes, accompagn\u00e9 de musique. Par extension, une ode est un po\u00e8me c\u00e9l\u00e9brant un personnage ou un \u00e9v\u00e9nement : un vainqueur des Jeux olympiques, par exemple. Une ode peut aussi \u00eatre triste, relatant un amour perdu ou un simple d\u00e9sespoir face \u00e0 un monde en d\u00e9tresse. C\u2019est un genre \u00e9lev\u00e9, l\u2019\u00e9quivalent po\u00e9tique de l\u2019\u00e9pop\u00e9e.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'ode (dal greco  \u1fa0\u03b4\u03ae, pronuncia od\u00e9, \"canto\", dal verbo \u1f84\u03b4\u03c9, \"cantare\") \u00e8 un componimento lirico che pu\u00f2 essere di contenuto amoroso, civile, patriottico o morale legato a una base musicale e presenta una struttura metrica notevolmente complessa e varia. Spesso il termine indica un qualsiasi componimento lirico.",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 735289609,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 22172,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Stanza"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Alexandru_Macedonski": {
        "http://dbpedia.org/ontology/genre": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ode"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Barbu_Nem\u021beanu": {
        "http://dbpedia.org/ontology/genre": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ode"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Classic_ode": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ode"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Irregular_ode": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ode"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/\u014cd\u0113": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ode"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Plava_Grobnica": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ode"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ode_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ode"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Queen_Alexandra's_Memorial_Ode": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ode"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Catullus_5": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ode"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Come_Ye_Sons_of_Art": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ode"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Muhyadheen_mala": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ode"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Vaar": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ode"
            }
        ]
    }
}