{
    "http://dbpedia.org/resource/Bayeux_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Odo_of_Bayeux"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Odo_of_Bayeux": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Odo_of_Bayeux"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Templecombe_Preceptory": {
        "http://dbpedia.org/property/people": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Odo_of_Bayeux"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deddington_Castle": {
        "http://dbpedia.org/ontology/builder": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Odo_of_Bayeux"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Leofwine_Godwinson": {
        "http://dbpedia.org/property/next": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Odo_of_Bayeux"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Odo,_Earl_of_Kent": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Odo_of_Bayeux"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Odo_of_Bayeux": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Odo von Bayeux",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Odon de Bayeux",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Od\u00f3n de Bayeux",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Odo de Bayeux",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Oddone di Bayeux",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Odo of Bayeux",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0623\u0648\u062f\u0648 \u062f\u064a \u0628\u0627\u064a\u0648",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Odon z Bayeux",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5df4\u7ea6\u7684\u5384\u5fb7",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041e\u0434\u043e (\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u0411\u0430\u0439\u0451)",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Odo van Bayeux",
                "lang": "nl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0623\u0648\u062f\u0648 \u062f\u064a \u0628\u0627\u064a\u0648 Odo De Bayeux \u0625\u064a\u0631\u0644 \u0643\u0646\u062a (1036\u061f - 1097) \u0647\u0648 \u0625\u064a\u0631\u0644 \u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a \u0648\u0623\u0633\u0642\u0641 \u0628\u0627\u064a\u0648 \u0641\u064a \u0646\u0648\u0631\u0645\u0627\u0646\u062f\u064a \u0648\u0627\u0644\u0623\u062e \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0642\u064a\u0642 \u0644\u0648\u0644\u064a\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0627\u062a\u062d \u0627\u0644\u0630\u064a \u0639\u064a\u0646\u0647 \u0641\u064a \u0623\u0633\u0642\u0641\u064a\u0629 \u0628\u0627\u064a\u0648 \u0648\u0647\u0648 \u0644\u0627 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0634\u0627\u0628\u0627. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0628\u0646 \u0647\u064a\u0631\u0644\u0648\u0646 \u062f\u064a \u0643\u0648\u0631\u062a\u0641\u064a\u0644 \u0648\u0623\u0631\u0644\u064a\u062a\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u0639\u0634\u064a\u0642\u0629 \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0648\u0627\u0644\u062f \u0648\u0644\u064a\u0627\u0645. \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0627 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0643\u0645\u062d\u0627\u0631\u0628 \u0648\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u060c \u0648\u0642\u0627\u0645 \u0628\u062a\u0646\u0638\u064a\u0645 \u0631\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0631\u0645\u0627\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0635\u0644\u0627\u062d \u0627\u0644\u0643\u0644\u0648\u0646\u064a \u0648\u0643\u0627\u0646\u0648\u0627 \u0623\u0633\u0644\u0627\u0644 \u0639\u0627\u0626\u0644\u0627\u062a \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629\u060c \u0648\u062d\u0627\u0632\u0648\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u062b\u0631\u0648\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Oddone, ordinato chierico, pur essendo un vescovo, \u00e8 pi\u00f9 noto come guerriero ed uomo di stato. Oltre che per l'arazzo di Bayeux viene ricordato per aver sponsorizzato la prima versione della Chanson de Roland.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Odo de Bayeux, por vezes referido como Od\u00e3o ou Odo, Conde de Kent (morto em 1097), e Bispo de Bayeux, foi o meio-irm\u00e3o de Guilherme, o Conquistador, e foi, durante algum tempo, o segundo no poder depois do rei da Inglaterra.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Odo de Bayeux (\u00bf1036?-1097), tambi\u00e9n llamado Od\u00f3n, fue un obispo normando y primer conde de Kent. Recibi\u00f3 este t\u00edtulo de su medio hermano Guillermo de Normand\u00eda, al que auxili\u00f3 en los preparativos de la Batalla de Hastings que le otorg\u00f3 el trono de Inglaterra. Cuando el papa Urbano II comenz\u00f3 a llamar a los nobles europeos para que tomaran parte en la Primera Cruzada, Roberto II y Odo de Bayeux respondieron a su aviso y se unieron a la comitiva. Sin embargo, Odo jam\u00e1s llegar\u00eda a pisar Palestina, pues muri\u00f3 de camino en la ciudad siciliana de Palermo a comienzos de 1097.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Odon z Bayeux inaczej Odon z Conteville, imi\u0119 nadane na chrzcie Eudes (ur. ok. 1036 \u2013 zm. w lutym 1097 w Palermo), normandzki biskup i angielski earl, by\u0142 przyrodnim bratem Wilhelma Zdobywcy, w pewnym okresie drugim (po kr\u00f3lu) najwa\u017cniejszym dostojnikiem w Anglii. Jest uwa\u017cany za pomys\u0142odawc\u0119 i zleceniodawc\u0119 utworzenia Tkaniny z Bayeux.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041e\u0434\u043e, \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u0411\u0430\u0439\u0451 (\u0438\u043b\u0438 \u041e\u0434\u043e\u043d; \u0430\u043d\u0433\u043b. Odon of Bayeux; \u043e\u043a. 1036 \u2014 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044c 1097, \u041f\u0430\u043b\u0435\u0440\u043c\u043e), \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0431\u043b\u0438\u0436\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0440\u0430\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430 \u0417\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f, \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438 \u0438 \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0442 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f, \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0411\u0430\u0439\u0451 (c 1049 \u0433.) \u0438 1-\u0439 \u0433\u0440\u0430\u0444 \u041a\u0435\u043d\u0442 (1067\u20141082, 1087\u20141088).",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5df4\u7ea6\u7684\u5384\u5fb7\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aOdon de Bayeux\uff0c\u7ea61036\u5e74\uff0d1097\u5e742\u6708\uff09\uff0c\u4ea6\u4f5c\u5b54\u7279\u7ef4\u5c14\u7684\u5384\u5fb7\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aOdon de Conteville\uff09\uff0c\u64d4\u4efb\u8bfa\u66fc\u5e95\u5df4\u7d04\u4e3b\u6559\u548c\u82f1\u683c\u862d\u80af\u7279\u4f2f\u7235\uff0c\u4e5f\u662f\u5f81\u670d\u8005\u5a01\u5ec9\u540c\u6bcd\u5f02\u7236\u7684\u5144\u5f1f\uff0c\u5728\u82f1\u683c\u5170\u4e00\u5ea6\u662f\u6743\u529b\u4ec5\u6b21\u4e8e\u56fd\u738b\u7684\u4eba\u3002 \u5384\u5fb7\u662f\u5f81\u670d\u8005\u5a01\u5ec9\u7684\u6bcd\u4eb2\u57c3\u5c14\u52d2\u74e6\uff08Herleva\uff09\u548c\u5b54\u7279\u7ef4\u5c14\u7684\u57c3\u5362\u6e29\uff08Herluin de Conteville\uff09\u7684\u513f\u5b50\u3002\u83ab\u5c14\u5766\u4f2f\u7235\u7f57\u8d1d\u5c14\u662f\u4ed6\u7684\u5f1f\u5f1f\u3002\u5173\u4e8e\u4ed6\u7684\u51fa\u751f\u65e5\u671f\u6709\u4e9b\u4e0d\u592a\u786e\u5b9a\u3002\u4e00\u4e9b\u5386\u53f2\u5b66\u5bb6\u63d0\u51fa\u4ed6\u7684\u51fa\u751f\u5e74\u4efd\u65e9\u81f31030\u5e74\uff0c\u6240\u4ee5\u5f53\u5a01\u5ec9\u4e8e1049\u5e74\u5c01\u4ed6\u4e3a\u5df4\u7ea6\u4e3b\u6559\u65f6\u5e94\u662f19\u5c81\u800c\u4e0d\u662f14\u5c81\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Odo I. von Bayeux (auch Eudes oder Odon, * nach 1030; \u2020 1097 in Palermo) aus dem Haus Conteville war Bischof von Bayeux und Earl of Kent. Odo wurde als j\u00fcngerer Sohn von Herluin von Conteville und der Herleva, der Mutter Wilhelms des Eroberers geboren. Durch diesen Halbbruder erhielt er den Bischofsstuhl von Bayeux, den er bis zu seinem Tod behielt.Odo spielte eine bedeutende Rolle in der Schlacht von Hastings 1066, welche die Eroberung Englands zur Folge hatte. Er erscheint deshalb im Teppich von Bayeux, der m\u00f6glicherweise von ihm in Auftrag gegeben wurde. Nach der Eroberung erhielt er 1067 die Grafschaft Kent und wurde bald zum m\u00e4chtigsten und reichsten adligen Grundbesitzer Englands. Er hatte f\u00fcr mehrere Jahre eine Rolle inne, die dem eines Vizek\u00f6nigs f\u00fcr seinen Halbbruder entsprach.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Odon de Conteville dit Odon de Bayeux ou Odo et parfois Eudes (v. 1030 ou ap. 1035 \u2013 6 janvier 1097, Palerme), est un noble normand qui, gr\u00e2ce \u00e0 sa parent\u00e9 avec Guillaume le Conqu\u00e9rant, dont il est le demi-fr\u00e8re, devient \u00e9v\u00eaque de Bayeux puis l\u2019un des hommes les plus riches et puissants de l\u2019Angleterre nouvellement conquise. Agissant comme r\u00e9gent d\u2019Angleterre \u00e0 plusieurs reprises durant les absences du roi, il est aussi comte de Kent (1067-1082, 1087-1088).",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Odo van Bayeux (1036 - Palermo, februari 1097) was een halfbroer van Willem de Veroveraar, bisschop en Engelse graaf. Hij was de zoon van Herleva en Herluin de Conteville. Graaf Robert de Mortain was zijn jongere broer. Er is enige onzekerheid over zijn geboortedatum. Sommige historici suggereren dat hij geboren zou zijn in 1030, zodat hij 19 was in plaats van 14 toen William hem bisschop maakte van Bayeux in het jaar 1049.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Odo of Bayeux (died 1097), Earl of Kent and Bishop of Bayeux, was the half-brother of William the Conqueror, and was, for a time, second in power after the King of England.",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Odo_van_Bayeux"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Odon_z_Bayeux"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Odon_de_Bayeux"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Oddone_di_Bayeux"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Odo_z_Bayeux"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Od\u00f3n_de_Bayeux"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Odo_de_Bayeux"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Odo_of_Bayeux"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Odo_von_Bayeux"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q49961"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q49961"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Earls_in_the_Peerage_of_England"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Normandy"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1030s_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Norman_conquest_of_England"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Bishops_of_Bayeux"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:11th-century_Roman_Catholic_bishops"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1097_deaths"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Odo, Earl of Kent",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Odo_bayeux_tapestry.png"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Bishop of Bayeux",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Odo",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Odo_of_Bayeux"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Earl_of_Kent"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/years": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 1067,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/reason": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Norman conquest",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Title forfeit",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Odo_of_Bayeux?oldid=745183594"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/next": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/William_of_Ypres"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/last": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Leofwine_Godwinson"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "(As Anglo-Saxon earl)",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.britannica.com/EBchecked/topic/425178/Odo-of-Bayeux"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.google.com.au/books?id=XqJJAAAAMAAJ&pg=PA653"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.oxforddnb.com/view/article/20543"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5df4\u7ea6\u7684\u5384\u5fb7\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aOdon de Bayeux\uff0c\u7ea61036\u5e74\uff0d1097\u5e742\u6708\uff09\uff0c\u4ea6\u4f5c\u5b54\u7279\u7ef4\u5c14\u7684\u5384\u5fb7\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aOdon de Conteville\uff09\uff0c\u64d4\u4efb\u8bfa\u66fc\u5e95\u5df4\u7d04\u4e3b\u6559\u548c\u82f1\u683c\u862d\u80af\u7279\u4f2f\u7235\uff0c\u4e5f\u662f\u5f81\u670d\u8005\u5a01\u5ec9\u540c\u6bcd\u5f02\u7236\u7684\u5144\u5f1f\uff0c\u5728\u82f1\u683c\u5170\u4e00\u5ea6\u662f\u6743\u529b\u4ec5\u6b21\u4e8e\u56fd\u738b\u7684\u4eba\u3002 \u5384\u5fb7\u662f\u5f81\u670d\u8005\u5a01\u5ec9\u7684\u6bcd\u4eb2\u57c3\u5c14\u52d2\u74e6\uff08Herleva\uff09\u548c\u5b54\u7279\u7ef4\u5c14\u7684\u57c3\u5362\u6e29\uff08Herluin de Conteville\uff09\u7684\u513f\u5b50\u3002\u83ab\u5c14\u5766\u4f2f\u7235\u7f57\u8d1d\u5c14\u662f\u4ed6\u7684\u5f1f\u5f1f\u3002\u5173\u4e8e\u4ed6\u7684\u51fa\u751f\u65e5\u671f\u6709\u4e9b\u4e0d\u592a\u786e\u5b9a\u3002\u4e00\u4e9b\u5386\u53f2\u5b66\u5bb6\u63d0\u51fa\u4ed6\u7684\u51fa\u751f\u5e74\u4efd\u65e9\u81f31030\u5e74\uff0c\u6240\u4ee5\u5f53\u5a01\u5ec9\u4e8e1049\u5e74\u5c01\u4ed6\u4e3a\u5df4\u7ea6\u4e3b\u6559\u65f6\u5e94\u662f19\u5c81\u800c\u4e0d\u662f14\u5c81\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Oddone, ordinato chierico, pur essendo un vescovo, \u00e8 pi\u00f9 noto come guerriero ed uomo di stato. Oltre che per l'arazzo di Bayeux viene ricordato per aver sponsorizzato la prima versione della Chanson de Roland.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Odo van Bayeux (1036 - Palermo, februari 1097) was een halfbroer van Willem de Veroveraar, bisschop en Engelse graaf. Hij was de zoon van Herleva en Herluin de Conteville. Graaf Robert de Mortain was zijn jongere broer. Er is enige onzekerheid over zijn geboortedatum. Sommige historici suggereren dat hij geboren zou zijn in 1030, zodat hij 19 was in plaats van 14 toen William hem bisschop maakte van Bayeux in het jaar 1049.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Odon z Bayeux inaczej Odon z Conteville, imi\u0119 nadane na chrzcie Eudes (ur. ok. 1036 \u2013 zm. w lutym 1097 w Palermo), normandzki biskup i angielski earl, by\u0142 przyrodnim bratem Wilhelma Zdobywcy, w pewnym okresie drugim (po kr\u00f3lu) najwa\u017cniejszym dostojnikiem w Anglii. By\u0142 synem matki Williama Herlevy i Herluina de Conteville. Hrabia Robert de Mortain by\u0142 jego m\u0142odszym bratem. Nie wiadomo, czy data urodzenia Odona jest prawdziwa. Niekt\u00f3rzy historycy twierdz\u0105, \u017ce urodzi\u0142 si\u0119 na pocz\u0105tku, a nie w po\u0142owie lat trzydziestych XI wieku, a wi\u0119c m\u00f3g\u0142by mie\u0107 19-20 lat w roku 1049, gdy Wilhelm mianowa\u0142 go biskupem Bayeux, nie za\u015b 13-14. Jest uwa\u017cany za pomys\u0142odawc\u0119 i zleceniodawc\u0119 utworzenia Tkaniny z Bayeux.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Odon de Conteville dit Odon de Bayeux ou Odo et parfois Eudes (v. 1030 ou ap. 1035 \u2013 6 janvier 1097, Palerme), est un noble normand qui, gr\u00e2ce \u00e0 sa parent\u00e9 avec Guillaume le Conqu\u00e9rant, dont il est le demi-fr\u00e8re, devient \u00e9v\u00eaque de Bayeux puis l\u2019un des hommes les plus riches et puissants de l\u2019Angleterre nouvellement conquise. Agissant comme r\u00e9gent d\u2019Angleterre \u00e0 plusieurs reprises durant les absences du roi, il est aussi comte de Kent (1067-1082, 1087-1088). Personnage fameux pour son ambition, son implacabilit\u00e9 et son \u00e9nergie, mais \u00e0 la r\u00e9putation contrast\u00e9e, il tombe soudainement en disgr\u00e2ce et est emprisonn\u00e9 pendant cinq ans, de 1082 \u00e0 1087. Il est tr\u00e8s probablement le commanditaire de la Tapisserie de Bayeux, l'\u0153uvre brod\u00e9e qui d\u00e9peint la conqu\u00eate normande de l'Angleterre.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Odo of Bayeux (died 1097), Earl of Kent and Bishop of Bayeux, was the half-brother of William the Conqueror, and was, for a time, second in power after the King of England.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Odo de Bayeux, por vezes referido como Od\u00e3o ou Odo, Conde de Kent (morto em 1097), e Bispo de Bayeux, foi o meio-irm\u00e3o de Guilherme, o Conquistador, e foi, durante algum tempo, o segundo no poder depois do rei da Inglaterra.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0623\u0648\u062f\u0648 \u062f\u064a \u0628\u0627\u064a\u0648 Odo De Bayeux \u0625\u064a\u0631\u0644 \u0643\u0646\u062a (1036\u061f - 1097) \u0647\u0648 \u0625\u064a\u0631\u0644 \u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a \u0648\u0623\u0633\u0642\u0641 \u0628\u0627\u064a\u0648 \u0641\u064a \u0646\u0648\u0631\u0645\u0627\u0646\u062f\u064a \u0648\u0627\u0644\u0623\u062e \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0642\u064a\u0642 \u0644\u0648\u0644\u064a\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0627\u062a\u062d \u0627\u0644\u0630\u064a \u0639\u064a\u0646\u0647 \u0641\u064a \u0623\u0633\u0642\u0641\u064a\u0629 \u0628\u0627\u064a\u0648 \u0648\u0647\u0648 \u0644\u0627 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0634\u0627\u0628\u0627. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0628\u0646 \u0647\u064a\u0631\u0644\u0648\u0646 \u062f\u064a \u0643\u0648\u0631\u062a\u0641\u064a\u0644 \u0648\u0623\u0631\u0644\u064a\u062a\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u0639\u0634\u064a\u0642\u0629 \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0648\u0627\u0644\u062f \u0648\u0644\u064a\u0627\u0645. \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0627 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0643\u0645\u062d\u0627\u0631\u0628 \u0648\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u060c \u0648\u0642\u0627\u0645 \u0628\u062a\u0646\u0638\u064a\u0645 \u0631\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0631\u0645\u0627\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0635\u0644\u0627\u062d \u0627\u0644\u0643\u0644\u0648\u0646\u064a \u0648\u0643\u0627\u0646\u0648\u0627 \u0623\u0633\u0644\u0627\u0644 \u0639\u0627\u0626\u0644\u0627\u062a \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629\u060c \u0648\u062d\u0627\u0632\u0648\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u062b\u0631\u0648\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629. \u0627\u0634\u062a\u0631\u0643 \u0645\u0639 \u0623\u062e\u064a\u0647 \u0641\u064a \u063a\u0632\u0648 \u0625\u0646\u0643\u0644\u062a\u0631\u0627 \u0639\u0627\u0645 1066 \u062d\u064a\u062b \u0623\u062d\u0636\u0631 \u0633\u0641\u0646\u0627 \u0644\u0623\u062e\u064a\u0647 \u0648\u0634\u0627\u0631\u0643 \u0628\u0646\u0641\u0633\u0647 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0631\u0643\u0629 \u0647\u0627\u0633\u062a\u0646\u062c\u0632. \u0648\u0623\u0635\u0628\u062d \u0625\u064a\u0631\u0644 \u0643\u0646\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062d\u0642\u0629 \u0648\u062d\u0627\u0645\u064a\u0627 \u0644\u062c\u0646\u0648\u0628 \u0625\u0646\u0643\u0644\u062a\u0631\u0627\u060c \u0648\u0641\u064a \u063a\u064a\u0627\u0628 \u0648\u0644\u064a\u0627\u0645 \u062d\u0643\u0645 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062f \u0643\u0646\u0627\u0626\u0628 \u0644\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0645\u0639 \u0627\u062b\u0646\u064a\u0646 \u0622\u062e\u0631\u064a\u0646 \u0648\u0642\u0627\u062f \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u062a \u0644\u064a\u062e\u0645\u062f \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0627\u062a. \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1083 \u0633\u062c\u0646 \u0628\u062a\u0647\u0645\u0629 \u062c\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u062a \u062f\u0648\u0646 \u0625\u0630\u0646 \u0631\u0633\u0645\u064a\u060c \u062d\u064a\u062b \u062c\u0645\u0639\u0647\u0627 \u0644\u064a\u062a\u062c\u0647 \u0646\u062d\u0648 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627\u060c \u0648\u0627\u062a\u0647\u0645 \u0628\u0623\u0646\u0647 \u064a\u0631\u064a\u062f \u062a\u0646\u0635\u064a\u0628 \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0628\u0627\u0628\u0627\u060c \u0648\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0644\u0628 \u0630\u0647\u0628 \u0644\u062d\u0645\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631 \u0647\u0646\u0631\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639\u060c \u062b\u0645 \u062a\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0641\u0631\u0627\u062c \u0639\u0646\u0647 \u0639\u0646\u062f \u062a\u0648\u0644\u064a \u0648\u0644\u064a\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0639\u0627\u0645 1087\u060c \u0630\u0644\u0643 \u0623\u0646 \u0648\u0644\u064a\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0627\u062a\u062d \u0633\u0645\u062d \u0628\u0625\u0637\u0644\u0627\u0642 \u0633\u0631\u0627\u062d\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0636\u0636 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0627\u0634 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062a. \u0648\u0642\u062f \u062b\u0627\u0631 \u0623\u0648\u062f\u0648 \u0636\u062f \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f \u0644\u0627\u0639\u062a\u0631\u0627\u0636\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0625\u0639\u0637\u0627\u0626\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0644\u0627\u0628\u0646 \u0639\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0628\u0631 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0642 \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a\u060c \u0648\u0631\u063a\u0645 \u0641\u0634\u0644 \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u062a\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0645\u0627\u062d \u0644\u0623\u0648\u062f\u0648 \u0628\u0645\u063a\u0627\u062f\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062f\u060c \u0648\u0628\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0646\u062f \u0631\u0641\u0642\u0629 \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0627\u0644\u0646\u0648\u0631\u0645\u0627\u0646\u062f\u064a\u060c \u0648\u0633\u0627\u0647\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0645\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0644\u064a\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0648\u0645\u0627\u062a \u0641\u064a \u0637\u0631\u064a\u0642\u0647 \u0644\u0644\u0623\u0631\u0627\u0636\u064a \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633\u0629 \u0639\u0646\u062f \u0628\u0627\u0644\u0631\u0645\u0648 \u0641\u064a \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1097 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u0631\u0641\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0642 \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a. \u0644\u0643\u0645 \u062a\u0630\u0643\u0631 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646\u0627\u062a \u0639\u0646 \u0623\u0648\u062f\u0648\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0642\u062f \u0643\u0633\u0628 \u062b\u0631\u0648\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0628\u062a\u0632\u0627\u0632 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0647\u0628\u060c \u0648\u0637\u0645\u0648\u062d\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0644\u0627 \u062d\u062f\u0648\u062f \u0648\u0623\u062e\u0644\u0627\u0642\u0647 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0646\u062d\u0644\u0629. \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0631\u0639\u0627\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645\u060c \u0648\u0645\u062b\u0644 \u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0642\u0641\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0647\u062f\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0647\u0646\u062f\u0633\u0627 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0627\u060c \u0648\u0623\u0639\u0627\u062f \u0628\u0646\u0627\u0621 \u0643\u0627\u062a\u062f\u0631\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0646\u062a\u0631\u0628\u0631\u064a\u060c \u0648\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0645\u0644 \u0623\u0646\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0631\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0633\u064a\u062c \u0628\u0627\u064a\u0648.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Odo I. von Bayeux (auch Eudes oder Odon, * nach 1030; \u2020 1097 in Palermo) aus dem Haus Conteville war Bischof von Bayeux und Earl of Kent. Odo wurde als j\u00fcngerer Sohn von Herluin von Conteville und der Herleva, der Mutter Wilhelms des Eroberers geboren. Durch diesen Halbbruder erhielt er den Bischofsstuhl von Bayeux, den er bis zu seinem Tod behielt.Odo spielte eine bedeutende Rolle in der Schlacht von Hastings 1066, welche die Eroberung Englands zur Folge hatte. Er erscheint deshalb im Teppich von Bayeux, der m\u00f6glicherweise von ihm in Auftrag gegeben wurde. Nach der Eroberung erhielt er 1067 die Grafschaft Kent und wurde bald zum m\u00e4chtigsten und reichsten adligen Grundbesitzer Englands. Er hatte f\u00fcr mehrere Jahre eine Rolle inne, die dem eines Vizek\u00f6nigs f\u00fcr seinen Halbbruder entsprach. 1082 fiel er bei seinem Bruder in Ungnade, weil er sich angeblich selbst zum Papst ernennen wollte. Er wurde daraufhin dauerhaft eingekerkert. Erst auf dem Totenbett ordnete Wilhelm der Eroberer nach langem Z\u00f6gern seine Freilassung an. Odo schloss sich daraufhin dem erfolglosen Aufstand gegen Wilhelms Sohn, Wilhelm II. an. Anschlie\u00dfend zog er sich aus der gro\u00dfen Politik zur\u00fcck und widmete sich der Erneuerung seiner ihm anvertrauten Kirchen. Nach der Synode von Clermont 1095, an der er h\u00f6chstwahrscheinlich teilnahm, schloss er sich dem Ersten Kreuzzug an. Auf der Reise dorthin starb er 1097 in Palermo, wo er auch begraben ist.Odo galt trotz seines Amtes als sehr weltlicher Mann, hat sich jedoch f\u00fcr seine Kirchen als Wohlt\u00e4ter erwiesen.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Odo de Bayeux (\u00bf1036?-1097), tambi\u00e9n llamado Od\u00f3n, fue un obispo normando y primer conde de Kent. Recibi\u00f3 este t\u00edtulo de su medio hermano Guillermo de Normand\u00eda, al que auxili\u00f3 en los preparativos de la Batalla de Hastings que le otorg\u00f3 el trono de Inglaterra. Odo era uno de los dos hijos bastardos de la plebeya Herleva (tambi\u00e9n conocida como Arlette) y Herluin, vizconde de Conteville. El otro hijo de esta pareja fue el futuro conde Roberto de Mortain, hermano peque\u00f1o de Odo. La fecha de nacimiento de Odo de Bayeux se ignora, aunque se cree que ocurri\u00f3 en alg\u00fan momento entre 1030 y 1036. Fue nombrado obispo de Bayeux por Guillermo en 1049, cuando apenas era un adolescente y carec\u00eda de cualquier tipo de formaci\u00f3n. En 1066, Odo colabor\u00f3 activamente con Guillermo para conseguir los medios necesarios para la conquista normanda de Inglaterra, llegando a adquirir y donar a la empresa muchos de los barcos que transportaron a las tropas de Guillermo a trav\u00e9s del Canal de la Mancha. Estuvo presente en Hastings, pero no se sabe a ciencia cierta c\u00f3mo particip\u00f3 en la batalla. Seg\u00fan algunos, ni siquiera luch\u00f3 y se qued\u00f3 en el campamento; seg\u00fan otros, dirigi\u00f3 parte de la caballer\u00eda durante la contienda, codo con codo con su hermano de madre. Guillermo cre\u00f3 para \u00e9l el condado de Kent en 1067, situado al sur de Inglaterra, y le convirti\u00f3 en algo parecido a su primer ministro. As\u00ed mismo, Odo fue designado regente de Inglaterra en aquellas ocasiones en que Guillermo tuvo que abandonar el pa\u00eds, y no tuvo el menor problema para dirigir las tropas normandas en su lucha contra las peri\u00f3dicas rebeliones de los anglosajones. Con el tiempo, Odo acapar\u00f3 un condado tras otro, hasta dominar un total de 23 peque\u00f1os territorios desperdigados por el suroeste de Inglaterra. Esto le convert\u00eda en el mayor terrateniente del reino y la figura con m\u00e1s poder dentro del mismo, despu\u00e9s del rey. Por razones poco claras, Guillermo mand\u00f3 encarcelar a su medio hermano en 1082. Seg\u00fan algunos cronistas posteriores, esto se debi\u00f3 a que Odo planeaba una expedici\u00f3n militar en Italia a espaldas de Guillermo. Incluso se sugiri\u00f3 en su momento que el motivo de esa expedici\u00f3n era la conquista de Roma y el nombramiento del propio Odo como Papa. Sean cuales fueren las razones, Odo pas\u00f3 los cinco a\u00f1os siguientes entre rejas y todas sus posesiones en Inglaterra se reintegraron como patrimonio de la Corona. No obstante, durante ese tiempo no se le retir\u00f3 de su puesto como obispo de Bayeux. Mientras agonizaba en 1087, Guillermo fue persuadido una y otra vez por Roberto para que restituyese a Odo. A la muerte de Guillermo, Odo qued\u00f3 en libertad y se le devolvieron sus posesiones, pero al no estar contento con el gobierno de su sobrino Guillermo II, decidi\u00f3 apoyar una revuelta de los nobles normandos que ten\u00eda como objetivo derrocarlo y sustituirlo por Roberto II de Normand\u00eda, el primog\u00e9nito de Guillermo I. La rebeli\u00f3n fue sofocada en 1088 y Odo capturado, pero su sobrino se neg\u00f3 a ejecutarle como le ped\u00edan los nobles bajo su mando. En su lugar le dej\u00f3 marchar al exilio e instalarse en la corte de Roberto en Normand\u00eda. Cuando el papa Urbano II comenz\u00f3 a llamar a los nobles europeos para que tomaran parte en la Primera Cruzada, Roberto II y Odo de Bayeux respondieron a su aviso y se unieron a la comitiva. Sin embargo, Odo jam\u00e1s llegar\u00eda a pisar Palestina, pues muri\u00f3 de camino en la ciudad siciliana de Palermo a comienzos de 1097. En su \u00e9poca, Odo de Bayeux fue famoso por su moral laxa para ser un cl\u00e9rigo y su facilidad para conseguir dinero a trav\u00e9s de todas las artima\u00f1as posibles. Tambi\u00e9n fue un mecenas de las artes y la ense\u00f1anza, adem\u00e1s de un gran arquitecto. Entre las obras que dirigi\u00f3 figuran la construcci\u00f3n de la Abad\u00eda de Troarn (1059), la realizaci\u00f3n del Tapiz de Bayeux que conmemora la victoria de 1066 y la fundaci\u00f3n de la escuela catedralicia de Bayeux, donde se formaron muchos prelados posteriores.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041e\u0434\u043e, \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u0411\u0430\u0439\u0451 (\u0438\u043b\u0438 \u041e\u0434\u043e\u043d; \u0430\u043d\u0433\u043b. Odon of Bayeux; \u043e\u043a. 1036 \u2014 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044c 1097, \u041f\u0430\u043b\u0435\u0440\u043c\u043e), \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0431\u043b\u0438\u0436\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0440\u0430\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430 \u0417\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f, \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438 \u0438 \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0442 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f, \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0411\u0430\u0439\u0451 (c 1049 \u0433.) \u0438 1-\u0439 \u0433\u0440\u0430\u0444 \u041a\u0435\u043d\u0442 (1067\u20141082, 1087\u20141088).",
                "lang": "ru"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Odo_bayeux_tapestry.png?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1036-0-0",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1097-1-1",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Palermo"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 745183594,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Normandy"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 113300,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Odon_de_Conteville": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Odo_of_Bayeux"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Odo_of_bayeux": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Odo_of_Bayeux"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Odo,_Bishop_of_Bayeux": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Odo_of_Bayeux"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bishop_Odo": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Odo_of_Bayeux"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Odo_(Bishop_of_Bayeux)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Odo_of_Bayeux"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Odon_of_Bayeux": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Odo_of_Bayeux"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Odon_of_Conteville": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Odo_of_Bayeux"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Odo_de_Bayeux": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Odo_of_Bayeux"
            }
        ]
    }
}