{
    "http://dbpedia.org/resource/Oj,_svijetla_majska_zoro": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/AuditoryCommunication107109019"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/MusicalComposition107037465"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Song107048000"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNationalAnthems"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/NationalAnthem107049055"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Anthem107048928"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Signal106791372"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/MusicalWork"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNationalSymbolsOfMontenegro"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAnthemsOfMontenegro"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Symbol106806469"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Communication100033020"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Music107020895"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Hymn Czarnog\u00f3ry",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Oj, svijetla majska zoro",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0413\u0438\u043c\u043d \u0427\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Oj, svijetla majska zoro",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u554a\uff0c\u4e94\u6708\u6e05\u4eae\u7684\u65e9\u6668",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Oj svijetla majska zoro",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Oj, svijetla majska zoro",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u4e94\u6708\u306e\u591c\u660e\u3051",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Oj, svijetla majska zoro",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Oj, svijetla majska zoro",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Oj, svijetla majska zoro",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Oj, svijetla majska zoro (\u041e\u0458, \u0441\u0432\u0438\u0458\u0435\u0442\u043b\u0430 \u043c\u0430\u0458\u0441\u043a\u0430 \u0437\u043e\u0440\u043e en graphie cyrillique serbe, prononcer \u00ab O\u00ef, svietla ma\u00efska zoro \u00bb, \u00d4 brillante aube de mai) est depuis 2004 l'hymne national du Mont\u00e9n\u00e9gro. L'hymne provient d'une chanson populaire Oj juna\u0161tva svijetla zoro (\u00d4, brillante aube de l'h\u00e9ro\u00efsme). Les paroles ont d'abord \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9es par Sekula Drljevi\u0107 qui souhaitait en faire l'hymne du Mont\u00e9n\u00e9gro ind\u00e9pendant durant la seconde Guerre mondiale, avant d'\u00eatre revues pour la version actuelle.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Oj, svijetla majska zoro O, jasna majowa jutrzenko - hymn narodowy Czarnog\u00f3ry. Zanim zosta\u0142 oficjalnie uznany za hymn narodowy w 2004 r.,  by\u0142a to popularna pie\u015b\u0144 ludowa Czarnog\u00f3rc\u00f3w, z wieloma istniej\u0105cymi wariantami. Obecny tekst zosta\u0142 opracowany w 1937 r. przez Sekul\u0119 Drljevicia.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Oj, svijetla majska zoro (literalmente, Oh, brillante alba de mayo) es el himno nacional de Montenegro. Su origen se encuentra en una popular canci\u00f3n folcl\u00f3rica entre los montenegrinos, aunque con diversas variaciones. El himno ha sido criticado por mantener las letras alteradas de Sekula Drljevi\u0107, antiguo presidente nazi de facto del Estado de Montenegro durante la Segunda Guerra Mundial. Previamente, a finales del siglo XIX y principios del XX, Montenegro manten\u00eda dos himnos: el oficial Ubavoj nam Crnoj Gori (lit. A nuestro Montenegro bonito) y el popular Onamo, 'namo (lit. All\u00ed, por all\u00ed).",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u300a\u554a\uff0c\u4e94\u6708\u6e05\u4eae\u7684\u65e9\u6668\u300b\uff08\u041e\u0458, \u0441\u0432\u0438\u0458\u0435\u0442\u043b\u0430 \u043c\u0430\u0458\u0441\u043a\u0430 \u0437\u043e\u0440\u043e\uff09\u662f\u9ed1\u5c71\u56fd\u6b4c\uff0c\u8fd9\u9996\u6b4c\u539f\u6765\u662f\u6d41\u884c\u5728\u9ed1\u5c71\u5730\u533a\u7684\u6c11\u6b4c\uff0c1863\u5e74\u65f6\u540d\u79f0\u4e3a\u300a\u554a\uff0c\u82f1\u96c4\u7684\u6e05\u4eae\u65e9\u6668\u300b\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6218\u65f6\uff0c\u7531\u5f53\u65f6\u610f\u5927\u5229\u6276\u690d\u7684\u6cd5\u897f\u65af\u5080\u5121\u653f\u5e9c\u603b\u7406\u585e\u5e93\u52d2\u00b7\u5fb7\u5c14\u8036\u7ef4\u5947\u6539\u5199\u4e86\u6b4c\u8bcd\uff0c\u5e76\u5b9a\u4e3a\u5f53\u65f6\u5080\u5121\u56fd\u5bb6\u7684\u56fd\u6b4c\uff0c2006\u5e74\uff0c\u9ed1\u5c71\u5171\u548c\u56fd\u5ba3\u5e03\u72ec\u7acb\u540e\uff0c\u91cd\u65b0\u88ab\u5b9a\u4e3a\u56fd\u6b4c\uff0c\u7531\u4e8e\u6b4c\u8bcd\u4f5c\u8005\u662f\u548c\u7eb3\u7cb9\u5408\u4f5c\uff0c\u72af\u6709\u6218\u4e89\u7f6a\u884c\uff0c\u4e14\u66f2\u8c03\u4e0d\u548c\u8c10\uff0c\u8fc7\u4e8e\u5197\u957f\uff0c\u6240\u4ee5\u8fd9\u9996\u6b4c\u4e5f\u53d7\u5230\u4e00\u4e9b\u4eba\u7684\u6279\u8bc4\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Oj svijetla majska zoro (\u201eOh, du helle Morgenr\u00f6te im Mai\u201c) ist die Nationalhymne von Montenegro. Bereits zuvor war sie ein popul\u00e4res Volkslied der Montenegriner, das in den verschiedensten Versionen gesungen wird. Der Text wurde 1937 von Sekula Drljevi\u0107 verfasst.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Oj, svijetla majska zoro (em cir\u00edlico montenegrino: \u041e\u0458, \u0441\u0432\u0438\u0458\u0435\u0442\u043b\u0430 \u043c\u0430\u0458\u0441\u043a\u0430 \u0437\u043e\u0440\u043e; em portugu\u00eas: Oh, clara alvorada de maio) \u00e9 o hino nacional de Montenegro. Escrito e composto por Sekula Drljevi\u0107, foi adotado em 12 de julho de 2004, enquanto ainda fazia parte da S\u00e9rvia e Montenegro.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Oj, svijetla majska zoro (Montenegrijns: \u041e\u0458 \u0441\u0432\u0438\u0458\u0435\u0442\u043b\u0430 \u043c\u0430\u0458\u0441\u043a\u0430 \u0437\u043e\u0440\u043e) (O, stralende meimorgen) is het volkslied van Montenegro. Voordat het lied als officieel volkslied werd gekozen, was het al een populair lied onder de Montenegrijnen. Het lied bestaat in verschillende varianten.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\"Oj, svijetla majska zoro\" (Montenegrin Cyrillic: \u201e\u041e\u0458, \u0441\u0432\u0438\u0458\u0435\u0442\u043b\u0430 \u043c\u0430\u0458\u0441\u043a\u0430 \u0437\u043e\u0440\u043e\u201d, trans. \"Oh, Bright Dawn of May\") is the official National anthem of Montenegro adopted in 2004. Before becoming the anthem, it was a popular folk song, with many variations of its text. The oldest one is dated to the 2nd half of the 19th century, known as \"Oh, Bright Dawn of Heroism, oh!\", a popular Montenegrin folk song.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Oj, svijetla majska zoro (Oh, luminosa e magnifica alba) \u00e8 l'inno nazionale della Repubblica del Montenegro. Fu scelto come inno dopo l'indipendenza del Montenegro poich\u00e9 era una diffusissima canzone folk montenegrina.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041e\u0458 \u0441\u0432\u0438\u0458\u0435\u0442\u043b\u0430 \u043c\u0430\u0458\u0441\u043a\u0430 \u0437\u043e\u0440\u043e (\u041e, \u0441\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430\u044f \u043c\u0430\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0437\u0430\u0440\u044f) \u2014 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0438\u043c\u043d \u0427\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0414\u043e \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0433\u0438\u043c\u043d\u043e\u043c, \u044d\u0442\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0438 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439, \u0438\u043c\u0435\u0432\u0448\u0435\u0439 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432. \u0421\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0440\u044b\u0439 \u0438\u0437 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0430 \u043d\u044b\u043d\u0435\u0448\u043d\u0435\u0433\u043e \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u0434\u0430\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f 1863 \u0433\u043e\u0434\u043e\u043c.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u4e94\u6708\u306e\u591c\u660e\u3051\uff08\u3054\u304c\u3064\u306e\u3088\u3042\u3051\u3001\u30e2\u30f3\u30c6\u30cd\u30b0\u30ed\u8a9e:\u041e\u0458, \u0441\u0432\u0438\u0458\u0435\u0442\u043b\u0430 \u043c\u0430\u0458\u0441\u043a\u0430 \u0437\u043e\u0440\u043e (\u30ad\u30ea\u30eb\u6587\u5b57), Oj, svijetla majska zoro (\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57) \uff09\u306f\u30e2\u30f3\u30c6\u30cd\u30b0\u30ed\u306e\u56fd\u6b4c\u3067\u3042\u308b\u3002 \u539f\u66f2\u306f1863\u5e74\u306e\u6587\u732e\u306b\u898b\u3089\u308c\u308b\u6c11\u8b21\u3067\u3042\u308b\u3002\u6b4c\u8a5e\u3082\u591a\u304f\u306e\u30f4\u30a1\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u304c\u5b58\u5728\u3057\u3066\u3044\u308b. 1937\u5e74\u3001\u30e2\u30f3\u30c6\u30cd\u30b0\u30ed\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u30bb\u30af\u30e9\u30fb\u30c9\u30eb\u30ea\u30a7\u30d3\u30c3\u30c1\u306f\u6b4c\u8a5e\u3092\u6539\u8a02\u3057\u3001\u3053\u306e\u66f2\u3092\u56fd\u6b4c\u306b\u5236\u5b9a\u3057\u305f\u3002\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u3082Vje\u010dna Na\u0161a Crna Goro\u3068\u7570\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\ubaac\ud14c\ub124\uadf8\ub85c\uc758_\uad6d\uac00"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q157999"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Oj,_svijetla_majska_zoro"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Oj,_svijetla_majska_zoro"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Oj,_svijetla_majska_zoro"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q157999"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Oj_svijetla_majska_zoro"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.03dz3s"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Oj,_svijetla_majska_zoro"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Oj,_svijetla_majska_zoro"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Oj,_svijetla_majska_zoro"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/\u010cernohorsk\u00e1_hymna"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Oj,_svijetla_majska_zoro"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u038c\u03b9,_\u03c3\u03b2\u03b9\u03ad\u03c4\u03bb\u03b1_\u03bc\u03ac\u03b9\u03c3\u03ba\u03b1_\u03b6\u03cc\u03c1\u03bf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Oj,_svijetla_majska_zoro"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u4e94\u6708\u306e\u591c\u660e\u3051"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Hymn_Czarnog\u00f3ry"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:National_anthems"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:National_symbols_of_Montenegro"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Anthems_of_Montenegro"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_map_of_Montenegro.svg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Oj,_svijetla_majska_zoro"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041e\u0458, \u0441\u0432\u0438\u0458\u0435\u0442\u043b\u0430 \u043c\u0430\u0458\u0441\u043a\u0430 \u0437\u043e\u0440\u043e",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/sound": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "National Anthem of Montenegro.ogg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Oj,_svijetla_majska_zoro?oldid=737910074"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/transcription": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Oj, svijetla majska zoro",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/author": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "National song, edited by Sekula Drljevi\u0107",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Traditional, edited by \u017darko Mirkovi\u0107",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.gov.me/en/homepage/national_symbols"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://david.national-anthems.net/me.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.newmontenegro.eu/cultura/canzoni.aspx"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.predsjednik.me/eng/?akcija=audiovideo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.szbszig.atw.hu/montenegro.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nationalanthems.me/montenegro-oj-svijetla-majska-zoro/"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/englishTitle": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Oh, Bright Dawn of May",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Oj svijetla majska zoro (\u201eOh, du helle Morgenr\u00f6te im Mai\u201c) ist die Nationalhymne von Montenegro. Bereits zuvor war sie ein popul\u00e4res Volkslied der Montenegriner, das in den verschiedensten Versionen gesungen wird. Der Text wurde 1937 von Sekula Drljevi\u0107 verfasst.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Oj, svijetla majska zoro (Montenegrijns: \u041e\u0458 \u0441\u0432\u0438\u0458\u0435\u0442\u043b\u0430 \u043c\u0430\u0458\u0441\u043a\u0430 \u0437\u043e\u0440\u043e) (O, stralende meimorgen) is het volkslied van Montenegro. Voordat het lied als officieel volkslied werd gekozen, was het al een populair lied onder de Montenegrijnen. Het lied bestaat in verschillende varianten.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Oj, svijetla majska zoro (literalmente, Oh, brillante alba de mayo) es el himno nacional de Montenegro. Su origen se encuentra en una popular canci\u00f3n folcl\u00f3rica entre los montenegrinos, aunque con diversas variaciones. El himno ha sido criticado por mantener las letras alteradas de Sekula Drljevi\u0107, antiguo presidente nazi de facto del Estado de Montenegro durante la Segunda Guerra Mundial. Previamente, a finales del siglo XIX y principios del XX, Montenegro manten\u00eda dos himnos: el oficial Ubavoj nam Crnoj Gori (lit. A nuestro Montenegro bonito) y el popular Onamo, 'namo (lit. All\u00ed, por all\u00ed).",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Oj, svijetla majska zoro (\u041e\u0458, \u0441\u0432\u0438\u0458\u0435\u0442\u043b\u0430 \u043c\u0430\u0458\u0441\u043a\u0430 \u0437\u043e\u0440\u043e en graphie cyrillique serbe, prononcer \u00ab O\u00ef, svietla ma\u00efska zoro \u00bb, \u00d4 brillante aube de mai) est depuis 2004 l'hymne national du Mont\u00e9n\u00e9gro. L'hymne provient d'une chanson populaire Oj juna\u0161tva svijetla zoro (\u00d4, brillante aube de l'h\u00e9ro\u00efsme). Les paroles ont d'abord \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9es par Sekula Drljevi\u0107 qui souhaitait en faire l'hymne du Mont\u00e9n\u00e9gro ind\u00e9pendant durant la seconde Guerre mondiale, avant d'\u00eatre revues pour la version actuelle.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041e\u0458 \u0441\u0432\u0438\u0458\u0435\u0442\u043b\u0430 \u043c\u0430\u0458\u0441\u043a\u0430 \u0437\u043e\u0440\u043e (\u041e, \u0441\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430\u044f \u043c\u0430\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0437\u0430\u0440\u044f) \u2014 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0438\u043c\u043d \u0427\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0414\u043e \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0433\u0438\u043c\u043d\u043e\u043c, \u044d\u0442\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0438 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439, \u0438\u043c\u0435\u0432\u0448\u0435\u0439 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432. \u0421\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0440\u044b\u0439 \u0438\u0437 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0430 \u043d\u044b\u043d\u0435\u0448\u043d\u0435\u0433\u043e \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u0434\u0430\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f 1863 \u0433\u043e\u0434\u043e\u043c.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Oj, svijetla majska zoro O, jasna majowa jutrzenko - hymn narodowy Czarnog\u00f3ry. Zanim zosta\u0142 oficjalnie uznany za hymn narodowy w 2004 r.,  by\u0142a to popularna pie\u015b\u0144 ludowa Czarnog\u00f3rc\u00f3w, z wieloma istniej\u0105cymi wariantami. Obecny tekst zosta\u0142 opracowany w 1937 r. przez Sekul\u0119 Drljevicia.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\"Oj, svijetla majska zoro\" (Montenegrin Cyrillic: \u201e\u041e\u0458, \u0441\u0432\u0438\u0458\u0435\u0442\u043b\u0430 \u043c\u0430\u0458\u0441\u043a\u0430 \u0437\u043e\u0440\u043e\u201d, trans. \"Oh, Bright Dawn of May\") is the official National anthem of Montenegro adopted in 2004. Before becoming the anthem, it was a popular folk song, with many variations of its text. The oldest one is dated to the 2nd half of the 19th century, known as \"Oh, Bright Dawn of Heroism, oh!\", a popular Montenegrin folk song.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Oj, svijetla majska zoro (Oh, luminosa e magnifica alba) \u00e8 l'inno nazionale della Repubblica del Montenegro. Fu scelto come inno dopo l'indipendenza del Montenegro poich\u00e9 era una diffusissima canzone folk montenegrina. Nel 1878 il Congresso di Berlino sanc\u00ec l'indipendenza del Montenegro, che si mun\u00ec dell'inno nazionale Ubavoj Crnoj Gori (\"Al nostro bel Montenegro\"), su testo Di Anton Sulc e musica di Jovan Sundecic. Questo inno scomparve con l'annessione del Montenegro al nuovo Regno Jugoslavo. Nel 1941 dopo l'aggressione nazifascista della Jugoslavia, il Montenegro ritorn\u00f2 indipendente sotto protettorato italiano. Il dittatore Sekula Drljevi\u0107 (1885-1941) decise di adottare un nuovo inno, basato su di una famosa canzone popolare, per la quale scrisse dei nuovi versi. Questo brano presenta impressionanti analogie con certe composizioni del russo \u010ciajkovskij. Nel 1876, in occasione della guerra russo-turca \u010ciajkovskij compose le musiche di scena \"Il Montenegro apprende la dichiarazione di guerra russa alla Turchia\", musiche che furono eseguite a Pietroburgo ma anche in Montenegro. In seguito queste musiche di scena andarono perdute, dimodoch\u00e9 \u00e8 impossibile poter dire se effettivamente la canzone popolare deriva da esse. Ma come si \u00e8 detto, l'analogia con altre musiche di \u010ciajkovskij esiste. Con il ritorno della Jugoslavia comunista l'inno venne proibito come musica fascista. Ora con la nuova indipendenza del 2004 lo si \u00e8 rimesso in vigore. Non sono mancate le polemiche sul legame con il passato fascista, ma poich\u00e9 il testo della canzone, anche se scritto dal dittatore, parla delle bellezze naturali e della rinascita nazionale nel maggio radioso, tali contrariet\u00e0 sono state superate.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u4e94\u6708\u306e\u591c\u660e\u3051\uff08\u3054\u304c\u3064\u306e\u3088\u3042\u3051\u3001\u30e2\u30f3\u30c6\u30cd\u30b0\u30ed\u8a9e:\u041e\u0458, \u0441\u0432\u0438\u0458\u0435\u0442\u043b\u0430 \u043c\u0430\u0458\u0441\u043a\u0430 \u0437\u043e\u0440\u043e (\u30ad\u30ea\u30eb\u6587\u5b57), Oj, svijetla majska zoro (\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57) \uff09\u306f\u30e2\u30f3\u30c6\u30cd\u30b0\u30ed\u306e\u56fd\u6b4c\u3067\u3042\u308b\u3002 \u539f\u66f2\u306f1863\u5e74\u306e\u6587\u732e\u306b\u898b\u3089\u308c\u308b\u6c11\u8b21\u3067\u3042\u308b\u3002\u6b4c\u8a5e\u3082\u591a\u304f\u306e\u30f4\u30a1\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u304c\u5b58\u5728\u3057\u3066\u3044\u308b. 1937\u5e74\u3001\u30e2\u30f3\u30c6\u30cd\u30b0\u30ed\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u30bb\u30af\u30e9\u30fb\u30c9\u30eb\u30ea\u30a7\u30d3\u30c3\u30c1\u306f\u6b4c\u8a5e\u3092\u6539\u8a02\u3057\u3001\u3053\u306e\u66f2\u3092\u56fd\u6b4c\u306b\u5236\u5b9a\u3057\u305f\u3002\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u3082Vje\u010dna Na\u0161a Crna Goro\u3068\u7570\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Oj, svijetla majska zoro (em cir\u00edlico montenegrino: \u041e\u0458, \u0441\u0432\u0438\u0458\u0435\u0442\u043b\u0430 \u043c\u0430\u0458\u0441\u043a\u0430 \u0437\u043e\u0440\u043e; em portugu\u00eas: Oh, clara alvorada de maio) \u00e9 o hino nacional de Montenegro. Escrito e composto por Sekula Drljevi\u0107, foi adotado em 12 de julho de 2004, enquanto ainda fazia parte da S\u00e9rvia e Montenegro.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u300a\u554a\uff0c\u4e94\u6708\u6e05\u4eae\u7684\u65e9\u6668\u300b\uff08\u041e\u0458, \u0441\u0432\u0438\u0458\u0435\u0442\u043b\u0430 \u043c\u0430\u0458\u0441\u043a\u0430 \u0437\u043e\u0440\u043e\uff09\u662f\u9ed1\u5c71\u56fd\u6b4c\uff0c\u8fd9\u9996\u6b4c\u539f\u6765\u662f\u6d41\u884c\u5728\u9ed1\u5c71\u5730\u533a\u7684\u6c11\u6b4c\uff0c1863\u5e74\u65f6\u540d\u79f0\u4e3a\u300a\u554a\uff0c\u82f1\u96c4\u7684\u6e05\u4eae\u65e9\u6668\u300b\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6218\u65f6\uff0c\u7531\u5f53\u65f6\u610f\u5927\u5229\u6276\u690d\u7684\u6cd5\u897f\u65af\u5080\u5121\u653f\u5e9c\u603b\u7406\u585e\u5e93\u52d2\u00b7\u5fb7\u5c14\u8036\u7ef4\u5947\u6539\u5199\u4e86\u6b4c\u8bcd\uff0c\u5e76\u5b9a\u4e3a\u5f53\u65f6\u5080\u5121\u56fd\u5bb6\u7684\u56fd\u6b4c\uff0c2006\u5e74\uff0c\u9ed1\u5c71\u5171\u548c\u56fd\u5ba3\u5e03\u72ec\u7acb\u540e\uff0c\u91cd\u65b0\u88ab\u5b9a\u4e3a\u56fd\u6b4c\uff0c\u7531\u4e8e\u6b4c\u8bcd\u4f5c\u8005\u662f\u548c\u7eb3\u7cb9\u5408\u4f5c\uff0c\u72af\u6709\u6218\u4e89\u7f6a\u884c\uff0c\u4e14\u66f2\u8c03\u4e0d\u548c\u8c10\uff0c\u8fc7\u4e8e\u5197\u957f\uff0c\u6240\u4ee5\u8fd9\u9996\u6b4c\u4e5f\u53d7\u5230\u4e00\u4e9b\u4eba\u7684\u6279\u8bc4\u3002",
                "lang": "zh"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_map_of_Montenegro.svg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 737910074,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 818683,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/adopted": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 2004,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/prefix": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "National",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anthem"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/soundTitle": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Oj, svijetla majska zoro",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Oj,_svijetla_majska_zoro": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Oj,_svijetla_majska_zoro"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_anthem_of_Montenegro": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Oj,_svijetla_majska_zoro"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Oj_svijetla_majska_zoro": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Oj,_svijetla_majska_zoro"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Oh,_Bright_Dawn_of_May": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Oj,_svijetla_majska_zoro"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Montenegrin_National_Anthem": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Oj,_svijetla_majska_zoro"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Montenegro": {
        "http://dbpedia.org/ontology/anthem": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Oj,_svijetla_majska_zoro"
            }
        ]
    }
}