{
    "http://dbpedia.org/resource/Criticism_of_Ovadia_Yosef": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ovadia_Yosef"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Rav_Ovadia": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ovadia_Yosef"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Rav_Ovadia_Yosef": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ovadia_Yosef"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Rav_Ovadiah": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ovadia_Yosef"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Rav_Ovadiah_Yosef": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ovadia_Yosef"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Obadiah_Yosef": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ovadia_Yosef"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ovadiah_Yosef": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ovadia_Yosef"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Rabbi_Ovadia_Yosef": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ovadia_Yosef"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ovadia_Yoseph": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ovadia_Yosef"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/\u05e2\u05d5\u05d1\u05d3\u05d9\u05d4_\u05d9\u05d5\u05e1\u05e3": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ovadia_Yosef"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ovadia": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ovadia_Yosef"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Yitzhak_Nissim": {
        "http://dbpedia.org/property/after": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ovadia_Yosef"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/successor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ovadia_Yosef"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Ovadia_Yosef": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ovadia_Yosef"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ovadia_Yosef": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPhilosophersOfJudaism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://umbel.org/umbel/rc/PersonWithOccupation"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Emigrant110051975"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Migrant110314952"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Philosopher110423589"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatIraqiEmigrantsToIsrael"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Survivor110681194"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatIsraeliPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromBaghdad"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromBasra"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAttemptedAssassinationSurvivors"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatIsraeliPartyLeaders"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ovadia Yosef",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ovadja Josef",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ovadia Yosef",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ovadia Yosef",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5965\u74e6\u8fea\u4e9a\u00b7\u4f18\u7d20\u798f",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0419\u043e\u0441\u0435\u0444, \u041e\u0432\u0430\u0434\u044c\u044f",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ovadia Yosef",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0639\u0648\u0641\u0627\u062f\u064a\u0627 \u064a\u0648\u0633\u0641",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ovadia Yosef",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Owadia Josef",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ovadia Yosef",
                "lang": "es"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ovadja Josef (hebr\u00e4isch \u05e2\u05d5\u05d1\u05d3\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e1\u05e3;  geboren am 23. September 1920 in Bagdad, damals Britisches Mandat Mesopotamien; gestorben am 7. Oktober 2013 in Jerusalem, Israel) war ein israelischer Rabbiner. Er war sephardischer Gro\u00dfrabbiner Israels und spirituelles Oberhaupt der Schas-Bewegung.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ovadia Yosef, geboren als Abdullah Youssef, (Hebreeuws: \u05e2\u05d5\u05d1\u05d3\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e1\u05e3) (Bagdad (Irak), 24 september 1920 \u2013 Jeruzalem, 7 oktober 2013) was een Isra\u00eblische (opper)rabbijn en tot zijn dood de religieuze leider van het Sefardisch charedisch jodendom. Kwam als vierjarig jongetje naar Palestina. Hij verklaarde dat de Halacha, de joodse religieuze wet, toestaat dat terwille van de vrede en het redden van mensenlevens, delen van het Land Israel mogen worden afgestaan.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Owadia Josef (hebr.: \u05e2\u05d5\u05d1\u05d3\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e1\u05e3) (ur. 23 wrze\u015bnia 1920 w Basrze, Irak, zm. 7 pa\u017adziernika 2013) \u2013 izraelski rabin ultraortodoksyjny oraz polityk, specjalizuj\u0105cy si\u0119 w Talmudzie, znawca Halachy (\u017cydowskiego prawa religijnego). Sefardyjski naczelny rabin Izraela w latach 1973-1983 i przyw\u00f3dca duchowy partii Szas w izraelskim rz\u0105dzie. Cieszy\u0142 si\u0119 szczeg\u00f3lnym szacunkiem w\u015br\u00f3d \u017cyd\u00f3w sefardyjskich i mizrachijskich ze wzgl\u0119du na wielk\u0105 bieg\u0142o\u015b\u0107 w Torze.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ovadia Yosef (Hebrew: \u05e2\u05d5\u05d1\u05d3\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e1\u05e3\u200e\u200e Ovadya Yosef, Arabic: \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 \u064a\u0648\u0633\u0641\u200e\u200e Abdullah Yusuf;  September 24, 1920 \u2013 October 7, 2013) was an Iraqi-born Talmudic scholar, a posek, the Sephardi Chief Rabbi of Israel from 1973 to 1983, and the founder and longtime spiritual leader of Israel's ultra-orthodox Shas party. Yosef's responsa were highly regarded within Haredi circles, particularly among Mizrahi communities, among whom he was regarded as \"the most important living halakhic authority.\"",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ovadia Yosef (en h\u00e9breu : \u05e8\u05d1 \u05e2\u05d5\u05d1\u05d3\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e1\u05e3), n\u00e9 le 24 septembre 1920 \u00e0 Bagdad en Irak et mort le 7 octobre 2013 \u00e0 J\u00e9rusalem, Isra\u00ebl, \u00e9tait le grand-rabbin s\u00e9farade d'Isra\u00ebl, d\u00e9cisionnaire rabbinique de grande renomm\u00e9e et leader spirituel du parti politique isra\u00e9lien s\u00e9farade et religieux Shass.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0639\u0648\u0641\u0627\u062f\u064a\u0627 \u064a\u0648\u0633\u0641 (\u0639\u0628\u062f\u0627\u0644\u0644\u0647 \u06cc\u0648\u0633\u0641) (23 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1920 - 7 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2013) \u0647\u0648 \u062d\u0627\u062e\u0627\u0645 \u0645\u0632\u0631\u0627\u062d\u064a \u062d\u0631\u064a\u062f\u064a\u060c \u0628\u0627\u062d\u062b \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0644\u0645\u0648\u062f. \u0647\u0648 \u0627\u0644\u062d\u0627\u062e\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642 \u0644\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f \u0627\u0644\u0633\u0641\u0627\u0631\u062f\u064a\u0645 \u0641\u064a \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u060c \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0646\u0647 \u0647\u0648 \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0627\u0642\u060c \u0623\u064a \u0645\u0632\u0631\u0627\u062d\u064a \u0648\u0644\u064a\u0633 \u0633\u0641\u0627\u0631\u062f\u064a. \u0648\u0647\u0648 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0627\u0644\u0632\u0639\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0648\u062d\u064a \u0644\u062d\u0632\u0628 \u0634\u0627\u0633 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u062a \u0627\u0644\u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a.\u064a\u062d\u0638\u064a \u0628\u0627\u0644\u062a\u0628\u062c\u064a\u0644\u060c \u0648\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0641\u064a \u0645\u062c\u062a\u0645\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u0641\u0627\u0631\u062f\u064a\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0632\u0631\u0627\u062d\u064a\u064a\u0646. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631\u0648\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u064a\u0644 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0635\u062f\u0631 \u0627\u0644\u0641\u064f\u062a\u064a\u0627 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629.. \u0633\u0639\u0649 \u0639\u0648\u0641\u0627\u062f\u064a\u0627 \u064a\u0648\u0633\u0641 \u0644\u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0623\u0648\u0636\u0627\u0639 \u0627\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f \u0627\u0644\u0633\u0641\u0627\u0631\u062f\u064a\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0632\u0631\u0627\u062d\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644. \u0648\u0647\u0648 \u064a\u0624\u0645\u0646 \u0628\u0623\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u064a\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0641\u062a\u0627\u062d \u0644\u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0636\u0627\u0639. \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0632\u0639\u0627\u0645\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0644\u062d\u0632\u0628 \u0634\u0627\u0633\u060c \u0643\u0627\u0646\u062a \u0644\u0647 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0642\u0641 \u0627\u0644\u0645\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0644\u0644\u062c\u062f\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a\u0629.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5965\u74e6\u8fea\u4e9a\u00b7\u7d04\u745f\u592b\uff0c(\u5e0c\u4f2f\u6765\u8bed\uff1a\u05e2\u05d5\u05d1\u05d3\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e1\u05e3\u200e) \uff08Ovadia Yosef\uff09\uff0c\u5728\u4ed6\u6bcd\u8bed\u5730\u533a\u88ab\u79f0\u4e3a\u963f\u535c\u675c\u62c9\u00b7\u4f18\u7d20\u798f\uff0c\uff081920\u5e749\u670823\u65e5\uff0d2013\u5e7410\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u6c99\u65af\u515a\u524d\u62c9\u6bd4\u53ca\u7cbe\u795e\u9886\u8896\u3002\u4ed6\u66fe\u57281972\u5e74\u81f31983\u5e74\u95f4\u62c5\u4efb\u72b9\u592a\u6559\u897f\u73ed\u7259\u88d4\u6d3e\u7cfb\u5927\u62c9\u6bd4\u3002\u9019\u4f4d\u4f0a\u62c9\u514b\u51fa\u751f\u7684\u7267\u5e2b\u66fe\u5c0d\u963f\u62c9\u4f2f\u4eba\u3001\u4e16\u4fd7\u7336\u592a\u4eba\u3001\u81ea\u7531\u4e3b\u7fa9\u8005\u3001\u5a66\u5973\u548c\u540c\u6027\u6200\u8005\u767c\u8868\u5177\u722d\u8b70\u6027\u8a00\u8ad6\uff0c\u5982\u5c07\u5df4\u52d2\u65af\u5766\u4eba\u6bd4\u70ba\u86c7\uff0c\u4e26\u65bc2010\u5e74\u516c\u958b\u547c\u7c72\u5e0c\u671b\u5df4\u52d2\u65af\u5766\u6c11\u65cf\u6743\u529b\u673a\u6784\u5df4\u52d2\u65af\u5766\u81ea\u6cbb\u4e3b\u5e2d\u9a6c\u8d6b\u59c6\u5f97\u00b7\u963f\u5df4\u65af\u300c\u5f9e\u6211\u5011\u7684\u4e16\u754c\u6d88\u5931\u300d\u3002\u4f18\u7d20\u798f\u66fe\u4ee5\u6770\u51fa\u4f18\u79c0\u7684\u4f5c\u54c1\u83b7\u5f97\u72b9\u592a\u6587\u5b66\u5956\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ovadia Yosef (Bagd\u00e1, 23 de setembro de 1918 \u2014 Jerusal\u00e9m, 7 de outubro de 2013) foi um rabino sefardita de Israel nascido no Iraque. Foi um rabino haredi, acad\u00eamico talm\u00fadico e reconhecida autoridade da Halach\u00e1 (\"lei judaica\"). Foi tamb\u00e9m uma autoridade entre os rabinos sefarditas e indiscut\u00edvel l\u00edder espiritual do partido pol\u00edtico Shas desde a d\u00e9cada de 1980. Era altamente reverenciado pelas comunidades judaicas ortodoxas pelo mundo, especialmente pelos sefarditas e mizrahim por seu conhecimento da Tor\u00e1. Seu nome em hebraico \u00e9 \u05e2\u05d5\u05d1\u05d3\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e1\u05e3\u200e, em \u00e1rabe \u064a\u0648\u0633\u0641\u200e (Abdullah Youssef).",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Grande interprete della Halakhah (Legge ebraica) e capo spirituale degli ebrei sefarditi. Nato nell'Iraq dell'Impero Ottomano, fu rabbino capo in Israele dal 1973 al 1983. I suoi responsa (sentenze giuridiche religiose) sono stati altamente stimati nei circoli Haredi, particolarmente tra le comunit\u00e0 Mizrahi, che lo reputavano \"l'autorit\u00e0 halakhica vivente pi\u00f9 importante.\" \u00c8 stato il padre dell'operatrice culturale e attivista per i diritti delle donne Adina Bar-Shalom.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041e\u0432\u0430\u0301\u0434\u044c\u044f \u0419\u043e\u0441\u0435\u0301\u0444 (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05e2\u05d5\u05d1\u05d3\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e1\u05e3\u200e\u200f\u200e\u200e; 23 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1920, \u0411\u0430\u0433\u0434\u0430\u0434 \u2014 7 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2013, \u0418\u0435\u0440\u0443\u0441\u0430\u043b\u0438\u043c) \u2014 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0435\u0444\u0430\u0440\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0432\u0432\u0438\u043d \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044f (\u00ab\u0420\u0438\u0448\u043e\u043d \u043b\u0435-\u0426\u0438\u043e\u043d\u00bb) \u0432 1973\u20141983 \u0433\u0433., \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0433\u0430\u043b\u0430\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0441\u0435\u0444\u0430\u0440\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0435\u0432, \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0428\u0410\u0421.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ovadia Yosef (en hebreo, \u05e2\u05d5\u05d1\u05d3\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e1\u05e3\u200e) (Bagdad, Imperio otomano, 23 de septiembre de 1920 - Jerusal\u00e9n, 7 de octubre de 2013) fue un rabino, acad\u00e9mico talm\u00fadico y reconocida autoridad de la ley jud\u00eda. Fue tambi\u00e9n autoridad entre los rabinos mizraj\u00edes y sefard\u00edes de Israel e indiscutible l\u00edder religioso del partido pol\u00edtico Shas desde la d\u00e9cada de 1980. Era altamente reverenciado mundialmente por las comunidades jud\u00edas ortodoxas, especialmente por los sefard\u00edes y mizraj\u00edes, por su conocimiento de la Tor\u00e1.",
                "lang": "es"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Plesner_Committee"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Ovadia_Yosef"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.02qmnw"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Ovadia_Yosef"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ovadia_Yosef"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://viaf.org/viaf/97355099"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Ovadja_Josef"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Ovadia_Yosef"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/129821411"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q467172"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Ovadia_Yosef"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Rabbi_Ovadia_Yosef"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Ovadia_Yosef"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q467172"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Owadia_Josef"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Ovadia_Yosef"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Ovadja_Josef"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Ovadia_Yosef"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Leaders_of_political_parties_in_Israel"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Iraqi_Jews"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1920_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Shas"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Exponents_of_Jewish_law"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Israel_Prize_Rabbi_recipients"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Rishon_LeZion_(rabbi)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Israel_Prize_in_Rabbinical_literature_recipients"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Badatz_Beit_Yosef"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Moetzet_Chachmei_HaTorah"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Ovadia_Yosef"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:2013_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Baghdad"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Iraqi_emigrants_to_Israel"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Iraqi_rabbis"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Sephardic_Haredi_rabbis_in_Israel"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_rabbis"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_rabbis"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Mizrahi_Jews"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ovadia Yosef",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ovadia_Yosef.jpg"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Israeli rabbi",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ovadia_Yosef"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ovadia Yosef",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Chief_rabbi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Chief_Rabbinate_of_Israel"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/years": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 1973,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/children": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 11,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/predecessor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Yitzhak_Nissim"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/spouse": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Margalit Fattal",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Rabbi"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/signature": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ovadia Yosef signature.svg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/buried": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sanhedria_Cemetery"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/organisation": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Chief_Rabbinate_of_Israel"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ovadia_Yosef?oldid=742162059"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/before": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Yitzhak_Nissim"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/after": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Mordechai_Eliyahu"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "'''",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Baghdad"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ottoman_Iraq"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/residence": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Jerusalem",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/semicha": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Rabbi Ben Zion Hai Uziel",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/birthName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u2018Abdullah Youssef",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jerusalem"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/colwidth": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 30,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/began": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 1973,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/ended": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 1983,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1920-09-24",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "2013-10-07",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/parents": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Yaakov and Georgia Ovadia",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/successor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Mordechai_Eliyahu"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/organisationposition": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sephardi Chief Rabbi of Israel",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://maran1.com/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.csmonitor.com/World/Security-Watch/Backchannels/2013/1007/Rabbi-Ovadia-Yosef-in-his-own-words"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rygb.blogspot.com/2014/08/to-begin-to-appreciate-rav-ovadia.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.yctorah.org/component/option,com_docman/task,doc_download/gid,303/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.yctorah.org/content/view/211/10/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pizmonim.com/hazzan.php?hazzan=OYosef"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://halachayomit.co.il/EnglishDefault.asp"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.hashkafah.com/index.php?showtopic=5135"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/caption": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Rabbi Yosef in 2007",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ovadia Yosef (Hebrew: \u05e2\u05d5\u05d1\u05d3\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e1\u05e3\u200e\u200e Ovadya Yosef, Arabic: \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 \u064a\u0648\u0633\u0641\u200e\u200e Abdullah Yusuf;  September 24, 1920 \u2013 October 7, 2013) was an Iraqi-born Talmudic scholar, a posek, the Sephardi Chief Rabbi of Israel from 1973 to 1983, and the founder and longtime spiritual leader of Israel's ultra-orthodox Shas party. Yosef's responsa were highly regarded within Haredi circles, particularly among Mizrahi communities, among whom he was regarded as \"the most important living halakhic authority.\" On occasion, Yosef made statements relating to various groups and individuals which were deemed controversial by his critics. In response, supporters of Yosef claimed he was misquoted or his words taken out of context. What has been called \"hate speech\" on his part has been condemned by the American Jewish Committee and the Anti-Defamation League.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0639\u0648\u0641\u0627\u062f\u064a\u0627 \u064a\u0648\u0633\u0641 (\u0639\u0628\u062f\u0627\u0644\u0644\u0647 \u06cc\u0648\u0633\u0641) (23 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1920 - 7 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2013) \u0647\u0648 \u062d\u0627\u062e\u0627\u0645 \u0645\u0632\u0631\u0627\u062d\u064a \u062d\u0631\u064a\u062f\u064a\u060c \u0628\u0627\u062d\u062b \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0644\u0645\u0648\u062f. \u0647\u0648 \u0627\u0644\u062d\u0627\u062e\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642 \u0644\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f \u0627\u0644\u0633\u0641\u0627\u0631\u062f\u064a\u0645 \u0641\u064a \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u060c \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0646\u0647 \u0647\u0648 \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0627\u0642\u060c \u0623\u064a \u0645\u0632\u0631\u0627\u062d\u064a \u0648\u0644\u064a\u0633 \u0633\u0641\u0627\u0631\u062f\u064a. \u0648\u0647\u0648 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0627\u0644\u0632\u0639\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0648\u062d\u064a \u0644\u062d\u0632\u0628 \u0634\u0627\u0633 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u062a \u0627\u0644\u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a.\u064a\u062d\u0638\u064a \u0628\u0627\u0644\u062a\u0628\u062c\u064a\u0644\u060c \u0648\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0641\u064a \u0645\u062c\u062a\u0645\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u0641\u0627\u0631\u062f\u064a\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0632\u0631\u0627\u062d\u064a\u064a\u0646. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631\u0648\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u064a\u0644 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0635\u062f\u0631 \u0627\u0644\u0641\u064f\u062a\u064a\u0627 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629.. \u0633\u0639\u0649 \u0639\u0648\u0641\u0627\u062f\u064a\u0627 \u064a\u0648\u0633\u0641 \u0644\u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0623\u0648\u0636\u0627\u0639 \u0627\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f \u0627\u0644\u0633\u0641\u0627\u0631\u062f\u064a\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0632\u0631\u0627\u062d\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644. \u0648\u0647\u0648 \u064a\u0624\u0645\u0646 \u0628\u0623\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u064a\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0641\u062a\u0627\u062d \u0644\u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0636\u0627\u0639. \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0632\u0639\u0627\u0645\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0644\u062d\u0632\u0628 \u0634\u0627\u0633\u060c \u0643\u0627\u0646\u062a \u0644\u0647 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0642\u0641 \u0627\u0644\u0645\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0644\u0644\u062c\u062f\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a\u0629.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5965\u74e6\u8fea\u4e9a\u00b7\u7d04\u745f\u592b\uff0c(\u5e0c\u4f2f\u6765\u8bed\uff1a\u05e2\u05d5\u05d1\u05d3\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e1\u05e3\u200e) \uff08Ovadia Yosef\uff09\uff0c\u5728\u4ed6\u6bcd\u8bed\u5730\u533a\u88ab\u79f0\u4e3a\u963f\u535c\u675c\u62c9\u00b7\u4f18\u7d20\u798f\uff0c\uff081920\u5e749\u670823\u65e5\uff0d2013\u5e7410\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u6c99\u65af\u515a\u524d\u62c9\u6bd4\u53ca\u7cbe\u795e\u9886\u8896\u3002\u4ed6\u66fe\u57281972\u5e74\u81f31983\u5e74\u95f4\u62c5\u4efb\u72b9\u592a\u6559\u897f\u73ed\u7259\u88d4\u6d3e\u7cfb\u5927\u62c9\u6bd4\u3002\u9019\u4f4d\u4f0a\u62c9\u514b\u51fa\u751f\u7684\u7267\u5e2b\u66fe\u5c0d\u963f\u62c9\u4f2f\u4eba\u3001\u4e16\u4fd7\u7336\u592a\u4eba\u3001\u81ea\u7531\u4e3b\u7fa9\u8005\u3001\u5a66\u5973\u548c\u540c\u6027\u6200\u8005\u767c\u8868\u5177\u722d\u8b70\u6027\u8a00\u8ad6\uff0c\u5982\u5c07\u5df4\u52d2\u65af\u5766\u4eba\u6bd4\u70ba\u86c7\uff0c\u4e26\u65bc2010\u5e74\u516c\u958b\u547c\u7c72\u5e0c\u671b\u5df4\u52d2\u65af\u5766\u6c11\u65cf\u6743\u529b\u673a\u6784\u5df4\u52d2\u65af\u5766\u81ea\u6cbb\u4e3b\u5e2d\u9a6c\u8d6b\u59c6\u5f97\u00b7\u963f\u5df4\u65af\u300c\u5f9e\u6211\u5011\u7684\u4e16\u754c\u6d88\u5931\u300d\u3002\u4f18\u7d20\u798f\u66fe\u4ee5\u6770\u51fa\u4f18\u79c0\u7684\u4f5c\u54c1\u83b7\u5f97\u72b9\u592a\u6587\u5b66\u5956\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041e\u0432\u0430\u0301\u0434\u044c\u044f \u0419\u043e\u0441\u0435\u0301\u0444 (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05e2\u05d5\u05d1\u05d3\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e1\u05e3\u200e\u200f\u200e\u200e; 23 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1920, \u0411\u0430\u0433\u0434\u0430\u0434 \u2014 7 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2013, \u0418\u0435\u0440\u0443\u0441\u0430\u043b\u0438\u043c) \u2014 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0435\u0444\u0430\u0440\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0432\u0432\u0438\u043d \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044f (\u00ab\u0420\u0438\u0448\u043e\u043d \u043b\u0435-\u0426\u0438\u043e\u043d\u00bb) \u0432 1973\u20141983 \u0433\u0433., \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0433\u0430\u043b\u0430\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0441\u0435\u0444\u0430\u0440\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0435\u0432, \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0428\u0410\u0421.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ovadia Yosef (Bagd\u00e1, 23 de setembro de 1918 \u2014 Jerusal\u00e9m, 7 de outubro de 2013) foi um rabino sefardita de Israel nascido no Iraque. Foi um rabino haredi, acad\u00eamico talm\u00fadico e reconhecida autoridade da Halach\u00e1 (\"lei judaica\"). Foi tamb\u00e9m uma autoridade entre os rabinos sefarditas e indiscut\u00edvel l\u00edder espiritual do partido pol\u00edtico Shas desde a d\u00e9cada de 1980. Era altamente reverenciado pelas comunidades judaicas ortodoxas pelo mundo, especialmente pelos sefarditas e mizrahim por seu conhecimento da Tor\u00e1. Seu nome em hebraico \u00e9 \u05e2\u05d5\u05d1\u05d3\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e1\u05e3\u200e, em \u00e1rabe \u064a\u0648\u0633\u0641\u200e (Abdullah Youssef).",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ovadia Yosef, geboren als Abdullah Youssef, (Hebreeuws: \u05e2\u05d5\u05d1\u05d3\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e1\u05e3) (Bagdad (Irak), 24 september 1920 \u2013 Jeruzalem, 7 oktober 2013) was een Isra\u00eblische (opper)rabbijn en tot zijn dood de religieuze leider van het Sefardisch charedisch jodendom. Kwam als vierjarig jongetje naar Palestina. Hij was een Talmoed-geleerde en daarnaast een hooggewaardeerd rechter (posek) in de joodse wetgeving (halacha).Tijdens de Arabisch-israelische oorlog was hij opperrechter in Egypte.Van 1973 tot 1983 vervulde hij het ambt van Sefardisch opperrabbijn van Isra\u00ebl. Verder was hij de spirituele leider van het in de Knesset vertegenwoordigde Shas, een politieke partij van Sefardische huize. Hij verklaarde dat de Halacha, de joodse religieuze wet, toestaat dat terwille van de vrede en het redden van mensenlevens, delen van het Land Israel mogen worden afgestaan. Hij probeerde het naleven van de geboden makkelijker te maken voor de mensen en hij wist de grote groep ori\u00ebntaalse joden, achtergesteld en onderling nogal verdeeld, te verenigen en tot een politieke machtsfactor te maken Rabbijn Yosef speelde een sleutelrol in het Sefardisch orthodox jodendom en werd vereerd door zijn volgelingen. Bij de Isra\u00eblische verkiezingen van 2006 zei Yosef tegen zijn volgelingen dat iedere charedische jood zijn stem uit zou moeten brengen. Zou dit plaatsvinden dan zou hij een grote invloed op de Isra\u00eblische staat uit kunnen oefenen, zo meende hij. Kritiek was er ook: zo zou hij en zijn partij veel geld aan overheidssubsidie hebben gekregen en besteed aan onderwijsinstellingen van eigen kring. In plaats van het ook aan sociale doelen te besteden Ovadia Yosef bracht enkele malen de Isra\u00eblische regering in verlegenheid met zijn anti-Palestijnse uitspraken. Zo riep hij tijdens de Tweede Intifada op tot vernietiging van de Arabieren, zonder genade. Later zei hij dat hij \"terroristen\" had bedoeld te zeggen. Op 28 augustus 2010, aan de vooravond van een vredesoverleg in Washington, bad hij dat \"al die gemene mensen die Isra\u00ebl haten, zoals Aboe Mazen, van de wereld verdwijnen. Moge God al die nare mensen met de pest treffen.\" Vanwege een algehele verslechtering van zijn lichamelijke gesteldheid overleed Ovadia Yosef in het najaar van 2013, kort na zijn 93-ste verjaardag. Honderdduizenden religieuze joden woonden zijn begrafenis op het Sanhedria Kerkhof in Jeruzalem bij. Zijn graf werd vervolgens een bedevaartsoord.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ovadia Yosef (en hebreo, \u05e2\u05d5\u05d1\u05d3\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e1\u05e3\u200e) (Bagdad, Imperio otomano, 23 de septiembre de 1920 - Jerusal\u00e9n, 7 de octubre de 2013) fue un rabino, acad\u00e9mico talm\u00fadico y reconocida autoridad de la ley jud\u00eda. Fue tambi\u00e9n autoridad entre los rabinos mizraj\u00edes y sefard\u00edes de Israel e indiscutible l\u00edder religioso del partido pol\u00edtico Shas desde la d\u00e9cada de 1980. Era altamente reverenciado mundialmente por las comunidades jud\u00edas ortodoxas, especialmente por los sefard\u00edes y mizraj\u00edes, por su conocimiento de la Tor\u00e1.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Owadia Josef (hebr.: \u05e2\u05d5\u05d1\u05d3\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e1\u05e3) (ur. 23 wrze\u015bnia 1920 w Basrze, Irak, zm. 7 pa\u017adziernika 2013) \u2013 izraelski rabin ultraortodoksyjny oraz polityk, specjalizuj\u0105cy si\u0119 w Talmudzie, znawca Halachy (\u017cydowskiego prawa religijnego). Sefardyjski naczelny rabin Izraela w latach 1973-1983 i przyw\u00f3dca duchowy partii Szas w izraelskim rz\u0105dzie. Cieszy\u0142 si\u0119 szczeg\u00f3lnym szacunkiem w\u015br\u00f3d \u017cyd\u00f3w sefardyjskich i mizrachijskich ze wzgl\u0119du na wielk\u0105 bieg\u0142o\u015b\u0107 w Torze. Rabbi Josef uwa\u017ca\u0142, \u017ce branie udzia\u0142u w wyborach do parlamentu jest kluczowe dla poprawy statusu sefardyjczyk\u00f3w i mizrachijczyk\u00f3w, kt\u00f3rzy od wielu lat traktowani byli jako drugorz\u0119dni obywatele w pa\u0144stwie Izrael. Przed wyborami w 2006 nawo\u0142ywa\u0142 swoich zwolennik\u00f3w do g\u0142osowania stwierdzaj\u0105c, \u017ce jest ono micw\u0105 (obowi\u0105zkiem religijnym). Oskar\u017cany by\u0142 o rasizm, a przez organizacje \u017cydowskie dzia\u0142aj\u0105ce w Stanach Zjednoczonych o obraz\u0119 ludzkiej godno\u015bci i r\u00f3wno\u015bci. Wiele jego wypowiedzi budzi\u0142o kontrowersje.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ovadia Yosef (en h\u00e9breu : \u05e8\u05d1 \u05e2\u05d5\u05d1\u05d3\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e1\u05e3), n\u00e9 le 24 septembre 1920 \u00e0 Bagdad en Irak et mort le 7 octobre 2013 \u00e0 J\u00e9rusalem, Isra\u00ebl, \u00e9tait le grand-rabbin s\u00e9farade d'Isra\u00ebl, d\u00e9cisionnaire rabbinique de grande renomm\u00e9e et leader spirituel du parti politique isra\u00e9lien s\u00e9farade et religieux Shass.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Grande interprete della Halakhah (Legge ebraica) e capo spirituale degli ebrei sefarditi. Nato nell'Iraq dell'Impero Ottomano, fu rabbino capo in Israele dal 1973 al 1983. I suoi responsa (sentenze giuridiche religiose) sono stati altamente stimati nei circoli Haredi, particolarmente tra le comunit\u00e0 Mizrahi, che lo reputavano \"l'autorit\u00e0 halakhica vivente pi\u00f9 importante.\" Yosef divenne una figura di rilievo negli affari politici di Israele dopo la fondazione del partito ultraortodosso Shas nel 1984. In seguito diminu\u00ec il suo coinvolgimento in politica, ma ne rimase la guida spirituale fino alla morte. Il partito israeliano Shas sostiene gli interessi degli ebrei, in particolare degli ebrei religiosi, di origine nordafricana e mediorientale. A volte, Yosef fece dichiarazioni relative a vari gruppi e persone che vennero ritenute controverse dai suoi critici. In risposta, i sostenitori di Yosef hanno sempre affermato che il rabbino era citato erroneamente o le sue parole estrapolate dal contesto. \u00c8 stato il padre dell'operatrice culturale e attivista per i diritti delle donne Adina Bar-Shalom.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ovadja Josef (hebr\u00e4isch \u05e2\u05d5\u05d1\u05d3\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e1\u05e3;  geboren am 23. September 1920 in Bagdad, damals Britisches Mandat Mesopotamien; gestorben am 7. Oktober 2013 in Jerusalem, Israel) war ein israelischer Rabbiner. Er war sephardischer Gro\u00dfrabbiner Israels und spirituelles Oberhaupt der Schas-Bewegung.",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ovadia_Yosef.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1920-9-23",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "2013-10-7",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jerusalem"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 742162059,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Baghdad"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 565730,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/occupation": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Author, Politician, Rabbi, Talmudic scholar and recognized halakhic authority",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/denomination": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sephardi Orthodox Judaism",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/otherPost": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sephardi Chief Rabbi of Tel Aviv",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Spiritual leader of the Shas political party",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ovadia Yosef",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/almaMater": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Porat_Yosef_Yeshiva"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Scholar"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/nationality": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Israeli",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ]
    }
}