{
    "http://dbpedia.org/resource/Pablo_Casals": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Performer110415638"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110340312"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Cellist109903501"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAcademicsOfThe\u00c9coleNormaleDeMusiqueDeParis"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Entertainer109616922"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110339966"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCatalanClassicalCellists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSpanishComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatExilesOfTheSpanishCivilWar"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Composer109947232"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCellists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Exile110071332"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatClassicalCellists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSpanishCellists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSpanishClassicalCellists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromElMasnou"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromCatalonia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSpanishMusicEducators"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCatalanComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryClassicalComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Winner110782940"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Contestant109613191"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromBaixPened\u00e8s"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPacifists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Medalist110305062"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSpanishClassicalComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMadridRoyalConservatoryAlumni"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Pacifist110390199"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Academician109759069"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Absentee109757653"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCatalanPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRoyalPhilharmonicSocietyGoldMedallists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBachConductors"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Conductor109952539"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Educator110045713"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromTheProvinceOfTarragona"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPuertoRicanMusicians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryClassicalComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSpanishExpatriatesInPuertoRico"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pablo Casals",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pau Casals",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pablo Casals",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pablo Casals",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pau Casals",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0628\u0627\u0628\u0644\u0648 \u0643\u0627\u0633\u0627\u0644\u0633",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pau Casals",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5e15\u5e03\u7f57\u00b7\u5361\u8428\u5c14\u65af",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pau Casals",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pau Casals",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041a\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u0441, \u041f\u0430\u0431\u043b\u043e",
                "lang": "ru"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5e15\u4e4c\u00b7\u5361\u85a9\u723e\u65af-\u5fb7\u83f2\u6d1b\uff08\u52a0\u6cf0\u7f85\u5c3c\u4e9e\u8a9e\uff1aPau Casals i Defill\u00f3\uff0c1876\u5e7412\u670829\u65e5\uff0d1973\u5e7410\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u5e38\u4f5c\u5e15\u5e03\u7f57\u00b7\u5361\u8428\u5c14\u65af\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aPablo Casals\uff09\uff0c\u897f\u73ed\u7259\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u63ee\u5bb6\u3002 1888\u5e74\uff0c\u624d\u5341\u4e8c\u6b72\uff0c\u4ed6\u8003\u5165\u5df4\u585e\u7f85\u90a3\u7684Escuela Municipal de M\u00fasica\uff0c\u5b78\u7fd2\u5927\u63d0\u7434\uff0c\u97f3\u6a02\u7406\u8ad6\u548c\u92fc\u7434\u3002 \u4ed6\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u54c1\u70ba\u65bc1936\u81f31939\u671f\u9593\u704c\u9304\u7684\u5df4\u54c8\u5927\u63d0\u7434\u7121\u4f34\u594f\u7d44\u66f2\u3002\u4f5c\u70ba\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u4e3b\u8981\u5275\u4f5c\u5b97\u6559\u97f3\u6a02\u548c\u7ba1\u5f26\u6a02\u3002\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u66f2\u4f5c\u54c1\u5247\u70baEl Pessebre(1960)\u3002 \u57281958\u5e74\u4ed6\u66fe\u88ab\u63d0\u540d\u8afe\u8c9d\u723e\u548c\u5e73\u734e\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pau Casals i Defill\u00f3 (katalanische Namensform, [\u02c8paw k\u0259\u02c8zals], international auch in kastilischer Form als Pablo Casals [\u02c8pa\u03b2lo ka\u02c8sals] bekannt; * 29. Dezember 1876 in El Vendrell, Spanien; \u2020 22. Oktober 1973 in San Juan de Puerto Rico) wurde vor allem als Cellist weltber\u00fchmt, wirkte aber auch als Komponist und Dirigent.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\uff08Pablo Casals\u3001\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u8a9e\uff1aPau Casals, 1876\u5e7412\u670829\u65e5 - 1973\u5e7410\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u5730\u65b9\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30c1\u30a7\u30ed\u6f14\u594f\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u8a9e\u306b\u3088\u308b\u30d5\u30eb\u30cd\u30fc\u30e0\u306f\u30d1\u30a6\u30fb\u30ab\u30eb\u30e9\u30b9\u30fb\u30b5\u30eb\u30d0\u30c9\u30fc\u30fb\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u30fb\u30a4\u30fb\u30c0\u30d5\u30a3\u30ea\u30e7\u30fc\uff08Pau Carles Salvador Casals i Defill\u00f3\uff09\u3002 \u30c1\u30a7\u30ed\u306e\u8fd1\u4ee3\u7684\u594f\u6cd5\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u3001\u6df1\u3044\u7cbe\u795e\u6027\u3092\u611f\u3058\u3055\u305b\u308b\u6f14\u594f\u306b\u304a\u3044\u306620\u4e16\u7d00\u6700\u5927\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002\u6709\u540d\u306a\u529f\u7e3e\u3068\u3057\u3066\u3001\u305d\u308c\u307e\u3067\u5358\u306a\u308b\u7df4\u7fd2\u66f2\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u4f5c\u300e\u7121\u4f34\u594f\u30c1\u30a7\u30ed\u7d44\u66f2\u300f\uff08\u51686\u66f2\uff09\u306e\u4fa1\u5024\u3092\u518d\u767a\u898b\u3057\u3001\u5e83\u304f\u7d39\u4ecb\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u3042\u3052\u3089\u308c\u308b\u3002 \u65e9\u304f\u304b\u3089\u4e16\u754c\u7684\u540d\u58f0\u3092\u7bc9\u304d\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3001\u5357\u5317\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306a\u3069\u3092\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3057\u3066\u56de\u3063\u305f\u3002\u6307\u63ee\u8005\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u306f\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u3078\u6b21\u306e\u3088\u3046\u306a\u8cdb\u8f9e\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u300c\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u3092\u8074\u3044\u305f\u3053\u3068\u306e\u306a\u3044\u4eba\u306f\u3001\u5f26\u697d\u5668\u3092\u3069\u3046\u3084\u3063\u3066\u9cf4\u3089\u3059\u304b\u3092\u77e5\u3089\u306a\u3044\u4eba\u3067\u3042\u308b\u300d\u3002 \u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u306f\u5e73\u548c\u6d3b\u52d5\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6709\u540d\u3067\u3001\u97f3\u697d\u3092\u901a\u3058\u3066\u4e16\u754c\u5e73\u548c\u306e\u305f\u3081\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u884c\u52d5\u3057\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "(This is a Catalan name. The first family name is Casals and the second is Defill\u00f3.) Pau Casals i Defill\u00f3 (Catalan: [\u02c8paw k\u0259\u02c8za\u026bz i d\u0259fi\u02c8\u028eo]; December 29, 1876 \u2013 October 22, 1973), known as Pablo Casals was a cellist and conductor from Catalonia, Spain. He is generally regarded as the pre-eminent cellist of the first half of the 20th century, and one of the greatest cellists of all time. He made many recordings throughout his career, of solo, chamber, and orchestral music, also as conductor, but he is perhaps best remembered for the recordings of the Bach Cello Suites he made from 1936 to 1939.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pau Casals i Defill\u00f3 (El Vendrell, 29 december 1876 \u2013 San Juan (Puerto Rico), 22 oktober 1973), die zich bij zijn internationale optredens Pablo Casals noemde, was een Catalaans cellist en later ook componist en dirigent. Vele beroemde cellisten volgden een masterclass bij Casals, onder wie de Britse Jacqueline du Pr\u00e9 in 1960. Zijn memoires heeft hij in 1970 laten publiceren onder de titel Joys and Sorrows: Pablo Casals, His Own Story (1970).",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pau Casals, cuyo nombre completo era Pau Carles Salvador Casals i Defill\u00f3 (El Vendrell, 29 de diciembre de 1876 - San Juan de Puerto Rico, 22 de octubre de 1973), tambi\u00e9n conocido como Pablo Casals a nivel internacional, es uno de los m\u00fasicos espa\u00f1oles m\u00e1s destacados del siglo XX. De padre catal\u00e1n y madre nacida dentro de una familia de catalanes indianos en Puerto Rico, Casals es considerado uno de los mejores violonchelistas de todos los tiempos.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041f\u0430\u0301\u0431\u043b\u043e \u041a\u0430\u0437\u0430\u0301\u043b\u044c\u0441-\u0438-\u0414\u0435\u0444\u0438\u043b\u044c\u043e\u0301 (\u043a\u0430\u0442. Pau Casals i Defill\u00f3; 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1876 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u043d\u0434\u0440\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0422\u0430\u0440\u0440\u0430\u0433\u043e\u043d\u0430 \u2014 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1973, \u0421\u0430\u043d-\u0425\u0443\u0430\u043d, \u041f\u0443\u044d\u0440\u0442\u043e-\u0420\u0438\u043a\u043e) \u2014 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pau Casals i Defill\u00f3 (El Vendrell, 29 de dezembro de 1876 \u2014 San Juan de Porto Rico, 22 de outubro de 1973) foi um virtuoso violoncelista e maestro catal\u00e3o. \u00c9 tamb\u00e9m amplamente conhecido pela vers\u00e3o castelhanizada de seu nome Pablo Casals.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pablo CasalsPau CasalsFichier:Pablocasals.jpg Pablo Casals vers les ann\u00e9es 1910 ou 1920. Pablo Casals, n\u00e9 Pau Casals i Defill\u00f3 ou Pau Casals le 29 d\u00e9cembre 1876 \u00e0 El Vendrell (province de Tarragone, Espagne) et mort le 22 octobre 1973 \u00e0 San Juan (Porto Rico), est un violoncelliste, chef d'orchestre et compositeur espagnol. Pablo Casals s'est engag\u00e9 en faveur de la r\u00e9publique et de la libert\u00e9, contre les dictatures, en particulier celle de Franco en Espagne. Il fut propos\u00e9 sans succ\u00e8s au prix Nobel de la paix en 1958.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pau Casals i Defill\u00f3, r\u00f3wnie\u017c Pablo Casals (ur. 29 grudnia 1876 w Vendrell w Katalonii, zm. 22 pa\u017adziernika 1973 w San Juan w Portoryko) \u2013 katalo\u0144ski wiolonczelista, kompozytor i dyrygent.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Costretto dalle imposizioni delle dittature in Spagna ad utilizzare nei documenti ufficiali il nome spagnolizzato Pablo Casals, divenne famoso con questo nome, pur avendolo ripudiato insieme con la nazionalit\u00e0 spagnola in molte occasioni, sostenendo fieramente la nazionalit\u00e0 catalana e opponendosi al regime franchista. \u00c8 considerato il fondatore della moderna tecnica violoncellistica ed \u00e8 noto per la sua registrazione delle suite per violoncello solo di Johann Sebastian Bach e per l'opera di recupero che comp\u00ec su di esse.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2015) \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u062a\u0634\u064a\u0644\u0648 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0627\u0644\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0632 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0648\u0636\u0639 \u0639\u062f\u0629 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0641\u0631\u062f \u0648\u0627\u0644\u062d\u062c\u064a\u0631\u0629 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627 \u0627\u0644\u0627\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0639\u0645\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0628\u0631\u0632 \u0643\u0627\u0646 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0647 \u0644\u0645\u062a\u062a\u0627\u0644\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0628\u0627\u062e \u062d\u064a\u062b \u0639\u062b\u0631 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0643\u0627\u0633\u0627\u0644\u0633 \u0641\u064a \u0645\u062a\u062c\u0631 \u0644\u0628\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0639\u0645\u0644\u0629 \u0641\u062a\u063a\u064a\u0631 \u0628\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0645\u062c\u0631\u0649 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0648\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0646\u0641\u0633\u0647\u060c \u062d\u064a\u062b \u0623\u0645\u0636\u0649 12 \u0645\u0646 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0625\u062a\u0642\u0627\u0646\u0647\u0627 \u0642\u0628\u0644 \u0639\u0632\u0641\u0647\u0627 \u0623\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631.",
                "lang": "ar"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Pablo_Casals"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://zitgist.com/music/artist/2fcffd9a-f02a-4a2c-8085-6257f918949d"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Pau_Casals"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Pau_Casals"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Pau_Casals"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Pau_Casals"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.0d2vh"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q208537"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Pau_Casals"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Pablo_Casals"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/118519409"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Pau_Casals"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Pablo_Casals"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Pablo_Casals"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Pau_Casals"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Pablo_Casals"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q208537"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Pablo_Casals"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Pablo_Casals"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\ud30c\ube14\ub85c_\uce74\uc0b4\uc2a4"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Spanish_expatriates_in_Puerto_Rico"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Royal_Philharmonic_Society_Gold_Medallists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1876_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Exiles_of_the_Spanish_Civil_War_in_France"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Madrid_Royal_Conservatory_alumni"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Spanish_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Catalan_classical_cellists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Baix_Pened\u00e8s"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Spanish_music_educators"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_El_Masnou"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Exiles_of_the_Spanish_Civil_War_in_Switzerland"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Bach_conductors"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Grand_Officiers_of_the_L\u00e9gion_d'honneur"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Exiles_of_the_Spanish_Civil_War_in_the_United_States"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Grammy_Lifetime_Achievement_Award_winners"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1973_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Honorary_Members_of_the_Royal_Philharmonic_Society"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Spanish_conductors_(music)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Spanish_male_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Catalan_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Spanish_classical_cellists"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pablo Casals",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pablocasals.jpg"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Catalan cellist and conductor",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pablo",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pablo_Casals"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Casals",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pablo_Casals?oldid=744008249"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://vimeo.com/21110877"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fischer.hosting.paran.com/music/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.paucasals.cat/en/home/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.ledepartement66.fr/910-collection-accent-catalan.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.prades-festival-casals.com"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.festcasalspr.gobierno.pr"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fischer.hosting.paran.com/music/Casals/discography-casalstrio.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.elvendrell.cat"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.historia.fr/mensuel/739?page=2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wigmore-hall.org.uk/about-us/news/marta-casals-istomin-interview-with-steven-isserlis"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://criticalkaraoke.libsyn.com/why-franco-must-go-a-classical-day-in-the-life-for-july-18-2016"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.diapasonmag.fr/magazine"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.classicalnotes.net/columns/casals.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.levioloncelle.com/revue.php"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.journaux.fr/classica_musique-partitions_art-et-culture_83834.html"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/class": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "artist",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/id": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "q7147",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pau Casals, cuyo nombre completo era Pau Carles Salvador Casals i Defill\u00f3 (El Vendrell, 29 de diciembre de 1876 - San Juan de Puerto Rico, 22 de octubre de 1973), tambi\u00e9n conocido como Pablo Casals a nivel internacional, es uno de los m\u00fasicos espa\u00f1oles m\u00e1s destacados del siglo XX. De padre catal\u00e1n y madre nacida dentro de una familia de catalanes indianos en Puerto Rico, Casals es considerado uno de los mejores violonchelistas de todos los tiempos. Una de sus composiciones m\u00e1s c\u00e9lebres es el \u00abHimno de las Naciones Unidas\u00bb, conocido como el \u00abHimno de la Paz\u00bb, compuesto mientras resid\u00eda en Puerto Rico, y donde resid\u00edan otros espa\u00f1oles renombrados internacionalmente, como Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez y Francisco Ayala. Magn\u00edfico director de orquesta y notabil\u00edsimo compositor, Casals fue siempre un artista complet\u00edsimo, de f\u00e9rrea disciplina y gran dedicaci\u00f3n. Adem\u00e1s de destacar como int\u00e9rprete, Casals tambi\u00e9n fue reconocido por su activismo en la defensa de la paz, la democracia, la libertad y los derechos humanos, que le valieron prestigiosas condecoraciones como la Medalla de la Paz de la ONU y ser nominado al Premio Nobel de la Paz. Casals tambi\u00e9n manifest\u00f3 p\u00fablicamente su oposici\u00f3n al r\u00e9gimen franquista y su deseo de ver una Catalu\u00f1a independiente o con un grado alto de autonom\u00eda (vid. cap. V de sus memorias, dictadas originariamente en franc\u00e9s a Albert E. Kahn y traducidas al catal\u00e1n como Joia i Tristor). Pau Casals muri\u00f3 el 22 de octubre de 1973, a la edad de 96 a\u00f1os, en San Juan de Puerto Rico, a consecuencia de un ataque al coraz\u00f3n. Fue enterrado en el Cementerio Conmemorativo de San Juan de Puerto Rico. En esa localidad se organiza el actual Festival Casals de Puerto Rico y est\u00e1 ubicado el Museo Pablo Casals. El 9 de noviembre de 1979, restablecida la democracia en Espa\u00f1a, sus restos fueron trasladados al cementerio de El Vendrell, su poblaci\u00f3n natal, donde actualmente descansan. En el centro de Vendrell se ubica la Casa-Museo de Pau Casals, y en el barrio de San Salvador de la misma poblaci\u00f3n, la sede de la Fundaci\u00f3n Pau Casals, con otra casa-museo frente a un auditorio bautizado con su nombre, y con un busto realizado por el escultor Josep Maria Subirachs.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pau Casals i Defill\u00f3, r\u00f3wnie\u017c Pablo Casals (ur. 29 grudnia 1876 w Vendrell w Katalonii, zm. 22 pa\u017adziernika 1973 w San Juan w Portoryko) \u2013 katalo\u0144ski wiolonczelista, kompozytor i dyrygent.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041f\u0430\u0301\u0431\u043b\u043e \u041a\u0430\u0437\u0430\u0301\u043b\u044c\u0441-\u0438-\u0414\u0435\u0444\u0438\u043b\u044c\u043e\u0301 (\u043a\u0430\u0442. Pau Casals i Defill\u00f3; 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1876 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u043d\u0434\u0440\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0422\u0430\u0440\u0440\u0430\u0433\u043e\u043d\u0430 \u2014 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1973, \u0421\u0430\u043d-\u0425\u0443\u0430\u043d, \u041f\u0443\u044d\u0440\u0442\u043e-\u0420\u0438\u043a\u043e) \u2014 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2015) \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u062a\u0634\u064a\u0644\u0648 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0627\u0644\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0632 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0648\u0636\u0639 \u0639\u062f\u0629 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0641\u0631\u062f \u0648\u0627\u0644\u062d\u062c\u064a\u0631\u0629 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627 \u0627\u0644\u0627\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0639\u0645\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0628\u0631\u0632 \u0643\u0627\u0646 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0647 \u0644\u0645\u062a\u062a\u0627\u0644\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0628\u0627\u062e \u062d\u064a\u062b \u0639\u062b\u0631 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0643\u0627\u0633\u0627\u0644\u0633 \u0641\u064a \u0645\u062a\u062c\u0631 \u0644\u0628\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0639\u0645\u0644\u0629 \u0641\u062a\u063a\u064a\u0631 \u0628\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0645\u062c\u0631\u0649 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0648\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0646\u0641\u0633\u0647\u060c \u062d\u064a\u062b \u0623\u0645\u0636\u0649 12 \u0645\u0646 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0625\u062a\u0642\u0627\u0646\u0647\u0627 \u0642\u0628\u0644 \u0639\u0632\u0641\u0647\u0627 \u0623\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Costretto dalle imposizioni delle dittature in Spagna ad utilizzare nei documenti ufficiali il nome spagnolizzato Pablo Casals, divenne famoso con questo nome, pur avendolo ripudiato insieme con la nazionalit\u00e0 spagnola in molte occasioni, sostenendo fieramente la nazionalit\u00e0 catalana e opponendosi al regime franchista. \u00c8 considerato il fondatore della moderna tecnica violoncellistica ed \u00e8 noto per la sua registrazione delle suite per violoncello solo di Johann Sebastian Bach e per l'opera di recupero che comp\u00ec su di esse.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pau Casals i Defill\u00f3 (katalanische Namensform, [\u02c8paw k\u0259\u02c8zals], international auch in kastilischer Form als Pablo Casals [\u02c8pa\u03b2lo ka\u02c8sals] bekannt; * 29. Dezember 1876 in El Vendrell, Spanien; \u2020 22. Oktober 1973 in San Juan de Puerto Rico) wurde vor allem als Cellist weltber\u00fchmt, wirkte aber auch als Komponist und Dirigent.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5e15\u4e4c\u00b7\u5361\u85a9\u723e\u65af-\u5fb7\u83f2\u6d1b\uff08\u52a0\u6cf0\u7f85\u5c3c\u4e9e\u8a9e\uff1aPau Casals i Defill\u00f3\uff0c1876\u5e7412\u670829\u65e5\uff0d1973\u5e7410\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u5e38\u4f5c\u5e15\u5e03\u7f57\u00b7\u5361\u8428\u5c14\u65af\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aPablo Casals\uff09\uff0c\u897f\u73ed\u7259\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u63ee\u5bb6\u3002 1888\u5e74\uff0c\u624d\u5341\u4e8c\u6b72\uff0c\u4ed6\u8003\u5165\u5df4\u585e\u7f85\u90a3\u7684Escuela Municipal de M\u00fasica\uff0c\u5b78\u7fd2\u5927\u63d0\u7434\uff0c\u97f3\u6a02\u7406\u8ad6\u548c\u92fc\u7434\u3002 \u4ed6\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u54c1\u70ba\u65bc1936\u81f31939\u671f\u9593\u704c\u9304\u7684\u5df4\u54c8\u5927\u63d0\u7434\u7121\u4f34\u594f\u7d44\u66f2\u3002\u4f5c\u70ba\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u4e3b\u8981\u5275\u4f5c\u5b97\u6559\u97f3\u6a02\u548c\u7ba1\u5f26\u6a02\u3002\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u66f2\u4f5c\u54c1\u5247\u70baEl Pessebre(1960)\u3002 \u57281958\u5e74\u4ed6\u66fe\u88ab\u63d0\u540d\u8afe\u8c9d\u723e\u548c\u5e73\u734e\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "(This is a Catalan name. The first family name is Casals and the second is Defill\u00f3.) Pau Casals i Defill\u00f3 (Catalan: [\u02c8paw k\u0259\u02c8za\u026bz i d\u0259fi\u02c8\u028eo]; December 29, 1876 \u2013 October 22, 1973), known as Pablo Casals was a cellist and conductor from Catalonia, Spain. He is generally regarded as the pre-eminent cellist of the first half of the 20th century, and one of the greatest cellists of all time. He made many recordings throughout his career, of solo, chamber, and orchestral music, also as conductor, but he is perhaps best remembered for the recordings of the Bach Cello Suites he made from 1936 to 1939.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pau Casals i Defill\u00f3 (El Vendrell, 29 de dezembro de 1876 \u2014 San Juan de Porto Rico, 22 de outubro de 1973) foi um virtuoso violoncelista e maestro catal\u00e3o. \u00c9 tamb\u00e9m amplamente conhecido pela vers\u00e3o castelhanizada de seu nome Pablo Casals.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\uff08Pablo Casals\u3001\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u8a9e\uff1aPau Casals, 1876\u5e7412\u670829\u65e5 - 1973\u5e7410\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u5730\u65b9\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30c1\u30a7\u30ed\u6f14\u594f\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u8a9e\u306b\u3088\u308b\u30d5\u30eb\u30cd\u30fc\u30e0\u306f\u30d1\u30a6\u30fb\u30ab\u30eb\u30e9\u30b9\u30fb\u30b5\u30eb\u30d0\u30c9\u30fc\u30fb\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u30fb\u30a4\u30fb\u30c0\u30d5\u30a3\u30ea\u30e7\u30fc\uff08Pau Carles Salvador Casals i Defill\u00f3\uff09\u3002 \u30c1\u30a7\u30ed\u306e\u8fd1\u4ee3\u7684\u594f\u6cd5\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u3001\u6df1\u3044\u7cbe\u795e\u6027\u3092\u611f\u3058\u3055\u305b\u308b\u6f14\u594f\u306b\u304a\u3044\u306620\u4e16\u7d00\u6700\u5927\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002\u6709\u540d\u306a\u529f\u7e3e\u3068\u3057\u3066\u3001\u305d\u308c\u307e\u3067\u5358\u306a\u308b\u7df4\u7fd2\u66f2\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u4f5c\u300e\u7121\u4f34\u594f\u30c1\u30a7\u30ed\u7d44\u66f2\u300f\uff08\u51686\u66f2\uff09\u306e\u4fa1\u5024\u3092\u518d\u767a\u898b\u3057\u3001\u5e83\u304f\u7d39\u4ecb\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u3042\u3052\u3089\u308c\u308b\u3002 \u65e9\u304f\u304b\u3089\u4e16\u754c\u7684\u540d\u58f0\u3092\u7bc9\u304d\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3001\u5357\u5317\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306a\u3069\u3092\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3057\u3066\u56de\u3063\u305f\u3002\u6307\u63ee\u8005\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u306f\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u3078\u6b21\u306e\u3088\u3046\u306a\u8cdb\u8f9e\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u300c\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u3092\u8074\u3044\u305f\u3053\u3068\u306e\u306a\u3044\u4eba\u306f\u3001\u5f26\u697d\u5668\u3092\u3069\u3046\u3084\u3063\u3066\u9cf4\u3089\u3059\u304b\u3092\u77e5\u3089\u306a\u3044\u4eba\u3067\u3042\u308b\u300d\u3002 \u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u306f\u5e73\u548c\u6d3b\u52d5\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6709\u540d\u3067\u3001\u97f3\u697d\u3092\u901a\u3058\u3066\u4e16\u754c\u5e73\u548c\u306e\u305f\u3081\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u884c\u52d5\u3057\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pau Casals i Defill\u00f3 (El Vendrell, 29 december 1876 \u2013 San Juan (Puerto Rico), 22 oktober 1973), die zich bij zijn internationale optredens Pablo Casals noemde, was een Catalaans cellist en later ook componist en dirigent. Hij wordt beschouwd als de beste cellist van zijn tijd. In de loop van zijn leven maakte hij veel plaatopnamen. Daarvan zijn de tussen 1933 en 1936 gemaakte opnames van Bachs cellosuites het bekendst. Casals kreeg ook soloconcerten aan zich opgedragen, zoals het 2e celloconcert (1909) van de Nederlandse componist en pianist Julius R\u00f6ntgen, met wie hij jarenlang een duo vormde. Ook maakte hij deel uit van het befaamde pianotrio Cortot - Thibaud - Casals. Vele beroemde cellisten volgden een masterclass bij Casals, onder wie de Britse Jacqueline du Pr\u00e9 in 1960. Zijn memoires heeft hij in 1970 laten publiceren onder de titel Joys and Sorrows: Pablo Casals, His Own Story (1970).",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pablo CasalsPau CasalsFichier:Pablocasals.jpg Pablo Casals vers les ann\u00e9es 1910 ou 1920. Pablo Casals, n\u00e9 Pau Casals i Defill\u00f3 ou Pau Casals le 29 d\u00e9cembre 1876 \u00e0 El Vendrell (province de Tarragone, Espagne) et mort le 22 octobre 1973 \u00e0 San Juan (Porto Rico), est un violoncelliste, chef d'orchestre et compositeur espagnol. Pablo Casals s'est engag\u00e9 en faveur de la r\u00e9publique et de la libert\u00e9, contre les dictatures, en particulier celle de Franco en Espagne. Il fut propos\u00e9 sans succ\u00e8s au prix Nobel de la paix en 1958.",
                "lang": "fr"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pablocasals.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1876-12-29",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1973-10-22",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/San_Juan,_Puerto_Rico"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 744008249,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/El_Vendrell"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 49073,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/wordnet_type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-musician-noun-1"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Cellist"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pablo": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Pablo_Casals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Casals_Conducts:_1964": {
        "http://dbpedia.org/ontology/starring": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Pablo_Casals"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Pablo_Casals": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Pablo_Casals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pau_Casals_i_Defillo": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Pablo_Casals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pau_Casals_i_Defill\u00f3": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Pablo_Casals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pau_Casals": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Pablo_Casals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pau_Carlos_Salvador_Casals": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Pablo_Casals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pablo_(Pau)_Casals": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Pablo_Casals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Casals": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Pablo_Casals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pau_Casals_Defill\u00f3": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Pablo_Casals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pablo_Casals_y_Defillo": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Pablo_Casals"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pau_%22Pablo%22_Casals": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Pablo_Casals"
            }
        ]
    }
}