{
    "http://dbpedia.org/resource/Journal_of_Phonetics": {
        "http://dbpedia.org/ontology/academicDiscipline": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Phonetics"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Henry_Sweet": {
        "http://dbpedia.org/ontology/field": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Phonetics"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Research_Institute_for_Linguistics_of_the_Hungarian_Academy_of_Sciences": {
        "http://dbpedia.org/property/researchField": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Phonetics"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Phonetics": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Phonetics"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Omid_Tabibzadeh": {
        "http://dbpedia.org/property/mainInterests": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Phonetics"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Phonetician": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Phonetics"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mahmood_Bijankhan": {
        "http://dbpedia.org/property/mainInterests": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Phonetics"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Phonetics": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Phonetik",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fon\u00e9tica",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fonetyka",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fonetica",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u8bed\u97f3\u5b66",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fonetiek",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fon\u00e9tica",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u97f3\u58f0\u5b66",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Phon\u00e9tique",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0635\u0648\u062a\u064a\u0627\u062a",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0424\u043e\u043d\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Phonetics",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Phonetik (gr. \u03c6\u03c9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 ph\u014dn\u0113tik\u00f3s \u201ezum T\u00f6nen, Sprechen geh\u00f6rig\u201c, von \u03c6\u03c9\u03bd\u03ae ph\u014dn\u1e17 \u201eStimme\u201c) untersucht als Teil der Lautlehre die Faktoren und Komponenten sprachlicher Laute. Sie ist ein eigenst\u00e4ndiges interdisziplin\u00e4res Fachgebiet zwischen Linguistik, Biologie, Akustik, Neurowissenschaften und Medizin. Der Gegenstandsbereich der Phonetik ist die gesprochene Sprache in all ihren Realisierungen.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A Fon\u00e9tica \u00e9 o ramo da Lingu\u00edstica que estuda a natureza f\u00edsica da produ\u00e7\u00e3o e da percep\u00e7\u00e3o dos sons da fala humana. Preocupa-se com a parte significante do signo lingu\u00edstico e n\u00e3o com o seu conte\u00fado. Segundo Gregory, subdivide-se em: \n*  Fon\u00e9tica articulat\u00f3ria: estuda como os sons s\u00e3o produzidos, isto \u00e9, a posi\u00e7\u00e3o e a fun\u00e7\u00e3o de cada um dos \u00f3rg\u00e3os do aparelho fonador (l\u00edngua, l\u00e1bios, etc.); \n*  Fon\u00e9tica ac\u00fastica: analisa as caracter\u00edsticas f\u00edsicas dos sons da fala, ou seja, as ondas mec\u00e2nicas produzidas e a sua percep\u00e7\u00e3o auditiva. Outros autores consideram tamb\u00e9m uma terceira subdivis\u00e3o:",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La fonetica (dal greco \u03c6\u03c9\u03bd\u03ae, ph\u014dn\u1e17, \"suono\", \"voce\") \u00e8 la branca della linguistica relativa alla sostanza dell'espressione (secondo la definizione del linguista Ferdinand de Saussure) che studia la produzione e la percezione di suoni linguistici (foni), e le loro caratteristiche. Branche della fonetica sono:",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0424\u043e\u043d\u0435\u0301\u0442\u0438\u043a\u0430 (\u043e\u0442 \u0433\u0440\u0435\u0447. \u03c6\u03c9\u03bd\u03ae \u2014 \u00ab\u0437\u0432\u0443\u043a\u00bb, \u03c6\u03c9\u03bd\u03b7\u03b5\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u2014 \u00ab\u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439\u00bb) \u2014 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b \u043b\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0437\u0432\u0443\u043a\u0438 \u0440\u0435\u0447\u0438 \u0438 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430 (\u0441\u043b\u043e\u0433\u0438, \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0432 \u0432 \u0440\u0435\u0447\u0435\u0432\u0443\u044e \u0446\u0435\u043f\u043e\u0447\u043a\u0443). \u0418\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u044b \u0438 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u044b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fonetyka (dawniej g\u0142oskownia) \u2013 jeden z dzia\u0142\u00f3w lingwistyki zajmuj\u0105cy si\u0119 badaniem d\u017awi\u0119k\u00f3w mowy ludzkiej (zwanych g\u0142oskami) od strony ich artykulacji (tj. sposobu wytwarzania za pomoc\u0105 narz\u0105d\u00f3w mowy; to tzw. fonetyka artykulacyjna), ich cech fizycznych (dok\u0142adniej: akustycznych - fonetyka akustyczna) ich odbierania (fonetyka audytywna), reakcji, jakie owe g\u0142oski wywo\u0142uj\u0105 w psychice cz\u0142owieka (psychofonetyka). Fonetyk\u0119 mo\u017cna r\u00f3wnie\u017c zr\u00f3\u017cnicowa\u0107 ze wzgl\u0119du na liczb\u0119 j\u0119zyk\u00f3w, kt\u00f3re bada - fonetyka opisowa bada jeden j\u0119zyk, a fonetyka por\u00f3wnawcza dotyczy dw\u00f3ch lub wi\u0119cej j\u0119zyk\u00f3w.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De fonetiek of fonetica is het onderdeel van de taalkunde dat zich bezighoudt met de bestudering van de fysiologische, fysische en perceptieve aspecten van spraak. Ze is een zusterdiscipline van de fonologie, die zich primair richt op de vorming en functie van spraakklanken in het taalsysteem.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u8bed\u97f3\u5b66\u662f\u7814\u7a76\u8a00\u8bed\u58f0\u97f3\uff08\u5373\u8bed\u97f3\uff09\u7684\u5b66\u79d1\u3002\u72ed\u4e49\u7684\u8bed\u97f3\u5b66\u5bf9\u5e94\u82f1\u8bed\u4e2dphonetics(\u767c\u97f3)\u4e00\u8bcd\uff0c\u5173\u5207\u7684\u91cd\u70b9\u5728\u5177\u4f53\u8bed\u97f3\u672c\u8d28\u4ee5\u53ca\u4ea7\u751f\u8bed\u97f3\u7684\u65b9\u6cd5\uff0c\u4e0e\u4e4b\u76f8\u5bf9\u7684\u662f\u97f3\u97f5\u5b66\uff08\u6216\u79f0\u97f3\u7cfb\u5b66\uff09\uff0c\u7814\u7a76\u97f3\u4f4d\u6216\u8bed\u97f3\u533a\u522b\u7279\u5f81\u5728\u67d0\u79cd\u8bed\u8a00\u4e2d\u8fd0\u4f5c\u7684\u62bd\u8c61\u89c4\u5219\u548c\u8bed\u97f3\u7684\u7cfb\u7edf\u3002\u5e7f\u4e49\u7684\u8bed\u97f3\u5b66\u662f\u6307\u8fd9\u4e24\u5927\u65b9\u9762\u7814\u7a76\u7684\u603b\u5408\u3002\u672c\u6587\u4ecb\u7ecd\u7684\u662f\u72ed\u4e49\u7684\u8bed\u97f3\u5b66\u3002 \u8bed\u97f3\u662f\u8bed\u97f3\u5b66\u7814\u7a76\u7684\u5ba2\u4f53\uff0c\u6307\u7684\u662f\u4eba\u7c7b\u8bf4\u8bdd\u65f6\u53d1\u51fa\u7684\u5177\u4f53\u58f0\u97f3\uff0c\u5373\u8a00\u8bed\u7684\u58f0\u97f3\u3002 \u8bed\u97f3\u5b66\u7684\u7814\u7a76\u8303\u7574\u5305\u62ec\u4ee5\u4e0b\u4e09\u7c7b\uff1a \n*  \u53d1\u97f3\u8bed\u97f3\u5b66(articulatory phonetics): \u8fd9\u4e2a\u5206\u79d1\u7814\u7a76\u7684\u662f\u53d1\u97f3\u5668\u5b98\uff08\u5982\u5507\u3001\u9f7f\u3001\u820c\u3001\u58f0\u95e8\u7b49\uff09\u5982\u4f55\u5f7c\u6b64\u534f\u8c03\u52a8\u4f5c\uff0c\u4ee5\u53d1\u51fa\u8bed\u97f3\u3002 \n*  \u58f0\u5b66\u8bed\u97f3\u5b66(acoustic phonetics): \u8fd9\u4e2a\u5206\u79d1\u7814\u7a76\u7684\u662f\u8bed\u97f3\u7684\u7269\u7406\u73b0\u8c61\uff0c\u5982\u58f0\u6ce2\u7684\u9891\u7387\u3001\u65f6\u957f\u3001\u632f\u5e45\u7b49\u3002 \n*  \u542c\u89c9\u8bed\u97f3\u5b66(auditory phonetics): \u8fd9\u4e2a\u5206\u79d1\u7814\u7a76\u7684\u662f\u8bed\u97f3\u7684\u611f\u77e5\u5386\u7a0b\u3002 \u56fd\u9645\u8bed\u97f3\u5b66\u5b66\u4f1a\u6240\u5236\u8ba2\u7684\u56fd\u9645\u97f3\u6807\u662f\u8bed\u8a00\u5b66\u754c\u5e7f\u6cdb\u7528\u6765\u6807\u6ce8\u8bed\u97f3\u7684\u97f3\u6807\u65b9\u6848\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La phon\u00e9tique (du grec \u00ab ph\u00f4n\u00ea \u00bb qui signifie la \u00ab voix \u00bb, le \u00ab son \u00bb) est une branche de la linguistique qui \u00e9tudie les sons utilis\u00e9s dans la communication parl\u00e9e. \u00c0 la diff\u00e9rence de la phonologie, qui \u00e9tudie comment sont agenc\u00e9s les phon\u00e8mes d'une langue pour former des mots, la phon\u00e9tique concerne les sons eux-m\u00eames (les unit\u00e9s phon\u00e9tiques, les \u00ab phones \u00bb), leur production, leur variation plut\u00f4t que leur contexte. La s\u00e9mantique ne fait donc pas partie de ce niveau d'analyse linguistique. La phon\u00e9tique se divise en trois branches :",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u97f3\u58f0\u5b66\uff08\u304a\u3093\u305b\u3044\u304c\u304f\u3001\u7f85: phonetica\u3001\u82f1: phonetics\uff09\u3068\u306f\u3001\u97f3\u58f0\u306b\u95a2\u3059\u308b\u7814\u7a76\u3092\u6307\u3059\u3002\u8a00\u8a9e\u5b66\u306e\u4e00\u5206\u91ce\u3067\u3042\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u97f3\u697d\u306b\u95a2\u3059\u308b\u4e00\u5206\u91ce\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002\u3068\u3082\u306b\u3001\u767a\u58f0\u5668\u5b98\u306b\u95a2\u3059\u308b\u533b\u5b66\u7684\u7814\u7a76\u3092\u542b\u3080\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La fon\u00e9tica (del griego \u03c6\u03c9\u03bd\u03ae f\u014dn\u1e17 \"sonido\" o \"voz\") es el estudio de los sonidos f\u00edsicos del discurso humano. Es la rama de la ling\u00fc\u00edstica que estudia la producci\u00f3n y percepci\u00f3n de los sonidos de una lengua con respecto a sus manifestaciones f\u00edsicas. Sus principales ramas son: fon\u00e9tica experimental, fon\u00e9tica articulatoria, fonem\u00e1tica, fon\u00e9tica ac\u00fastica y fon\u00e9tica auditiva.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0627\u062a \u0623\u0648 \u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0637\u0642 \u0623\u0648 \u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0647\u0648 \u0639\u0644\u0645 \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0639 \u0627\u0644\u0644\u0633\u0627\u0646\u064a\u0627\u062a \u064a\u0647\u062a\u0645 \u0628\u062e\u0627\u0635\u064a\u0627\u062a \u0623\u0635\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u064a \u0648\u062a\u0628\u0648\u064a\u0628\u0647\u0627. \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0644\u064a\u0644 \u0628\u0646 \u0623\u062d\u0645\u062f \u0627\u0644\u0641\u0631\u0627\u0647\u064a\u062f\u064a \u0623\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0635\u0648\u062a\u064a\u0627\u062a \u0639\u0631\u0628\u064a \u0648\u0627\u0644\u0642\u0627\u0645\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u062a\u0628\u0647 \u0641\u064a\u0647 \u0623\u0648\u0644 \u062a\u0635\u0646\u064a\u0641 \u0644\u0623\u0635\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629.\u0648\u0643\u0644 \u0644\u063a\u0629 \u0644\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0645 \u0635\u0648\u062a\u064a\u0627\u062a \u0645\u0639\u064a\u0646 \u0648\u0631\u0645\u0648\u0632 \u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0645\u0639\u064a\u0646\u0629 \u0648\u0641\u0627\u0626\u062f\u0629 \u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0627\u062a \u0627\u0646\u0647 \u064a\u062c\u0639\u0644 \u062f\u0627\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u064a\u0646\u0637\u0642 \u0627\u0644\u0627\u062d\u0631\u0641 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0644\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0643\u0645\u0627 \u064a\u0646\u0637\u0642\u0647\u0627 \u0627\u0647\u0644 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Phonetics (pronounced /f\u0259\u02c8n\u025bt\u026aks/, from the Greek: \u03c6\u03c9\u03bd\u03ae, ph\u014dn\u0113, 'sound, voice') is a branch of linguistics that comprises the study of the sounds of human speech, or\u2014in the case of sign languages\u2014the equivalent aspects of sign. It is concerned with the physical properties of speech sounds or signs (phones): their physiological production, acoustic properties, auditory perception, and neurophysiological status. Phonology, on the other hand, is concerned with the abstract, grammatical characterization of systems of sounds or signs.",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Fon\u00e9tica"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Fonetiek"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://sw.cyc.com/concept/Mx4rv1xVF5wpEbGdrcN5Y29ycA"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q35395"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Fonetyka"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Fonetik"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Fonetica"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc74c\uc131\ud559"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.05r_0"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Fonetika"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q35395"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Phon\u00e9tique"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/4045830-1"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Fon\u00e9tica"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Phonetik"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Phonetics"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u03a6\u03c9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u97f3\u58f0\u5b66"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Fonetika"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Phonetics"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://www.internationalphoneticassociation.org/sites/default/files/IPA_Kiel_2015.pdf"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Phonetics"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Phonetics?oldid=740184396"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://digital2.library.ucla.edu/viewItem.do?ark=21198/zz0008nkk5"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.isphs.org/main.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.unc.edu/~jlsmith/pht-url.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.peterroach.net/glossary.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://www.internationalphoneticassociation.org/sites/default/files/IPA_Kiel_2015.pdf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.ling.upenn.edu/courses/Summer_2004/ling001/lecture2.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.elloandfriends.uni-osnabrueck.de/wikis/1/show?n=PhoneticsandPhonology.PhoneticsandPhonology"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.peterroach.net/practical-phonetic-training.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.phonetique.info"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://sail.usc.edu/span/rtmri_ipa/"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Phonetik (gr. \u03c6\u03c9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 ph\u014dn\u0113tik\u00f3s \u201ezum T\u00f6nen, Sprechen geh\u00f6rig\u201c, von \u03c6\u03c9\u03bd\u03ae ph\u014dn\u1e17 \u201eStimme\u201c) untersucht als Teil der Lautlehre die Faktoren und Komponenten sprachlicher Laute. Sie ist ein eigenst\u00e4ndiges interdisziplin\u00e4res Fachgebiet zwischen Linguistik, Biologie, Akustik, Neurowissenschaften und Medizin. Der Gegenstandsbereich der Phonetik ist die gesprochene Sprache in all ihren Realisierungen. Die (funktionale) Phonetik untersucht ebenso wie die Phonologie die gesprochene Sprache, jedoch unter einem anderen Aspekt. Bei der Phonologie geht es um \u201edie Funktionen von Lauteinheiten innerhalb eines Sprachsystems\u201c und bei der Phonetik \u201eum die materiellen Eigenschaften m\u00fcndlicher \u00c4u\u00dferungen\u201c, zumeist mit naturwissenschaftlichen Methoden erfasst. \u201eZiel der Phonetik ist die Erforschung der M\u00f6glichkeiten und Grenzen menschlicher Sprachproduktion und -perzeption.\u201c",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La phon\u00e9tique (du grec \u00ab ph\u00f4n\u00ea \u00bb qui signifie la \u00ab voix \u00bb, le \u00ab son \u00bb) est une branche de la linguistique qui \u00e9tudie les sons utilis\u00e9s dans la communication parl\u00e9e. \u00c0 la diff\u00e9rence de la phonologie, qui \u00e9tudie comment sont agenc\u00e9s les phon\u00e8mes d'une langue pour former des mots, la phon\u00e9tique concerne les sons eux-m\u00eames (les unit\u00e9s phon\u00e9tiques, les \u00ab phones \u00bb), leur production, leur variation plut\u00f4t que leur contexte. La s\u00e9mantique ne fait donc pas partie de ce niveau d'analyse linguistique. La phon\u00e9tique se divise en trois branches : \n*  la phon\u00e9tique articulatoire, qui \u00e9tudie les positions et les mouvements des organes utilis\u00e9s pour la parole par son \u00e9metteur. \n*  la phon\u00e9tique acoustique, qui \u00e9tudie la transmission de l'onde sonore entre son \u00e9metteur et son r\u00e9cepteur. \n*  la phon\u00e9tique auditive, qui se pr\u00e9occupe de la fa\u00e7on dont les sons sont per\u00e7us et d\u00e9cod\u00e9s par son r\u00e9cepteur. Il existe \u00e9galement une discipline nomm\u00e9e phon\u00e9tique historique, qui \u00e9tudie l'\u00e9volution diachronique d'une langue. Il y a en tout 118 caract\u00e8res phon\u00e9tiques reconnus et utilis\u00e9s par l'Association phon\u00e9tique internationale dans son alphabet phon\u00e9tique international, fr\u00e9quemment utilis\u00e9 dans les ouvrages fran\u00e7ais (dictionnaires, manuels, etc.) La transcription phon\u00e9tique s'\u00e9crit entre crochets droits. On parle aussi de la phon\u00e9tique d'une langue pour d\u00e9signer l'ensemble des sons et des traits qui caract\u00e9risent la prononciation naturelle des mots et des \u00e9nonc\u00e9s dans une langue.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0424\u043e\u043d\u0435\u0301\u0442\u0438\u043a\u0430 (\u043e\u0442 \u0433\u0440\u0435\u0447. \u03c6\u03c9\u03bd\u03ae \u2014 \u00ab\u0437\u0432\u0443\u043a\u00bb, \u03c6\u03c9\u03bd\u03b7\u03b5\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u2014 \u00ab\u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439\u00bb) \u2014 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b \u043b\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0437\u0432\u0443\u043a\u0438 \u0440\u0435\u0447\u0438 \u0438 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430 (\u0441\u043b\u043e\u0433\u0438, \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0432 \u0432 \u0440\u0435\u0447\u0435\u0432\u0443\u044e \u0446\u0435\u043f\u043e\u0447\u043a\u0443). \u0418\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u044b \u0438 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u044b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u97f3\u58f0\u5b66\uff08\u304a\u3093\u305b\u3044\u304c\u304f\u3001\u7f85: phonetica\u3001\u82f1: phonetics\uff09\u3068\u306f\u3001\u97f3\u58f0\u306b\u95a2\u3059\u308b\u7814\u7a76\u3092\u6307\u3059\u3002\u8a00\u8a9e\u5b66\u306e\u4e00\u5206\u91ce\u3067\u3042\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u97f3\u697d\u306b\u95a2\u3059\u308b\u4e00\u5206\u91ce\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002\u3068\u3082\u306b\u3001\u767a\u58f0\u5668\u5b98\u306b\u95a2\u3059\u308b\u533b\u5b66\u7684\u7814\u7a76\u3092\u542b\u3080\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La fonetica (dal greco \u03c6\u03c9\u03bd\u03ae, ph\u014dn\u1e17, \"suono\", \"voce\") \u00e8 la branca della linguistica relativa alla sostanza dell'espressione (secondo la definizione del linguista Ferdinand de Saussure) che studia la produzione e la percezione di suoni linguistici (foni), e le loro caratteristiche. Branche della fonetica sono: \n* la fonetica articolatoria (o fisiologica), che studia il modo in cui vengono prodotti i suoni, riferendosi agli organi preposti alla fonazione (i quali nel complesso prendono il nome di \"apparato fonatorio\"), della loro fisiologia, ovvero del processo di fonazione, e dei criteri di classificazione; \n* la fonetica acustica, che descrive le caratteristiche fisiche dei suoni linguistici e il modo in cui si propagano nell'aria; \n* la fonetica sensitiva, che studia il modo in cui i suoni vengono percepiti dall'apparato uditivo; \n* la fonetica sperimentale o strumentale, lo studio della produzione dei suoni linguistici attraverso l'utilizzo di determinati strumenti, come il sonografo. Con \"fonetica\" ci si riferisce solitamente alla fonetica articolatoria, in quanto le altre due si sono sviluppate in un'epoca pi\u00f9 recente e soprattutto la fonetica uditiva necessita ancora di chiarimenti da parte dei linguisti anche per quanto riguardo molte delle attivit\u00e0 dell'apparato uditivo attualmente ancora sconosciute. \u00c8 importante per\u00f2 fare una distinzione tra fonetica e fonologia. Con quest'ultima facciamo riferimento al livello della linguistica relativo alla forma dell'espressione, ai cosiddetti fonemi, cio\u00e8 la rappresentazione dei singoli elementi lessicali.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0627\u062a \u0623\u0648 \u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0637\u0642 \u0623\u0648 \u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0647\u0648 \u0639\u0644\u0645 \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0639 \u0627\u0644\u0644\u0633\u0627\u0646\u064a\u0627\u062a \u064a\u0647\u062a\u0645 \u0628\u062e\u0627\u0635\u064a\u0627\u062a \u0623\u0635\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u064a \u0648\u062a\u0628\u0648\u064a\u0628\u0647\u0627. \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0644\u064a\u0644 \u0628\u0646 \u0623\u062d\u0645\u062f \u0627\u0644\u0641\u0631\u0627\u0647\u064a\u062f\u064a \u0623\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0635\u0648\u062a\u064a\u0627\u062a \u0639\u0631\u0628\u064a \u0648\u0627\u0644\u0642\u0627\u0645\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u062a\u0628\u0647 \u0641\u064a\u0647 \u0623\u0648\u0644 \u062a\u0635\u0646\u064a\u0641 \u0644\u0623\u0635\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629.\u0648\u0643\u0644 \u0644\u063a\u0629 \u0644\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0645 \u0635\u0648\u062a\u064a\u0627\u062a \u0645\u0639\u064a\u0646 \u0648\u0631\u0645\u0648\u0632 \u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0645\u0639\u064a\u0646\u0629 \u0648\u0641\u0627\u0626\u062f\u0629 \u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0627\u062a \u0627\u0646\u0647 \u064a\u062c\u0639\u0644 \u062f\u0627\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u064a\u0646\u0637\u0642 \u0627\u0644\u0627\u062d\u0631\u0641 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0644\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0643\u0645\u0627 \u064a\u0646\u0637\u0642\u0647\u0627 \u0627\u0647\u0644 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fonetyka (dawniej g\u0142oskownia) \u2013 jeden z dzia\u0142\u00f3w lingwistyki zajmuj\u0105cy si\u0119 badaniem d\u017awi\u0119k\u00f3w mowy ludzkiej (zwanych g\u0142oskami) od strony ich artykulacji (tj. sposobu wytwarzania za pomoc\u0105 narz\u0105d\u00f3w mowy; to tzw. fonetyka artykulacyjna), ich cech fizycznych (dok\u0142adniej: akustycznych - fonetyka akustyczna) ich odbierania (fonetyka audytywna), reakcji, jakie owe g\u0142oski wywo\u0142uj\u0105 w psychice cz\u0142owieka (psychofonetyka). Inne cechy foniczne (tj. zwi\u0105zane z g\u0142osem), takie jak akcent, intonacja, iloczas (cechy prozodyczne), le\u017c\u0105 w zasadzie na pograniczu fonetyki i fonologii. Mo\u017cna je zaliczy\u0107 do fonetyki, albowiem dotycz\u0105 \"d\u017awi\u0119kowej substancji j\u0119zyka\"[potrzebny przypis]. Fonetyka musi si\u0119 nimi zaj\u0105\u0107, by odpowiedzie\u0107 na pytanie o ich w\u0142a\u015bciwo\u015bci, realizacj\u0119 itp., i dlatego w podr\u0119cznikach znajduj\u0105 si\u0119 w dziale fonetyki. Jednak z drugiej strony bada si\u0119 je g\u0142\u00f3wnie w celu okre\u015blenia funkcji, a to jest ju\u017c kategoria fonologii, st\u0105d prozodi\u0119 zalicza si\u0119 do fonologii. Takie rozstrzygni\u0119cie (zaliczenie prozodii do fonologii) zawiera EJO. Fonetyk\u0119 mo\u017cna r\u00f3wnie\u017c zr\u00f3\u017cnicowa\u0107 ze wzgl\u0119du na liczb\u0119 j\u0119zyk\u00f3w, kt\u00f3re bada - fonetyka opisowa bada jeden j\u0119zyk, a fonetyka por\u00f3wnawcza dotyczy dw\u00f3ch lub wi\u0119cej j\u0119zyk\u00f3w. Fonetyk\u0119, jak zreszt\u0105 ka\u017cd\u0105 inn\u0105 dziedzin\u0119 wiedzy, mo\u017cna pojmowa\u0107 synchronicznie i diachronicznie. To kolejny podzia\u0142 fonetyki; kryterium wydzielenia tych dw\u00f3ch dzia\u0142\u00f3w jest ju\u017c nie przedmiot bada\u0144, lecz niejako stosunek: przedmiot bada\u0144 a czas. Fonetyk\u0119 synchroniczn\u0105 (inaczej opisow\u0105, cho\u0107 termin fonetyka opisowa mo\u017ce te\u017c oznacza\u0107 \"fonetyka opisuj\u0105ca tylko jeden j\u0119zyk\" w opozycji do fonetyki por\u00f3wnawczej) interesuje stan fonetycznej strony j\u0119zyka w danym momencie czasowym. \"Moment czasowy\" oznacza tu pewien okres na tyle d\u0142ugi, by mo\u017cna w nim przeprowadzi\u0107 odpowiednie badania, zebra\u0107 materia\u0142 badawczy, a jednocze\u015bnie na tyle kr\u00f3tki, \u017ceby mo\u017cna by\u0142o m\u00f3wi\u0107 o wzgl\u0119dnie niezmiennej fonetyce danej spo\u0142eczno\u015bci. Mo\u017cna wi\u0119c przyj\u0105\u0107, \u017ce jest to okres kilkunastu lat, okres \u017cycia jednego pokolenia. Fonetyk\u0119 synchroniczn\u0105 mo\u017ce interesowa\u0107 stan wsp\u00f3\u0142czesnego j\u0119zyka, stan j\u0119zyka w XVI w. itd. Fonetyk\u0119 diachroniczn\u0105 interesuje zmiana, ewolucja fonetycznej strony j\u0119zyka. Aby ustali\u0107, co w fonetyce si\u0119 zmieni\u0142o i czy w og\u00f3le mia\u0142a miejsce jaka\u015b zmiana, trzeba por\u00f3wna\u0107 ze sob\u0105 przynajmniej dwa stany systemu j\u0119zykowego, stany j\u0119zyka w dw\u00f3ch momentach historycznych: wcze\u015bniejszym i p\u00f3\u017aniejszym, a wi\u0119c skorzysta\u0107 z ustale\u0144 fonetyki synchronicznej tych okres\u00f3w.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Phonetics (pronounced /f\u0259\u02c8n\u025bt\u026aks/, from the Greek: \u03c6\u03c9\u03bd\u03ae, ph\u014dn\u0113, 'sound, voice') is a branch of linguistics that comprises the study of the sounds of human speech, or\u2014in the case of sign languages\u2014the equivalent aspects of sign. It is concerned with the physical properties of speech sounds or signs (phones): their physiological production, acoustic properties, auditory perception, and neurophysiological status. Phonology, on the other hand, is concerned with the abstract, grammatical characterization of systems of sounds or signs. The field of phonetics is a multilayered subject of linguistics that focuses on speech. In the case of oral languages there are three basic areas of study: \n* Articulatory phonetics: the study of the production of speech sounds by the articulatory and vocal tract by the speaker. \n* Acoustic phonetics: the study of the physical transmission of speech sounds from the speaker to the listener. \n* Auditory phonetics: the study of the reception and perception of speech sounds by the listener. These areas are inter-connected through the common mechanism of sound, such as wavelength (pitch), amplitude, and harmonics.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De fonetiek of fonetica is het onderdeel van de taalkunde dat zich bezighoudt met de bestudering van de fysiologische, fysische en perceptieve aspecten van spraak. Ze is een zusterdiscipline van de fonologie, die zich primair richt op de vorming en functie van spraakklanken in het taalsysteem.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La fon\u00e9tica (del griego \u03c6\u03c9\u03bd\u03ae f\u014dn\u1e17 \"sonido\" o \"voz\") es el estudio de los sonidos f\u00edsicos del discurso humano. Es la rama de la ling\u00fc\u00edstica que estudia la producci\u00f3n y percepci\u00f3n de los sonidos de una lengua con respecto a sus manifestaciones f\u00edsicas. Sus principales ramas son: fon\u00e9tica experimental, fon\u00e9tica articulatoria, fonem\u00e1tica, fon\u00e9tica ac\u00fastica y fon\u00e9tica auditiva.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u8bed\u97f3\u5b66\u662f\u7814\u7a76\u8a00\u8bed\u58f0\u97f3\uff08\u5373\u8bed\u97f3\uff09\u7684\u5b66\u79d1\u3002\u72ed\u4e49\u7684\u8bed\u97f3\u5b66\u5bf9\u5e94\u82f1\u8bed\u4e2dphonetics(\u767c\u97f3)\u4e00\u8bcd\uff0c\u5173\u5207\u7684\u91cd\u70b9\u5728\u5177\u4f53\u8bed\u97f3\u672c\u8d28\u4ee5\u53ca\u4ea7\u751f\u8bed\u97f3\u7684\u65b9\u6cd5\uff0c\u4e0e\u4e4b\u76f8\u5bf9\u7684\u662f\u97f3\u97f5\u5b66\uff08\u6216\u79f0\u97f3\u7cfb\u5b66\uff09\uff0c\u7814\u7a76\u97f3\u4f4d\u6216\u8bed\u97f3\u533a\u522b\u7279\u5f81\u5728\u67d0\u79cd\u8bed\u8a00\u4e2d\u8fd0\u4f5c\u7684\u62bd\u8c61\u89c4\u5219\u548c\u8bed\u97f3\u7684\u7cfb\u7edf\u3002\u5e7f\u4e49\u7684\u8bed\u97f3\u5b66\u662f\u6307\u8fd9\u4e24\u5927\u65b9\u9762\u7814\u7a76\u7684\u603b\u5408\u3002\u672c\u6587\u4ecb\u7ecd\u7684\u662f\u72ed\u4e49\u7684\u8bed\u97f3\u5b66\u3002 \u8bed\u97f3\u662f\u8bed\u97f3\u5b66\u7814\u7a76\u7684\u5ba2\u4f53\uff0c\u6307\u7684\u662f\u4eba\u7c7b\u8bf4\u8bdd\u65f6\u53d1\u51fa\u7684\u5177\u4f53\u58f0\u97f3\uff0c\u5373\u8a00\u8bed\u7684\u58f0\u97f3\u3002 \u8bed\u97f3\u5b66\u7684\u7814\u7a76\u8303\u7574\u5305\u62ec\u4ee5\u4e0b\u4e09\u7c7b\uff1a \n*  \u53d1\u97f3\u8bed\u97f3\u5b66(articulatory phonetics): \u8fd9\u4e2a\u5206\u79d1\u7814\u7a76\u7684\u662f\u53d1\u97f3\u5668\u5b98\uff08\u5982\u5507\u3001\u9f7f\u3001\u820c\u3001\u58f0\u95e8\u7b49\uff09\u5982\u4f55\u5f7c\u6b64\u534f\u8c03\u52a8\u4f5c\uff0c\u4ee5\u53d1\u51fa\u8bed\u97f3\u3002 \n*  \u58f0\u5b66\u8bed\u97f3\u5b66(acoustic phonetics): \u8fd9\u4e2a\u5206\u79d1\u7814\u7a76\u7684\u662f\u8bed\u97f3\u7684\u7269\u7406\u73b0\u8c61\uff0c\u5982\u58f0\u6ce2\u7684\u9891\u7387\u3001\u65f6\u957f\u3001\u632f\u5e45\u7b49\u3002 \n*  \u542c\u89c9\u8bed\u97f3\u5b66(auditory phonetics): \u8fd9\u4e2a\u5206\u79d1\u7814\u7a76\u7684\u662f\u8bed\u97f3\u7684\u611f\u77e5\u5386\u7a0b\u3002 \u56fd\u9645\u8bed\u97f3\u5b66\u5b66\u4f1a\u6240\u5236\u8ba2\u7684\u56fd\u9645\u97f3\u6807\u662f\u8bed\u8a00\u5b66\u754c\u5e7f\u6cdb\u7528\u6765\u6807\u6ce8\u8bed\u97f3\u7684\u97f3\u6807\u65b9\u6848\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A Fon\u00e9tica \u00e9 o ramo da Lingu\u00edstica que estuda a natureza f\u00edsica da produ\u00e7\u00e3o e da percep\u00e7\u00e3o dos sons da fala humana. Preocupa-se com a parte significante do signo lingu\u00edstico e n\u00e3o com o seu conte\u00fado. Segundo Gregory, subdivide-se em: \n*  Fon\u00e9tica articulat\u00f3ria: estuda como os sons s\u00e3o produzidos, isto \u00e9, a posi\u00e7\u00e3o e a fun\u00e7\u00e3o de cada um dos \u00f3rg\u00e3os do aparelho fonador (l\u00edngua, l\u00e1bios, etc.); \n*  Fon\u00e9tica ac\u00fastica: analisa as caracter\u00edsticas f\u00edsicas dos sons da fala, ou seja, as ondas mec\u00e2nicas produzidas e a sua percep\u00e7\u00e3o auditiva. Outros autores consideram tamb\u00e9m uma terceira subdivis\u00e3o: \n*  Fon\u00e9tica auditiva: estuda os processos que realiza o receptor na recep\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o da onda sonora. A unidade b\u00e1sica de estudo para a Fon\u00e9tica \u00e9 o fone. A fala humana \u00e9 capaz de produzir in\u00fameros fones. A forma mais comum de representar os fones pelos linguistas \u00e9 atrav\u00e9s do Alfabeto Fon\u00e9tico Internacional (AFI), desenhado pela Associa\u00e7\u00e3o Internacional de Fon\u00e9tica (I.P.A.). Alguns fones s\u00e3o auditivamente pr\u00f3ximos entre si a ponto de se tornarem indistingu\u00edveis. Por exemplo, o som de \"rr\" em alguns dialectos do portugu\u00eas do Brasil \u00e9 realizado foneticamente pela consoante fricativa velar surda (x no AFI). Entretanto, essa pode ser substitu\u00edda pela consoante fricativa glotal surda (h no AFI) que a palavra que nela estiver continuar\u00e1 a ser reconhecida. A esse fen\u00f3meno, d\u00e1-se em fonologia o nome de alofonia. Assim, [x] e [h] s\u00e3o alofones do \"erre\" forte em portugu\u00eas do Brasil. Um grupo composto de um fone e seus alofones para os falantes de um idioma \u00e9 denominado fonema. Deve-se ressaltar que a alofonia entre dois fones \u00e9 relativa. Por exemplo, no Alem\u00e3o comp\u00f5em fonemas separados. O estudo dos fonemas \u00e9 desenvolvido pela Fonologia. A fonologia e a fon\u00e9tica s\u00e3o frequentemente confundidas porque os conceitos de fone e fonema tamb\u00e9m geram confus\u00e3o.",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 740184396,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 23194,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Branch"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Phonetically": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Phonetics"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Shigeto_Kawahara": {
        "http://dbpedia.org/ontology/knownFor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Phonetics"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/field": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Phonetics"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Solomon_Adlivankin": {
        "http://dbpedia.org/property/mainInterests": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Phonetics"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Eugen_Dieth": {
        "http://dbpedia.org/ontology/occupation": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Phonetics"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/V._R._Prabodhachandran_Nayar": {
        "http://dbpedia.org/ontology/almaMater": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Phonetics"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/knownFor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Phonetics"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Phonetics"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/field": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Phonetics"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Janet_Pierrehumbert": {
        "http://dbpedia.org/ontology/field": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Phonetics"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/William_J._Barry": {
        "http://dbpedia.org/ontology/field": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Phonetics"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bernhard_Gr\u00f6schel": {
        "http://dbpedia.org/ontology/field": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Phonetics"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Herbert_Pilch": {
        "http://dbpedia.org/ontology/field": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Phonetics"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Phonetic_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Phonetics"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Journal_of_the_International_Phonetic_Association": {
        "http://dbpedia.org/ontology/academicDiscipline": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Phonetics"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Phonetic": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Phonetics"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/History_of_phonetics": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Phonetics"
            }
        ]
    }
}