{
    "http://dbpedia.org/resource/Plancks_length": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Planck_length"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Planck_Wavelength": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Planck_length"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Planck's_lenth": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Planck_length"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Planck_length": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Planck_length"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Planck_Length": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Planck_length"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Planck_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Planck_length"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Plank_length": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Planck_length"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Planck_length": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatUnitsOfLength"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Measure100033615"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Quantity105855125"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPhysicalConstants"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Constant105858936"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/DefiniteQuantity113576101"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PsychologicalFeature100023100"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Idea105833840"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Concept105835747"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Content105809192"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Cognition100023271"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/UnitOfMeasurement113583724"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNaturalUnits"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Longueur de Planck",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Plancklengte",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u666e\u6717\u514b\u9577\u5ea6",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0637\u0648\u0644 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d7\u30e9\u30f3\u30af\u9577",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Planck length",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "D\u0142ugo\u015b\u0107 Plancka",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Comprimento de Planck",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Longitud de Planck",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Lunghezza di Planck",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041f\u043b\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u043b\u0438\u043d\u0430",
                "lang": "ru"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "La lunghezza di Planck, indicata con , \u00e8 un'unit\u00e0 di lunghezza che fa parte di un sistema di unit\u00e0 di misura detto Unit\u00e0 di misura di Planck. Pu\u00f2 essere considerata come un'unit\u00e0 naturale, dal momento che viene ricavata a partire da tre costanti fisiche fondamentali: la velocit\u00e0 della luce, la costante di Planck e la costante di gravitazione universale. La teoria corrente suggerisce che una lunghezza di Planck sia la pi\u00f9 piccola distanza al di sotto della quale il concetto di dimensione perde ogni significato fisico.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De plancklengte, ook kwantumlengte, aangegeven met lP, is een eenheid, die in de kwantummechanica wordt gebruikt. Het is een van de planck-eenheden, natuurlijke eenheden die alleen van natuurkundige constantes zijn afgeleid. Net als de andere planck-eenheden is de plancklengte genoemd naar Max Planck. De plancklengte wordt aangehouden als de kleinste betekenisvolle eenheid van lengte binnen verschillende theorie\u00ebn die de basisstructuur van ons heelal trachten te beschrijven, zoals de snaartheorie en de hiermee concurrerende theorie van de loop-kwantumzwaartekracht.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La longitud de Planck (\u2113P) u hod\u00f3n (t\u00e9rmino acu\u00f1ado en 1926 por Robert L\u00e9vi) es la distancia o escala de longitud por debajo de la cual se espera que el espacio deje de tener una geometr\u00eda cl\u00e1sica. Una medida inferior previsiblemente no puede ser tratada adecuadamente en los modelos de f\u00edsica actuales debido a la aparici\u00f3n de efectos de gravedad cu\u00e1ntica.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u666e\u6717\u514b\u9577\u5ea6\uff0c\u662f\u9577\u5ea6\u7684\u81ea\u7136\u55ae\u4f4d\uff0c\u4ee5 \u4f5c\u70ba\u6a19\u8a18\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Em f\u00edsica, comprimento de Planck, denotado por \u2113P, \u00e9 uma unidade de comprimento igual a 1,616199(97) \u00d7 10\u221235 m e corresponde \u00e0 dist\u00e2ncia que a luz percorre no v\u00e1cuo durante um tempo de Planck. \u00c9 unidade b\u00e1sica do Sistema de Unidades de Planck. O comprimento de Planck pode ser definido a partir de tr\u00eas constantes f\u00edsicas fundamentais, quais sejam: a velocidade da luz no v\u00e1cuo c, a constante de Planck e a constante gravitacional. de:Planck-Einheiten#Definitionen",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621\u060c \u064a\u0645\u062b\u0644 \u0637\u0648\u0644 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0631\u0645\u0632 \u0644\u0647 \u2113P \u0648\u062d\u062f\u0629 \u0637\u0648\u0644\u060c \u0645\u0633\u0627\u0648\u064a\u0629 \u0644\u0640 \u0661.616252\u00d710\u2212\u0663\u0665 \u0645\u062a\u0631. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0648\u062d\u062f\u0629 \u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0646\u0638\u0627\u0645 \u0648\u062d\u062f\u0627\u062a \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643. \u064a\u0645\u0643\u0646 \u062a\u0639\u0631\u064a\u0641 \u0637\u0648\u0644 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0648\u0627\u0628\u062a \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u0629: \u0633\u0631\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0627\u063a\u060c \u062b\u0627\u0628\u062a \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643\u060c \u0648\u062b\u0627\u0628\u062a \u0627\u0644\u062c\u0630\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "D\u0142ugo\u015b\u0107 Plancka \u2013 jednostka d\u0142ugo\u015bci w naturalnym systemie jednostek, oznaczana jako lP: metra gdzie: \u2013 zredukowana sta\u0142a Plancka, G \u2013 sta\u0142a grawitacji, c \u2013 pr\u0119dko\u015b\u0107 \u015bwiat\u0142a w pr\u00f3\u017cni. W p\u0119tlowej grawitacji kwantowej d\u0142ugo\u015b\u0107 Plancka to najmniejsza d\u0142ugo\u015b\u0107 maj\u0105ca sens fizyczny[potrzebny przypis]. D\u0142ugo\u015b\u0107 Plancka jest 1020 razy mniejsza ni\u017c rozmiar protonu, kt\u00f3rego rz\u0105d wielko\u015bci wynosi 10-15 m. Promie\u0144 elektronu zmierzony z u\u017cyciem najdok\u0142adniejszych instrument\u00f3w jest mniejszy ni\u017c 10-20 m.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "En physique, la longueur de Planck ou \u00e9chelle de Planck est une unit\u00e9 de longueur qui fait partie du syst\u00e8me d'unit\u00e9s naturelles dites unit\u00e9s de Planck. Not\u00e9e , elle est d\u00e9termin\u00e9e uniquement en termes des constantes fondamentales de la relativit\u00e9, de la gravitation et de la m\u00e9canique quantique. Elle repr\u00e9sente donc probablement l'\u00e9chelle naturelle d'une th\u00e9orie hypoth\u00e9tique unifiant ces trois th\u00e9ories connues.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d7\u30e9\u30f3\u30af\u9577\uff08\u30d7\u30e9\u30f3\u30af\u3061\u3087\u3046\u3001\u82f1: Planck length\uff09\u306f\u3001\u9577\u3055\u306e\u30d7\u30e9\u30f3\u30af\u5358\u4f4d\u3067\u3042\u308b\u3002\u8a18\u53f7 \u3067\u8868\u3055\u308c\u3001\u30b3\u30f3\u30d7\u30c8\u30f3\u6ce2\u9577\u3092 \u3067\u5272\u3063\u305f\u3082\u306e\u3068\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30eb\u30c4\u30b7\u30eb\u30c8\u534a\u5f84\u3068\u304c\u7b49\u3057\u3044\u9577\u3055\u3068\u306a\u308b\u8cea\u91cf\u3067\u5b9a\u7fa9\u3055\u308c\u308b\u3002\u305d\u306e\u5024\u306f\u6b21\u306e\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\uff08\u62ec\u5f27\u5185\u306f\u6a19\u6e96\u4e0d\u78ba\u304b\u3055\uff09\u3002 \u3053\u3053\u3067\u3001 \u306f\u30c7\u30a3\u30e9\u30c3\u30af\u5b9a\u6570\u3001G \u306f\u4e07\u6709\u5f15\u529b\u5b9a\u6570\u3001c \u306f\u771f\u7a7a\u4e2d\u306e\u5149\u901f\u5ea6\u3067\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "In physics, the Planck length, denoted \u2113P, is a unit of length, equal to 1.616199(97)\u00d710\u221235 metres. It is a base unit in the system of Planck units, developed by physicist Max Planck. The Planck length can be defined from three fundamental physical constants: the speed of light in a vacuum, the Planck constant, and the gravitational constant.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041f\u043b\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u043b\u0438\u043d\u0430 (\u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u043c\u0430\u044f ) \u2014 \u0444\u0443\u043d\u0434\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0434\u043b\u0438\u043d\u044b \u0432 \u043f\u043b\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446, \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430\u044f \u0432 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446 (\u0421\u0418) \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e 1,6\u00b710\u221235 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432. \u041f\u043b\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u043b\u0438\u043d\u0430 \u2014 \u0435\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0434\u043b\u0438\u043d\u044b, \u043f\u043e\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0443 \u0432 \u043d\u0435\u0451 \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0444\u0443\u043d\u0434\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u044b: \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430, \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u0430\u044f \u0414\u0438\u0440\u0430\u043a\u0430 \u0438 \u0433\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u0430\u044f. \u041f\u043b\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430: \u2248 1,616 229(38)\u00b710\u221235 \u043c, \u0433\u0434\u0435: \n*  \u0127 \u2014 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u0430\u044f \u0414\u0438\u0440\u0430\u043a\u0430 (h/2\u03c0); \n*  G \u2014 \u0433\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u0430\u044f; \n*  c \u2014 \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0432 \u0432\u0430\u043a\u0443\u0443\u043c\u0435. \u0414\u0432\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0446\u0438\u0444\u0440\u044b \u0432 \u0441\u043a\u043e\u0431\u043a\u0430\u0445 \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u044e\u0442 \u043d\u0435\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0451\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c (\u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435) \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0440\u0430\u0437\u0440\u044f\u0434\u043e\u0432.",
                "lang": "ru"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/inunits": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 11.706,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "&emsp; a0",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Longitud_de_Planck"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\ud50c\ub791\ud06c_\uae38\uc774"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Lunghezza_di_Planck"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Planck_length"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30d7\u30e9\u30f3\u30af\u9577"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/D\u0142ugo\u015b\u0107_Plancka"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Plancklengte"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Planck_length"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Panjang_Planck"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.0381xc"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q207387"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Comprimento_de_Planck"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Planckova_d\u00e9lka"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Longueur_de_Planck"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q207387"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Units_of_length"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Max_Planck"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Natural_units"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Planck_length"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/units": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Natural_units"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "imperial/US units",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/SI_units"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Planck_length?oldid=743452653"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "En physique, la longueur de Planck ou \u00e9chelle de Planck est une unit\u00e9 de longueur qui fait partie du syst\u00e8me d'unit\u00e9s naturelles dites unit\u00e9s de Planck. Not\u00e9e , elle est d\u00e9termin\u00e9e uniquement en termes des constantes fondamentales de la relativit\u00e9, de la gravitation et de la m\u00e9canique quantique. Elle repr\u00e9sente donc probablement l'\u00e9chelle naturelle d'une th\u00e9orie hypoth\u00e9tique unifiant ces trois th\u00e9ories connues.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Em f\u00edsica, comprimento de Planck, denotado por \u2113P, \u00e9 uma unidade de comprimento igual a 1,616199(97) \u00d7 10\u221235 m e corresponde \u00e0 dist\u00e2ncia que a luz percorre no v\u00e1cuo durante um tempo de Planck. \u00c9 unidade b\u00e1sica do Sistema de Unidades de Planck. O comprimento de Planck pode ser definido a partir de tr\u00eas constantes f\u00edsicas fundamentais, quais sejam: a velocidade da luz no v\u00e1cuo c, a constante de Planck e a constante gravitacional. O comprimento de Planck desempenha uma fun\u00e7\u00e3o importante na f\u00edsica moderna, pois para comprimentos inferiores a este, tanto a mecanica qu\u00e2ntica, como a relatividade geral deixam de conseguir descrever os comportamentos de particulas. Espa\u00e7os inferiores ao comprimento de Planck t\u00eam sido alvo de exaustiva investiga\u00e7\u00e3o na busca de uma teoria unificadora da relatividade com a mec\u00e2nica qu\u00e2ntica. de:Planck-Einheiten#Definitionen",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La longitud de Planck (\u2113P) u hod\u00f3n (t\u00e9rmino acu\u00f1ado en 1926 por Robert L\u00e9vi) es la distancia o escala de longitud por debajo de la cual se espera que el espacio deje de tener una geometr\u00eda cl\u00e1sica. Una medida inferior previsiblemente no puede ser tratada adecuadamente en los modelos de f\u00edsica actuales debido a la aparici\u00f3n de efectos de gravedad cu\u00e1ntica. La longitud de Planck forma parte del sistema de unidades natural, y se calcula a partir de tres constantes fundamentales: la velocidad de la luz, la constante de Planck y la constante gravitacional. Equivale a la distancia que recorre un fot\u00f3n, viajando a la velocidad de la luz, en el tiempo de Planck.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621\u060c \u064a\u0645\u062b\u0644 \u0637\u0648\u0644 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0631\u0645\u0632 \u0644\u0647 \u2113P \u0648\u062d\u062f\u0629 \u0637\u0648\u0644\u060c \u0645\u0633\u0627\u0648\u064a\u0629 \u0644\u0640 \u0661.616252\u00d710\u2212\u0663\u0665 \u0645\u062a\u0631. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0648\u062d\u062f\u0629 \u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0646\u0638\u0627\u0645 \u0648\u062d\u062f\u0627\u062a \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643. \u064a\u0645\u0643\u0646 \u062a\u0639\u0631\u064a\u0641 \u0637\u0648\u0644 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0648\u0627\u0628\u062a \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u0629: \u0633\u0631\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0627\u063a\u060c \u062b\u0627\u0628\u062a \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643\u060c \u0648\u062b\u0627\u0628\u062a \u0627\u0644\u062c\u0630\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041f\u043b\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u043b\u0438\u043d\u0430 (\u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u043c\u0430\u044f ) \u2014 \u0444\u0443\u043d\u0434\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0434\u043b\u0438\u043d\u044b \u0432 \u043f\u043b\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446, \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430\u044f \u0432 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446 (\u0421\u0418) \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e 1,6\u00b710\u221235 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432. \u041f\u043b\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u043b\u0438\u043d\u0430 \u2014 \u0435\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0434\u043b\u0438\u043d\u044b, \u043f\u043e\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0443 \u0432 \u043d\u0435\u0451 \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0444\u0443\u043d\u0434\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u044b: \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430, \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u0430\u044f \u0414\u0438\u0440\u0430\u043a\u0430 \u0438 \u0433\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u0430\u044f. \u041f\u043b\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430: \u2248 1,616 229(38)\u00b710\u221235 \u043c, \u0433\u0434\u0435: \n*  \u0127 \u2014 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u0430\u044f \u0414\u0438\u0440\u0430\u043a\u0430 (h/2\u03c0); \n*  G \u2014 \u0433\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u0430\u044f; \n*  c \u2014 \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0432 \u0432\u0430\u043a\u0443\u0443\u043c\u0435. \u0414\u0432\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0446\u0438\u0444\u0440\u044b \u0432 \u0441\u043a\u043e\u0431\u043a\u0430\u0445 \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u044e\u0442 \u043d\u0435\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0451\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c (\u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435) \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0440\u0430\u0437\u0440\u044f\u0434\u043e\u0432. \u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0434\u0438\u0443\u0441 \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u0412\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 (13,6 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432 \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0438\u043b\u0438 4,4\u00b71026 \u043c) \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d 2,7\u00b71061 \u043f\u043b\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u043b\u0438\u043d. \u0421 \u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0434\u043e \u043c\u043d\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u03c0, \u043f\u043b\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u0430\u0441\u0441\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 \u043c\u0430\u0441\u0441\u0435 \u0447\u0451\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0434\u044b\u0440\u044b, \u0440\u0430\u0434\u0438\u0443\u0441 \u0428\u0432\u0430\u0440\u0446\u0448\u0438\u043b\u044c\u0434\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d \u0435\u0451 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b. \u0420\u0430\u0434\u0438\u0443\u0441 \u0442\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0447\u0451\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0434\u044b\u0440\u044b \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u043f\u043e \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0443 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u043b\u0438\u043d\u0435.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "In physics, the Planck length, denoted \u2113P, is a unit of length, equal to 1.616199(97)\u00d710\u221235 metres. It is a base unit in the system of Planck units, developed by physicist Max Planck. The Planck length can be defined from three fundamental physical constants: the speed of light in a vacuum, the Planck constant, and the gravitational constant.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d7\u30e9\u30f3\u30af\u9577\uff08\u30d7\u30e9\u30f3\u30af\u3061\u3087\u3046\u3001\u82f1: Planck length\uff09\u306f\u3001\u9577\u3055\u306e\u30d7\u30e9\u30f3\u30af\u5358\u4f4d\u3067\u3042\u308b\u3002\u8a18\u53f7 \u3067\u8868\u3055\u308c\u3001\u30b3\u30f3\u30d7\u30c8\u30f3\u6ce2\u9577\u3092 \u3067\u5272\u3063\u305f\u3082\u306e\u3068\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30eb\u30c4\u30b7\u30eb\u30c8\u534a\u5f84\u3068\u304c\u7b49\u3057\u3044\u9577\u3055\u3068\u306a\u308b\u8cea\u91cf\u3067\u5b9a\u7fa9\u3055\u308c\u308b\u3002\u305d\u306e\u5024\u306f\u6b21\u306e\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\uff08\u62ec\u5f27\u5185\u306f\u6a19\u6e96\u4e0d\u78ba\u304b\u3055\uff09\u3002 \u3053\u3053\u3067\u3001 \u306f\u30c7\u30a3\u30e9\u30c3\u30af\u5b9a\u6570\u3001G \u306f\u4e07\u6709\u5f15\u529b\u5b9a\u6570\u3001c \u306f\u771f\u7a7a\u4e2d\u306e\u5149\u901f\u5ea6\u3067\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De plancklengte, ook kwantumlengte, aangegeven met lP, is een eenheid, die in de kwantummechanica wordt gebruikt. Het is een van de planck-eenheden, natuurlijke eenheden die alleen van natuurkundige constantes zijn afgeleid. Net als de andere planck-eenheden is de plancklengte genoemd naar Max Planck. De plancklengte wordt aangehouden als de kleinste betekenisvolle eenheid van lengte binnen verschillende theorie\u00ebn die de basisstructuur van ons heelal trachten te beschrijven, zoals de snaartheorie en de hiermee concurrerende theorie van de loop-kwantumzwaartekracht.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La lunghezza di Planck, indicata con , \u00e8 un'unit\u00e0 di lunghezza che fa parte di un sistema di unit\u00e0 di misura detto Unit\u00e0 di misura di Planck. Pu\u00f2 essere considerata come un'unit\u00e0 naturale, dal momento che viene ricavata a partire da tre costanti fisiche fondamentali: la velocit\u00e0 della luce, la costante di Planck e la costante di gravitazione universale. La teoria corrente suggerisce che una lunghezza di Planck sia la pi\u00f9 piccola distanza al di sotto della quale il concetto di dimensione perde ogni significato fisico.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "D\u0142ugo\u015b\u0107 Plancka \u2013 jednostka d\u0142ugo\u015bci w naturalnym systemie jednostek, oznaczana jako lP: metra gdzie: \u2013 zredukowana sta\u0142a Plancka, G \u2013 sta\u0142a grawitacji, c \u2013 pr\u0119dko\u015b\u0107 \u015bwiat\u0142a w pr\u00f3\u017cni. W p\u0119tlowej grawitacji kwantowej d\u0142ugo\u015b\u0107 Plancka to najmniejsza d\u0142ugo\u015b\u0107 maj\u0105ca sens fizyczny[potrzebny przypis]. D\u0142ugo\u015b\u0107 Plancka jest 1020 razy mniejsza ni\u017c rozmiar protonu, kt\u00f3rego rz\u0105d wielko\u015bci wynosi 10-15 m. Promie\u0144 elektronu zmierzony z u\u017cyciem najdok\u0142adniejszych instrument\u00f3w jest mniejszy ni\u017c 10-20 m.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u666e\u6717\u514b\u9577\u5ea6\uff0c\u662f\u9577\u5ea6\u7684\u81ea\u7136\u55ae\u4f4d\uff0c\u4ee5 \u4f5c\u70ba\u6a19\u8a18\u3002",
                "lang": "zh"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 743452653,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 748908,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/quantity": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Length"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/standard": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Planck_units"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unit"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Planck_volume": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Planck_length"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Planck_distance": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Planck_length"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Planck_area": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Planck_length"
            }
        ]
    }
}