{
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Poet_laureate": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Poet_laureate"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Poet_laureat": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Poet_laureate"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Javier_del_Granado": {
        "http://dbpedia.org/ontology/occupation": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Poet_laureate"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Poet_Laureate": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Poet_laureate"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Poets_Laureate": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Poet_laureate"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Poets_laureate": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Poet_laureate"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Poeta_laureatus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Poet_laureate"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Court-poet": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Poet_laureate"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Robert_Bridges": {
        "http://dbpedia.org/ontology/award": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Poet_laureate"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Shadwell": {
        "http://dbpedia.org/ontology/award": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Poet_laureate"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Poet_laureate": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Poeta laureado",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Poet laureate",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Poet Laureate",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6842\u51a0\u8bd7\u4eba",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041f\u043e\u044d\u0442-\u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u0637",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Poet Laureate",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Poeta Laureato",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Po\u00e8te laur\u00e9at",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Poeta laureado",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6842\u51a0\u8a69\u4eba",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Poeta-laureat",
                "lang": "pl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "A poet laureate (plural: poets laureate) is a poet officially appointed by a government or conferring institution, who is often expected to compose poems for special events and occasions. The Italians Albertino Mussato and Francesco Petrarca were the first to be crowned poets laureate after the classical age, respectively in 1315 and 1342. In Britain, the term dates from the appointment of Bernard Andr\u00e9 by Henry VII of England. In modern times, the title may also be conferred by an organization such as the Poetry Foundation, which has a designated Children's Poet Laureate. Other examples are the Pikes Peak Poet Laureate, which is designated by a \"Presenting Partners\" group from within the community; the Minnesota Poet Laureate chosen by the League of Minnesota Poets (est. 1934); the Northa",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u53e4\u4ee3\u30ae\u30ea\u30b7\u30a2\u30fb\u30ed\u30fc\u30de\u6642\u4ee3\u306b\u306f\u3001\u8a69\u4f5c\u3084\u97f3\u697d\u3082\u4f53\u80b2\u7af6\u6280\u3068\u306a\u3089\u3093\u3067\u516c\u958b\u306e\u7af6\u6280\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u52dd\u5229\u8005\u306b\u306f\u8a69\u795e\u30a2\u30dd\u30ed\u30f3\u306b\u3086\u304b\u308a\u306e\u6708\u6842\u6a39\u306e\u7de8\u3093\u3060\u51a0\u304c\u6388\u3051\u3089\u308c\u305f\u3002\u3053\u306e\u51a0\u306f\u6708\u6842\u51a0\u3068\u3088\u3070\u308c\u305f\u3002\u4e2d\u4e16\u304b\u3089\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u306b\u304b\u3051\u3066\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u305f\u3061\u304c\u3053\u308c\u306b\u7fd2\u3044\u3001\u30c0\u30f3\u30c6\uff0c\u30da\u30c8\u30e9\u30eb\u30ab\uff0c\u30bf\u30c3\u30bd\u3089\u304c\uff0c\u305d\u306e\u6642\u4ee3\u7b2c\u4e00\u6d41\u306e\u8a69\u4eba\u3068\u3057\u3066\u6708\u6842\u6a39\u3092\u6234\u3044\u305f\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u30da\u30c8\u30e9\u30eb\u30ab\u306f\u30ed\u30fc\u30de\u5143\u8001\u9662\u304b\u3089\u6842\u51a0\u8a69\u4eba\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u305f\u300217\u4e16\u7d00\u5f8c\u306e\u8fd1\u4ee3\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306f\u3053\u306e\u7fd2\u6163\u3092\u56fd\u5bb6\u306e\u5236\u5ea6\u3068\u3057\u3001\u6842\u51a0\u8a69\u4eba\uff08\u82f1\u8a9e: poet laureate\u3001\u30dd\u30a8\u30c3\u30c8\uff65\u30ed\u30fc\u30ea\u30a4\u30c3\u30c8\uff09\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u738b\u5ba4\u306e\u4e00\u3064\u306e\u5f79\u8077\u3092\u8a2d\u3051\u305f\u3002\u3053\u308c\u306b\u5f93\u3044\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u306f\u738b\u5bb6\u304c\u6842\u51a0\u8a69\u4eba\u3092\u4efb\u547d\u3057\u79f0\u53f7\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u3002\u4ed6\u65b9\u3001\u73fe\u4ee3\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u653f\u5e9c\u4ee5\u5916\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u8b70\u4f1a\u56f3\u66f8\u9928\u306e\u3088\u3046\u306a\u4ed6\u56fd\u653f\u5e9c\u7cfb\u306e\u6587\u5316\u6a5f\u95a2\u3084\u3001\u4e16\u754c\u82b8\u8853\u6587\u5316\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3001\u4e16\u754c\u8a69\u6b4c\u5354\u4f1a\u306a\u3069\u306e\u56fd\u969b\u6587\u5316\u56e3\u4f53\u3082\u3001\u6842\u51a0\u8a69\u4eba\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u6388\u4e0e\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u0637 \u0623\u0648 \u0645\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0644\u0642\u0628 \u064a\u062e\u0644\u0639\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u064a\u062e\u062a\u0627\u0631\u0647 \u0644\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0627\u0626\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0627\u062a\u060c \u062a\u0631\u062c\u0639 \u0627\u0644\u0639\u0627\u062f\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645 \u062d\u064a\u062b \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u0631\u062c\u0627\u0644 \u062d\u0627\u0634\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643. \u0643\u0627\u0646 \u062c\u0648\u0646 \u062f\u0631\u0627\u064a\u062f\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0645\u0646\u062d \u0627\u0644\u0644\u0642\u0628 \u0641\u064a \u0625\u0646\u0643\u0644\u062a\u0631\u0627\u060c \u062b\u0645 \u062a\u0644\u0627\u0647 \u0645\u0646 \u0643\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0633\u0648\u062b\u064a\u060c \u0648\u0648\u0631\u062f\u0632\u0648\u0631\u062b\u060c \u0648\u062a\u0646\u064a\u0633\u0648\u0646\u060c \u0648\u0628\u0631\u064a\u062f\u062c\u0632\u060c \u0648\u0645\u0627\u0633\u0641\u064a\u0644\u062f\u060c \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647\u0645. \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0631\u0627\u062b \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a \u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0628\u0644\u0627\u0637 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0646\u0628\u064a \u0639\u0646\u062f \u0633\u064a\u0641 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0648 \u0627\u0644\u0627\u062e\u0637\u0644 \u0639\u0646\u062f \u0628\u0646\u064a \u0623\u0645\u064a\u0629.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Um poeta laureado \u00e9 um poeta apontado oficialmente por um governo e se espera frequentemente do poeta a composi\u00e7\u00e3o de poemas para eventos do Estado, al\u00e9m de outros eventos governamentais. A origem do termo vem da Gr\u00e9cia Antiga. O loureiro, na Gr\u00e9cia Antiga, estava destinado a Apolo, e para isso, se destinava a fazer uma coroa para honrar poetas e her\u00f3is. J\u00e1 que as pessoas que recebiam a coroa de louros eram importantes, o termo laureado se generalizou para todas as pessoas distintas ou que alcan\u00e7avam a gl\u00f3ria. O pr\u00eamio de uma coroa de louros nasceu de um costume da Gr\u00e9cia e na Roma Antigas de coroar o vencedor num concurso po\u00e9tico ou distingui-lo de uma maneira oficial. Desta maneira, o poeta teria fama infinita. Exemplos de poetas laureados na Roma Antiga foram Lucano e Est\u00e1cio.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6842\u51a0\u8a69\u4eba\uff08\u82f1\u8bed\uff1aPoet Laureate\uff09\u662f\u7d93\u7531\u653f\u5e9c\u5b98\u65b9\u4efb\u547d\u7684\u8a69\u4eba\u53ca\u5176\u7a31\u865f\u3002 \u81ea\u6b50\u6d32\u4e2d\u53e4\u4e16\u7d00\uff0c\u5728\u7687\u5e1d\u7684\u4f8d\u5f9e\u968a\u4f0d\u5167\u4e5f\u6709\u8a69\u4eba\uff0c\u4ed6\u5011\u7684\u5de5\u4f5c\u5c31\u662f\u5beb\u4e0b\u7d00\u5ff5\u67d0\u4e8b\u6216\u67d0\u7bc0\u6176\u7684\u8a69\u6b4c\uff0c\u9019\u7a2e\u8a69\u4eba\u5728\u82f1\u570b\u5c31\u7a31\u4e4b\u70ba\u6842\u51a0\u8a69\u4eba\uff0c\u5176\u8077\u4f4d\u7531\u570b\u738b\u4efb\u547d\u3002 \u73fe\u5728\u628a\u512a\u79c0\u8a69\u4eba\u548c\u6842\u51a0\u8a69\u4eba\u639b\u4e0a\u7b49\u865f\uff0c\u5247\u662f\u6e90\u81ea\u66f4\u65e9\u7684\u7fd2\u4fd7\u2014\u2014\u5728\u53e4\u5e0c\u81d8\u548c\u53e4\u7f85\u99ac\uff0c\u628a\u6842\u8449\u7de8\u6210\u82b1\u74b0\uff0c\u639b\u65bc\u512a\u52dd\u8005\u6216\u512a\u79c0\u85dd\u8853\u5bb6\u7684\u982d\u4e0a\u2014\u2014\u6b64\u7a2e\u610f\u7fa9\u4e0a\u7684\u6842\u51a0\u8a69\u4eba\u91cd\u73fe\u65bc1670\u5e74\uff0c\u9996\u4f4d\u5f97\u5230\u9019\u7a2e\u7a31\u865f\u7684\u662f\u82f1\u570b\u8a69\u4eba\u3001\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5fb7\u83b1\u987f\u3002   \u9019\u662f\u4e00\u4e2a\u8207\u6587\u5b66\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7f16\u8f91\u6216\u4fee\u8ba2\u6269\u5145\u5176\u5185\u5bb9\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Poet Laureate of Poeta Laureatus is de titel van de Engelse hofdichter. De titel gaat terug op die van 'poeta laureatus' in de Romeinse oudheid, die werd gegeven aan dichters die als blijk van waardering voor hun werk op het Capitool gekroond werden met een aan Apollo gewijde lauwerkrans. Onder meer Horatius (in 17 v.Chr.) kreeg deze eretitel. Diverse andere landen, zoals Zuid-Afrika en de Verenigde Staten hebben het gebruik overgenomen. In Amerika zijn er zelfs poets laureate per staat. Ook de Verenigde Naties kent de functie. Nederland kent sinds 2000 de titel Dichter des Vaderlands.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Un poeta laureado es un poeta nombrado oficialmente por un gobierno y del que se espera que componga poemas para acontecimientos de Estado y gubernamentales. Seg\u00fan el Diccionario de la lengua espa\u00f1ola de la Real Academia Espa\u00f1ola, laureado es quien \u201cha sido recompensado con honor y gloria\u201d. Proviene del verbo laurear, esto es, \u201ccoronar con laurel\u201d, por lo que cobr\u00f3 sentido figurado como \u201cpremiar, honrar\u201d. La palabra tiene su ra\u00edz en el t\u00e9rmino latino laurus. En Espa\u00f1a, sin embargo, se conoce como \u201claureado\u201d especialmente al militar premiado con la Cruz Laureada de San Fernando.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il Poeta Laureato \u00e8 un poeta ufficialmente premiato da un sovrano o da un governo con l'alloro poetico e investito del compito di comporre poemi in occasione di eventi ufficiali oppure opere celebrative di personaggi di governo. L'alloro poetico \u00e8 la maggiore onorificenza in ambito poetico e letterario nata durante il Medioevo. Il suo nome deriva dalla mitologia greca e ricorda la ninfa Dafne che per sfuggire al corteggiamento di Apollo si tramut\u00f2 in alloro; da quel momento in poi questa pianta fu sacra al dio che, tra l'altro, era anche protettore della poesia.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Poet Laureate (von lat. poeta laureatus = lorbeergekr\u00f6nter Dichter) ist in einigen Staaten des Commonwealth, insbesondere im Vereinigten K\u00f6nigreich und Kanada sowie in den USA ein jeweils von Staats wegen besonders ausgezeichneter Dichter. Die Bezeichnung kommt aus der antiken Tradition, hervorragende Dichter mit einem Lorbeerkranz zu schm\u00fccken.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Poeta-laureat (ang. Poet laureate, \u0142ac. Versificator Regis) - powo\u0142ywany przez kr\u00f3la lub innego w\u0142adc\u0119 oficjalny poeta dworski. Stanowisko poety-laureata by\u0142o szczeg\u00f3lnie popularne w p\u00f3\u017anym \u015bredniowieczu i w czasie odrodzenia w krajach Europy Zachodniej i Po\u0142udniowej, zw\u0142aszcza w Anglii i W\u0142oszech. Obecnie funkcjonuje m.in. w Wielkiej Brytanii, Stanach Zjednoczonych i Kanadzie.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Un po\u00e8te laur\u00e9at ou po\u00e8te laur\u00e9 (poeta laureatus), est un titre honorifique donn\u00e9 dans de nombreux pays d'Europe et d'autres continents de culture europ\u00e9enne \u00e0 des po\u00e8tes afin de les honorer ; ce titre impliquait souvent, comme en Grande-Bretagne l'exercice d'une fonction officielle \u00e0 la cour. Ce titre de po\u00e8te laur\u00e9 ou laur\u00e9at fut d\u00e9livr\u00e9 par les autorit\u00e9s officielles, les papes, les rois et les empereurs du Saint-Empire romain o\u00f9 le dernier po\u00e8te laur\u00e9at fut couronn\u00e9 par l'empereur en 1804. Cette institution officielle disparut avec le Saint-Empire en 1806.",
                "lang": "fr"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Poeta_laureado"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Poeta_Laureato"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Poet_Laureate"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q1337026"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Poeta-laureat"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Po\u00ebta_laureatus"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Poeta_laureado"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uacc4\uad00\uc2dc\uc778"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Poet_laureate"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Poet_Laureate"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.0dxs8"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q1337026"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u6842\u51a0\u8a69\u4eba"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Po\u00e8te_laur\u00e9at"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Poets_laureate"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Poets"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Positions_within_the_British_Royal_Household"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Torquato_Tasso.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Poet_laureate"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Poet_laureate?oldid=739528930"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.poetrymap.ca/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.maryswander.com/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.carmentafolla.com/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.poetrysocietyofvirginia.org/poetlaureate.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.parl.gc.ca/information/about/people/poet/index.asp?lang=e"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.winonadailynews.com/news/article_f1f6ef90-bad8-11de-9472-001cc4c002e0.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.und.ac.za/und/carts/pa2001bios10.html#Mazisi%20Kunene%20(SA)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.loc.gov/poetry/laureate.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.pbs.org/newshour/bb/entertainment-july-dec02-names_9-06/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.loc.gov/rr/main/poets/virginia.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://tpssvoice.com/2011/08/04/merrill-leffler-to-mentor-takomas-poetic-voice/"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "A poet laureate (plural: poets laureate) is a poet officially appointed by a government or conferring institution, who is often expected to compose poems for special events and occasions. The Italians Albertino Mussato and Francesco Petrarca were the first to be crowned poets laureate after the classical age, respectively in 1315 and 1342. In Britain, the term dates from the appointment of Bernard Andr\u00e9 by Henry VII of England. In modern times, the title may also be conferred by an organization such as the Poetry Foundation, which has a designated Children's Poet Laureate. Other examples are the Pikes Peak Poet Laureate, which is designated by a \"Presenting Partners\" group from within the community; the Minnesota Poet Laureate chosen by the League of Minnesota Poets (est. 1934); the Northampton Poet Laureate chosen by the Northampton Arts Council, and the Martha's Vineyard Poet Laureate chosen by ten judges representing the Martha's Vineyard Poetry Society. Over a dozen national governments continue the poet laureate tradition.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u53e4\u4ee3\u30ae\u30ea\u30b7\u30a2\u30fb\u30ed\u30fc\u30de\u6642\u4ee3\u306b\u306f\u3001\u8a69\u4f5c\u3084\u97f3\u697d\u3082\u4f53\u80b2\u7af6\u6280\u3068\u306a\u3089\u3093\u3067\u516c\u958b\u306e\u7af6\u6280\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u52dd\u5229\u8005\u306b\u306f\u8a69\u795e\u30a2\u30dd\u30ed\u30f3\u306b\u3086\u304b\u308a\u306e\u6708\u6842\u6a39\u306e\u7de8\u3093\u3060\u51a0\u304c\u6388\u3051\u3089\u308c\u305f\u3002\u3053\u306e\u51a0\u306f\u6708\u6842\u51a0\u3068\u3088\u3070\u308c\u305f\u3002\u4e2d\u4e16\u304b\u3089\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u306b\u304b\u3051\u3066\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u305f\u3061\u304c\u3053\u308c\u306b\u7fd2\u3044\u3001\u30c0\u30f3\u30c6\uff0c\u30da\u30c8\u30e9\u30eb\u30ab\uff0c\u30bf\u30c3\u30bd\u3089\u304c\uff0c\u305d\u306e\u6642\u4ee3\u7b2c\u4e00\u6d41\u306e\u8a69\u4eba\u3068\u3057\u3066\u6708\u6842\u6a39\u3092\u6234\u3044\u305f\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u30da\u30c8\u30e9\u30eb\u30ab\u306f\u30ed\u30fc\u30de\u5143\u8001\u9662\u304b\u3089\u6842\u51a0\u8a69\u4eba\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u305f\u300217\u4e16\u7d00\u5f8c\u306e\u8fd1\u4ee3\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306f\u3053\u306e\u7fd2\u6163\u3092\u56fd\u5bb6\u306e\u5236\u5ea6\u3068\u3057\u3001\u6842\u51a0\u8a69\u4eba\uff08\u82f1\u8a9e: poet laureate\u3001\u30dd\u30a8\u30c3\u30c8\uff65\u30ed\u30fc\u30ea\u30a4\u30c3\u30c8\uff09\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u738b\u5ba4\u306e\u4e00\u3064\u306e\u5f79\u8077\u3092\u8a2d\u3051\u305f\u3002\u3053\u308c\u306b\u5f93\u3044\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u306f\u738b\u5bb6\u304c\u6842\u51a0\u8a69\u4eba\u3092\u4efb\u547d\u3057\u79f0\u53f7\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u3002\u4ed6\u65b9\u3001\u73fe\u4ee3\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u653f\u5e9c\u4ee5\u5916\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u8b70\u4f1a\u56f3\u66f8\u9928\u306e\u3088\u3046\u306a\u4ed6\u56fd\u653f\u5e9c\u7cfb\u306e\u6587\u5316\u6a5f\u95a2\u3084\u3001\u4e16\u754c\u82b8\u8853\u6587\u5316\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3001\u4e16\u754c\u8a69\u6b4c\u5354\u4f1a\u306a\u3069\u306e\u56fd\u969b\u6587\u5316\u56e3\u4f53\u3082\u3001\u6842\u51a0\u8a69\u4eba\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u6388\u4e0e\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Un poeta laureado es un poeta nombrado oficialmente por un gobierno y del que se espera que componga poemas para acontecimientos de Estado y gubernamentales. Seg\u00fan el Diccionario de la lengua espa\u00f1ola de la Real Academia Espa\u00f1ola, laureado es quien \u201cha sido recompensado con honor y gloria\u201d. Proviene del verbo laurear, esto es, \u201ccoronar con laurel\u201d, por lo que cobr\u00f3 sentido figurado como \u201cpremiar, honrar\u201d. La palabra tiene su ra\u00edz en el t\u00e9rmino latino laurus. En Espa\u00f1a, sin embargo, se conoce como \u201claureado\u201d especialmente al militar premiado con la Cruz Laureada de San Fernando.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u0637 \u0623\u0648 \u0645\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0644\u0642\u0628 \u064a\u062e\u0644\u0639\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u064a\u062e\u062a\u0627\u0631\u0647 \u0644\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0627\u0626\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0627\u062a\u060c \u062a\u0631\u062c\u0639 \u0627\u0644\u0639\u0627\u062f\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645 \u062d\u064a\u062b \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u0631\u062c\u0627\u0644 \u062d\u0627\u0634\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643. \u0643\u0627\u0646 \u062c\u0648\u0646 \u062f\u0631\u0627\u064a\u062f\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0645\u0646\u062d \u0627\u0644\u0644\u0642\u0628 \u0641\u064a \u0625\u0646\u0643\u0644\u062a\u0631\u0627\u060c \u062b\u0645 \u062a\u0644\u0627\u0647 \u0645\u0646 \u0643\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0633\u0648\u062b\u064a\u060c \u0648\u0648\u0631\u062f\u0632\u0648\u0631\u062b\u060c \u0648\u062a\u0646\u064a\u0633\u0648\u0646\u060c \u0648\u0628\u0631\u064a\u062f\u062c\u0632\u060c \u0648\u0645\u0627\u0633\u0641\u064a\u0644\u062f\u060c \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647\u0645. \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0631\u0627\u062b \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a \u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0628\u0644\u0627\u0637 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0646\u0628\u064a \u0639\u0646\u062f \u0633\u064a\u0641 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0648 \u0627\u0644\u0627\u062e\u0637\u0644 \u0639\u0646\u062f \u0628\u0646\u064a \u0623\u0645\u064a\u0629.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6842\u51a0\u8a69\u4eba\uff08\u82f1\u8bed\uff1aPoet Laureate\uff09\u662f\u7d93\u7531\u653f\u5e9c\u5b98\u65b9\u4efb\u547d\u7684\u8a69\u4eba\u53ca\u5176\u7a31\u865f\u3002 \u81ea\u6b50\u6d32\u4e2d\u53e4\u4e16\u7d00\uff0c\u5728\u7687\u5e1d\u7684\u4f8d\u5f9e\u968a\u4f0d\u5167\u4e5f\u6709\u8a69\u4eba\uff0c\u4ed6\u5011\u7684\u5de5\u4f5c\u5c31\u662f\u5beb\u4e0b\u7d00\u5ff5\u67d0\u4e8b\u6216\u67d0\u7bc0\u6176\u7684\u8a69\u6b4c\uff0c\u9019\u7a2e\u8a69\u4eba\u5728\u82f1\u570b\u5c31\u7a31\u4e4b\u70ba\u6842\u51a0\u8a69\u4eba\uff0c\u5176\u8077\u4f4d\u7531\u570b\u738b\u4efb\u547d\u3002 \u73fe\u5728\u628a\u512a\u79c0\u8a69\u4eba\u548c\u6842\u51a0\u8a69\u4eba\u639b\u4e0a\u7b49\u865f\uff0c\u5247\u662f\u6e90\u81ea\u66f4\u65e9\u7684\u7fd2\u4fd7\u2014\u2014\u5728\u53e4\u5e0c\u81d8\u548c\u53e4\u7f85\u99ac\uff0c\u628a\u6842\u8449\u7de8\u6210\u82b1\u74b0\uff0c\u639b\u65bc\u512a\u52dd\u8005\u6216\u512a\u79c0\u85dd\u8853\u5bb6\u7684\u982d\u4e0a\u2014\u2014\u6b64\u7a2e\u610f\u7fa9\u4e0a\u7684\u6842\u51a0\u8a69\u4eba\u91cd\u73fe\u65bc1670\u5e74\uff0c\u9996\u4f4d\u5f97\u5230\u9019\u7a2e\u7a31\u865f\u7684\u662f\u82f1\u570b\u8a69\u4eba\u3001\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5fb7\u83b1\u987f\u3002   \u9019\u662f\u4e00\u4e2a\u8207\u6587\u5b66\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7f16\u8f91\u6216\u4fee\u8ba2\u6269\u5145\u5176\u5185\u5bb9\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Un po\u00e8te laur\u00e9at ou po\u00e8te laur\u00e9 (poeta laureatus), est un titre honorifique donn\u00e9 dans de nombreux pays d'Europe et d'autres continents de culture europ\u00e9enne \u00e0 des po\u00e8tes afin de les honorer ; ce titre impliquait souvent, comme en Grande-Bretagne l'exercice d'une fonction officielle \u00e0 la cour. Ce titre de po\u00e8te laur\u00e9 ou laur\u00e9at fut d\u00e9livr\u00e9 par les autorit\u00e9s officielles, les papes, les rois et les empereurs du Saint-Empire romain o\u00f9 le dernier po\u00e8te laur\u00e9at fut couronn\u00e9 par l'empereur en 1804. Cette institution officielle disparut avec le Saint-Empire en 1806. Ce titre fut supprim\u00e9 dans de nombreux \u00c9tats europ\u00e9ens \u00e0 la suite de la R\u00e9volution fran\u00e7aise et de son id\u00e9ologie \u00e9galitaire d'universalisme r\u00e9publicain, mais il est toujours d\u00e9livr\u00e9 et appr\u00e9ci\u00e9 en Grande-Bretagne, au Canada, aux \u00c9tats-Unis...",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Poet Laureate of Poeta Laureatus is de titel van de Engelse hofdichter. De titel gaat terug op die van 'poeta laureatus' in de Romeinse oudheid, die werd gegeven aan dichters die als blijk van waardering voor hun werk op het Capitool gekroond werden met een aan Apollo gewijde lauwerkrans. Onder meer Horatius (in 17 v.Chr.) kreeg deze eretitel. Van oudsher hadden koningen wel een minstreel of bard in hun gevolg wiens taak het was om de lof van de koning te zingen en plechtige gebeurtenissen literair in te kleden. De functie is dus al heel oud, maar werd in 1616 door koning Jacobus I van Engeland gekoppeld aan een jaarlijkse vergoeding; Ben Jonson was de eerste laureaat. De benoeming was in principe voor het leven. Diverse andere landen, zoals Zuid-Afrika en de Verenigde Staten hebben het gebruik overgenomen. In Amerika zijn er zelfs poets laureate per staat. Ook de Verenigde Naties kent de functie. Nederland kent sinds 2000 de titel Dichter des Vaderlands.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Poeta-laureat (ang. Poet laureate, \u0142ac. Versificator Regis) - powo\u0142ywany przez kr\u00f3la lub innego w\u0142adc\u0119 oficjalny poeta dworski. Stanowisko poety-laureata by\u0142o szczeg\u00f3lnie popularne w p\u00f3\u017anym \u015bredniowieczu i w czasie odrodzenia w krajach Europy Zachodniej i Po\u0142udniowej, zw\u0142aszcza w Anglii i W\u0142oszech. Obecnie funkcjonuje m.in. w Wielkiej Brytanii, Stanach Zjednoczonych i Kanadzie.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Um poeta laureado \u00e9 um poeta apontado oficialmente por um governo e se espera frequentemente do poeta a composi\u00e7\u00e3o de poemas para eventos do Estado, al\u00e9m de outros eventos governamentais. A origem do termo vem da Gr\u00e9cia Antiga. O loureiro, na Gr\u00e9cia Antiga, estava destinado a Apolo, e para isso, se destinava a fazer uma coroa para honrar poetas e her\u00f3is. J\u00e1 que as pessoas que recebiam a coroa de louros eram importantes, o termo laureado se generalizou para todas as pessoas distintas ou que alcan\u00e7avam a gl\u00f3ria. O pr\u00eamio de uma coroa de louros nasceu de um costume da Gr\u00e9cia e na Roma Antigas de coroar o vencedor num concurso po\u00e9tico ou distingui-lo de uma maneira oficial. Desta maneira, o poeta teria fama infinita. Exemplos de poetas laureados na Roma Antiga foram Lucano e Est\u00e1cio. A tradi\u00e7\u00e3o foi recuperada na Baixa Idade M\u00e9dia, na It\u00e1lia, tendo um grande desenvolvimento no Sacro Imp\u00e9rio Romano Germ\u00e2nico nos s\u00e9culos XVII e XVIII. Em 30 de Mar\u00e7o de 1778, os espectadores entusiasmados do sexto ato da trag\u00e9dia de Voltaire Ir\u00e8ne na Com\u00e9die-Fran\u00e7aise coroaram o poeta. A partir de ent\u00e3o, v\u00e1rios pa\u00edses europeus mantiveram esta tradi\u00e7\u00e3o.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Poet Laureate (von lat. poeta laureatus = lorbeergekr\u00f6nter Dichter) ist in einigen Staaten des Commonwealth, insbesondere im Vereinigten K\u00f6nigreich und Kanada sowie in den USA ein jeweils von Staats wegen besonders ausgezeichneter Dichter. Die Bezeichnung kommt aus der antiken Tradition, hervorragende Dichter mit einem Lorbeerkranz zu schm\u00fccken.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il Poeta Laureato \u00e8 un poeta ufficialmente premiato da un sovrano o da un governo con l'alloro poetico e investito del compito di comporre poemi in occasione di eventi ufficiali oppure opere celebrative di personaggi di governo. L'alloro poetico \u00e8 la maggiore onorificenza in ambito poetico e letterario nata durante il Medioevo. Il suo nome deriva dalla mitologia greca e ricorda la ninfa Dafne che per sfuggire al corteggiamento di Apollo si tramut\u00f2 in alloro; da quel momento in poi questa pianta fu sacra al dio che, tra l'altro, era anche protettore della poesia. Nel Regno Unito la carica di Poet Laureate, ovvero di poeta ufficiale del sovrano, esiste sin dai tempi di Carlo II. La carica di poeta laureato esiste in molti Stati tra i quali il Canada, gli Stati Uniti, la Repubblica d'Irlanda, nel Regno unito sia la Scozia sia il Galles sia l'Inghilterra hanno un poeta laureato. Negli Stati uniti esistono pi\u00f9 cariche di Poet Laureate, in diversi paesi dell'unione, a livello nazionale e municipale. In Italia si \u00e8 svolta, in rarissime occasioni, la cerimonia di Incoronazione poetica.",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Torquato_Tasso.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 739528930,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 53011,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Poet"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Court_poet": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Poet_laureate"
            }
        ]
    }
}