{
    "http://dbpedia.org/resource/Henri_Druey": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Kaspar_Villiger": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Confederation_(Switzerland)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_Swiss_Confederation": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Confederation": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Simonetta_Sommaruga": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Johann_Schneider-Ammann": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ueli_Maurer": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Didier_Burkhalter": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Doris_Leuthard": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pascal_Couchepin": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Eveline_Widmer-Schlumpf": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Hans-Rudolf_Merz": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Deiss": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ruth_Dreifuss": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/1928_Winter_Olympics": {
        "http://dbpedia.org/property/officiallyOpenedBy": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/President_of_Switzerland": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Samuel_Schmid": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Swiss_President": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bundesprasident_(Switzerland)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/President_de_la_Confederation_(Switzerland)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_the_Swiss_Confederation": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bundespr\u00e4sident_(Switzerland)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Presidente_della_Confederazione": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Presidente_della_Confederazione_(Switzerland)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pr\u00e9sident_de_la_Conf\u00e9d\u00e9ration": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pr\u00e9sident_de_la_Conf\u00e9d\u00e9ration_(Switzerland)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/President_of_switzerland": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Presidents_of_the_Swiss_Confederation": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_swiss_confederation": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Swiss_president": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bundespraesident_(Switzerland)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/President_de_la_Confederation": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Bundespr\u00e4sident (Schweiz)",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u9023\u90a6\u5927\u7d71\u9818 (\u30b9\u30a4\u30b9)",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u745e\u58eb\u806f\u90a6\u7e3d\u7d71",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Presidente da Confedera\u00e7\u00e3o Helv\u00e9tica",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "President of the Swiss Confederation",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Presidente della Confederazione svizzera",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il presidente della Confederazione (ted. Bundespr\u00e4sident, fr. pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, romancio President dala Cunfederaziun) \u00e8 il consigliere federale che funge da Primus inter pares nel Governo svizzero. Il suo sostituto \u00e8 il Vicepresidente della Confederazione.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b9\u30a4\u30b9\u9023\u90a6\u306e\u9023\u90a6\u5927\u7d71\u9818\uff08\u308c\u3093\u307d\u3046\u3060\u3044\u3068\u3046\u308a\u3087\u3046\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Bundespr\u00e4sident; \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration; \u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e: Presidente della Confederazione; \u30ed\u30de\u30f3\u30b7\u30e5\u8a9e: President da la Confederaziun\uff09\u3068\u306f\u3001\u540c\u56fd\u306e\u884c\u653f\u5e9c\u3067\u3042\u308b\u9023\u90a6\u53c2\u4e8b\u4f1a\u306e\u8b70\u9577\u3067\u3042\u308b\u3002\u9023\u90a6\u8b70\u4f1a\u306b\u3088\u308a1\u5e74\u3054\u3068\u306b\u9078\u51fa\u3055\u308c\u3001\u9023\u90a6\u5927\u7d71\u9818\u306f\u9023\u90a6\u53c2\u4e8b\u4f1a\u306e\u4f1a\u5408\u306e\u8b70\u9577\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u7279\u5225\u306a\u4ee3\u8868\u3068\u3057\u3066\u306e\u4efb\u52d9\u3082\u8ca0\u3046\u3002\u540c\u8f29\u4e2d\u306e\u9996\u5e2d (primus inter pares)\u3067\u3042\u308a\u3001\u4ed6\u306e\u9023\u90a6\u53c2\u4e8b(Bundesr\u00e4te)\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u4f55\u306e\u6a29\u9650\u3082\u6709\u3057\u3066\u304a\u3089\u305a\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u7701\u306e\u9577\u3068\u3057\u3066\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u5f15\u304d\u7d9a\u304d\u6709\u3059\u308b\u3002\u4f1d\u7d71\u7684\u306b\u3053\u306e\u4efb\u52d9\u306f\u9023\u90a6\u53c2\u4e8b\u306e\u4e2d\u3067\u5e74\u9f62\u9806\u3067\u6301\u3061\u56de\u308a\u3067\u3042\u308a\u3001\u524d\u5e74\u306e\u526f\u5927\u7d71\u9818\u304c\u5927\u7d71\u9818\u3068\u306a\u308b\u3002 \u4ed6\u306e\u65e5\u672c\u8a9e\u8a33\u3068\u3057\u3066\u9023\u90a6\u4e3b\u5e2d\u304c\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The President of the Confederation (German: Bundespr\u00e4sident(in) der Eidgenossenschaft, French: Pr\u00e9sident(e) de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Italian: Presidente della Confederazione, Romansh: President(a) da la Confederaziun) is the presiding member of the seven-member Swiss Federal Council, Switzerland's executive. Elected by the Federal Assembly for one year, the President of the Confederation chairs the meetings of the Federal Council and undertakes special representational duties. Primus inter pares, the President has no powers over and above the other six Councillors and continues to head her/his department. Traditionally the duty rotates among the members in order of seniority and the previous year's Vice President becomes President.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Bundespr\u00e4sident, \u0444\u0440. Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, \u0438\u0442\u0430\u043b. Presidente della Confederazione, \u0440\u043e\u043c\u0448. President da la Confederaziun) \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 (\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438). \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438 \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u043b\u0430\u0432\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043f\u043e\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0443 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u044b \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0442 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u0432\u0441\u0435 \u0447\u043b\u0435\u043d\u044b \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430. \u041e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0435\u0433\u043e \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0435\u0448\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c \u043f\u0440\u0438 \u043e\u0431\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0442\u0435\u043a\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0434\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0435. \u041a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0440\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445, \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0447\u043b\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u0435\u0442 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442. \u0418\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0433\u043e\u0434 \u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0438\u0437 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430, \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438, \u0438 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u043f\u043e \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse est la plus haute personnalit\u00e9 officielle de Suisse et pr\u00e9side le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. En 2016, la pr\u00e9sidence est assur\u00e9e par Johann Schneider-Ammann, membre du Parti lib\u00e9ral-radical.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Der Bundespr\u00e4sident (franz\u00f6sisch Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, italienisch Presidente della Confederazione, r\u00e4toromanisch President da la Confederaziun) ist dasjenige Mitglied der Schweizer Regierung, des Bundesrats, welches als primus inter pares den Vorsitz bei den Sitzungen f\u00fchrt. Sein Stellvertreter ist der Vizepr\u00e4sident des Bundesrates. Am 9. Dezember 2015 wurde Johann Schneider-Ammann mit 196 von 208 g\u00fcltigen Stimmen der Vereinigten Bundesversammlung f\u00fcr das Jahr 2016 zum Bundespr\u00e4sidenten gew\u00e4hlt.Seine turnusgem\u00e4sse Nachfolgerin w\u00e4re die jetzige Vizepr\u00e4sidentin Doris Leuthard.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u745e\u58eb\u806f\u90a6\u7e3d\u7d71\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aBundespr\u00e4sident\uff0c\u6cd5\u8bed\uff1aPr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration\uff0c\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aPresidente della Confederazione\uff0c\u7f57\u66fc\u4ec0\u8bed\uff1aPresident da la Confederaziun\uff09\uff0c\u4ea6\u7a31\u70ba\u745e\u58eb\u806f\u90a6\u59d4\u54e1\u6703\u4e3b\u5e2d\uff0c\u662f\u745e\u58eb\u806f\u90a6\u59d4\u54e1\u6703\u7684\u6210\u54e1\u4e4b\u4e00\uff0c\u7531\u745e\u58eb\u806f\u90a6\u570b\u6703\u9078\u51fa\uff0c\u4efb\u671f\u70ba\u4e00\u5e74\u3002\u5728\u50b3\u7d71\u4e0a\uff0c\u6b64\u8077\u4f4d\u662f\u7531\u806f\u90a6\u59d4\u54e1\u6703\u6210\u54e1\u8f2a\u6d41\u64d4\u4efb\u3002 \u56b4\u683c\u4e0a\uff0c\u806f\u90a6\u7e3d\u7d71\u4e26\u975e\u745e\u58eb\u7684\u570b\u5bb6\u5143\u9996\uff0c\u6b64\u8077\u4f4d\u7684\u5730\u4f4d\u7a31\u70ba\u300c\u540c\u50da\u4e2d\u7684\u7b2c\u4e00\u4eba\u300d\uff08\u62c9\u4e01\u6587\uff1aPrimus inter pares\uff09\uff0c\u9664\u4e86\u4e00\u90e8\u5206\u7279\u6b8a\u8077\u8cac\u4e4b\u5916\uff0c\u7e3d\u7d71\u4e26\u6c92\u6709\u9ad8\u65bc\u5176\u4ed6\u806f\u90a6\u59d4\u54e1\u6703\u59d4\u54e1\u7684\u6b0a\u529b\uff0c\u50c5\u8ca0\u8cac\u4e3b\u6301\u6703\u8b70\u3002 \u76ee\u524d\u7684\u745e\u58eb\u806f\u90a6\u7e3d\u7d71\u662f\u65bd\u5948\u5fb7\u00b7\u963f\u66fc\uff08Johann Schneider-Ammann\uff09\uff0c\u65bc2016\u5e741\u67081\u65e5\u5c31\u4efb\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2016) \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0629",
                "lang": "ar"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Pr\u00e9sident_de_la_Conf\u00e9d\u00e9ration_suisse"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q688230"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q688230"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Bundespr\u00e4sident_(Schweiz)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.01jx5m"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Presiden_Konfederasi_Swiss"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Presidente_della_Confederazione_svizzera"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u03a0\u03c1\u03cc\u03b5\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2_\u03c4\u03b7\u03c2_\u0395\u03bb\u03b2\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2_\u03a3\u03c5\u03bd\u03bf\u03bc\u03bf\u03c3\u03c0\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03b1\u03c2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Swiss_Confederation"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Presidente_da_Confedera\u00e7\u00e3o_Helv\u00e9tica"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u9023\u90a6\u5927\u7d71\u9818_(\u30b9\u30a4\u30b9)"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_of_Switzerland"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1848_establishments_in_Switzerland"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Vice_presidents"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.admin.ch/br/org/bp/"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Schneider-Ammann_2011.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_Swiss_Confederation"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/website": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.admin.ch/br/org/bp/"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/termlength": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "3.15576E7",
                "datatype": "http://dbpedia.org/datatype/second"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/incumbentsince": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "2016-01-01",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/post": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "President of the Swiss Confederation",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/incumbent": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Johann_Schneider-Ammann"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_Swiss_Confederation?oldid=742804181"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/residence": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Federal_Palace"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/nativeName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "President da la Confederaziun",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Presidente della Confederazione",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Bundespr\u00e4sident der Eidgenossenschaft",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.admin.ch/br/org/bp/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.admin.ch/br/org/bp/index.html?lang=en"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/inaugural": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jonas_Furrer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Der Bundespr\u00e4sident (franz\u00f6sisch Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, italienisch Presidente della Confederazione, r\u00e4toromanisch President da la Confederaziun) ist dasjenige Mitglied der Schweizer Regierung, des Bundesrats, welches als primus inter pares den Vorsitz bei den Sitzungen f\u00fchrt. Sein Stellvertreter ist der Vizepr\u00e4sident des Bundesrates. Am 9. Dezember 2015 wurde Johann Schneider-Ammann mit 196 von 208 g\u00fcltigen Stimmen der Vereinigten Bundesversammlung f\u00fcr das Jahr 2016 zum Bundespr\u00e4sidenten gew\u00e4hlt.Seine turnusgem\u00e4sse Nachfolgerin w\u00e4re die jetzige Vizepr\u00e4sidentin Doris Leuthard.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Bundespr\u00e4sident, \u0444\u0440. Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, \u0438\u0442\u0430\u043b. Presidente della Confederazione, \u0440\u043e\u043c\u0448. President da la Confederaziun) \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 (\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438). \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438 \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u043b\u0430\u0432\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043f\u043e\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0443 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u044b \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0442 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u0432\u0441\u0435 \u0447\u043b\u0435\u043d\u044b \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430. \u041e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0435\u0433\u043e \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0435\u0448\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c \u043f\u0440\u0438 \u043e\u0431\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0442\u0435\u043a\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0434\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0435. \u041a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0440\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445, \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0447\u043b\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u0435\u0442 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442. \u0418\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0433\u043e\u0434 \u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0438\u0437 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430, \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438, \u0438 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u043f\u043e \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438. \u0422\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u043e\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0447\u043b\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430, \u0438 \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0432\u044b\u0431\u0438\u0440\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0432\u0438\u0446\u0435-\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442. \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u0430\u0441\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0438\u0437\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u044b \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0435 1 \u0433\u043b\u0430\u0432\u044b 3 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0438  \u0432 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u044f\u0445 174 \u0434\u043e 179. \u0421\u0442\u0430\u0442\u044c\u044f 176 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0443.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2016) \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0639\u0636\u0648 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u062a\u0631\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f\u064a \u0627\u0644\u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a \u0645\u0646 \u0633\u0628\u0639\u0629 \u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627. \u062a\u0646\u062a\u062e\u0628\u0647\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0644\u0633\u0646\u0629 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629\u060c \u0648\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u064a\u062a\u0631\u0623\u0633 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f\u064a \u0648\u064a\u062a\u0648\u0644\u0649 \u0645\u0647\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0645\u062b\u064a\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629. \u0623\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0631\u0627\u0621\u060c \u0648\u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0644\u064a\u0633 \u0644\u062f\u064a\u0647 \u0635\u0644\u0627\u062d\u064a\u0627\u062a \u0648\u0641\u0648\u0642 \u0643\u0644 \u0633\u062a\u0629 \u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0648\u064a\u0633\u062a\u0645\u0631 \u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u0629 \u0625\u062f\u0627\u0631\u0627\u062a\u0647\u0645. \u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0627 \u062a\u062f\u0648\u0631 \u0648\u0627\u062c\u0628 \u0628\u064a\u0646 \u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0628\u062a\u0631\u062a\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0642\u062f\u0645\u064a\u0629\u060c \u0648\u0646\u0627\u0626\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642 \u064a\u0635\u0628\u062d \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633. \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0629",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b9\u30a4\u30b9\u9023\u90a6\u306e\u9023\u90a6\u5927\u7d71\u9818\uff08\u308c\u3093\u307d\u3046\u3060\u3044\u3068\u3046\u308a\u3087\u3046\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Bundespr\u00e4sident; \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration; \u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e: Presidente della Confederazione; \u30ed\u30de\u30f3\u30b7\u30e5\u8a9e: President da la Confederaziun\uff09\u3068\u306f\u3001\u540c\u56fd\u306e\u884c\u653f\u5e9c\u3067\u3042\u308b\u9023\u90a6\u53c2\u4e8b\u4f1a\u306e\u8b70\u9577\u3067\u3042\u308b\u3002\u9023\u90a6\u8b70\u4f1a\u306b\u3088\u308a1\u5e74\u3054\u3068\u306b\u9078\u51fa\u3055\u308c\u3001\u9023\u90a6\u5927\u7d71\u9818\u306f\u9023\u90a6\u53c2\u4e8b\u4f1a\u306e\u4f1a\u5408\u306e\u8b70\u9577\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u7279\u5225\u306a\u4ee3\u8868\u3068\u3057\u3066\u306e\u4efb\u52d9\u3082\u8ca0\u3046\u3002\u540c\u8f29\u4e2d\u306e\u9996\u5e2d (primus inter pares)\u3067\u3042\u308a\u3001\u4ed6\u306e\u9023\u90a6\u53c2\u4e8b(Bundesr\u00e4te)\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u4f55\u306e\u6a29\u9650\u3082\u6709\u3057\u3066\u304a\u3089\u305a\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u7701\u306e\u9577\u3068\u3057\u3066\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u5f15\u304d\u7d9a\u304d\u6709\u3059\u308b\u3002\u4f1d\u7d71\u7684\u306b\u3053\u306e\u4efb\u52d9\u306f\u9023\u90a6\u53c2\u4e8b\u306e\u4e2d\u3067\u5e74\u9f62\u9806\u3067\u6301\u3061\u56de\u308a\u3067\u3042\u308a\u3001\u524d\u5e74\u306e\u526f\u5927\u7d71\u9818\u304c\u5927\u7d71\u9818\u3068\u306a\u308b\u3002 \u4ed6\u306e\u65e5\u672c\u8a9e\u8a33\u3068\u3057\u3066\u9023\u90a6\u4e3b\u5e2d\u304c\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u745e\u58eb\u806f\u90a6\u7e3d\u7d71\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aBundespr\u00e4sident\uff0c\u6cd5\u8bed\uff1aPr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration\uff0c\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aPresidente della Confederazione\uff0c\u7f57\u66fc\u4ec0\u8bed\uff1aPresident da la Confederaziun\uff09\uff0c\u4ea6\u7a31\u70ba\u745e\u58eb\u806f\u90a6\u59d4\u54e1\u6703\u4e3b\u5e2d\uff0c\u662f\u745e\u58eb\u806f\u90a6\u59d4\u54e1\u6703\u7684\u6210\u54e1\u4e4b\u4e00\uff0c\u7531\u745e\u58eb\u806f\u90a6\u570b\u6703\u9078\u51fa\uff0c\u4efb\u671f\u70ba\u4e00\u5e74\u3002\u5728\u50b3\u7d71\u4e0a\uff0c\u6b64\u8077\u4f4d\u662f\u7531\u806f\u90a6\u59d4\u54e1\u6703\u6210\u54e1\u8f2a\u6d41\u64d4\u4efb\u3002 \u56b4\u683c\u4e0a\uff0c\u806f\u90a6\u7e3d\u7d71\u4e26\u975e\u745e\u58eb\u7684\u570b\u5bb6\u5143\u9996\uff0c\u6b64\u8077\u4f4d\u7684\u5730\u4f4d\u7a31\u70ba\u300c\u540c\u50da\u4e2d\u7684\u7b2c\u4e00\u4eba\u300d\uff08\u62c9\u4e01\u6587\uff1aPrimus inter pares\uff09\uff0c\u9664\u4e86\u4e00\u90e8\u5206\u7279\u6b8a\u8077\u8cac\u4e4b\u5916\uff0c\u7e3d\u7d71\u4e26\u6c92\u6709\u9ad8\u65bc\u5176\u4ed6\u806f\u90a6\u59d4\u54e1\u6703\u59d4\u54e1\u7684\u6b0a\u529b\uff0c\u50c5\u8ca0\u8cac\u4e3b\u6301\u6703\u8b70\u3002 \u76ee\u524d\u7684\u745e\u58eb\u806f\u90a6\u7e3d\u7d71\u662f\u65bd\u5948\u5fb7\u00b7\u963f\u66fc\uff08Johann Schneider-Ammann\uff09\uff0c\u65bc2016\u5e741\u67081\u65e5\u5c31\u4efb\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il presidente della Confederazione (ted. Bundespr\u00e4sident, fr. pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, romancio President dala Cunfederaziun) \u00e8 il consigliere federale che funge da Primus inter pares nel Governo svizzero. Il suo sostituto \u00e8 il Vicepresidente della Confederazione.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse est la plus haute personnalit\u00e9 officielle de Suisse et pr\u00e9side le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. En 2016, la pr\u00e9sidence est assur\u00e9e par Johann Schneider-Ammann, membre du Parti lib\u00e9ral-radical.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The President of the Confederation (German: Bundespr\u00e4sident(in) der Eidgenossenschaft, French: Pr\u00e9sident(e) de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Italian: Presidente della Confederazione, Romansh: President(a) da la Confederaziun) is the presiding member of the seven-member Swiss Federal Council, Switzerland's executive. Elected by the Federal Assembly for one year, the President of the Confederation chairs the meetings of the Federal Council and undertakes special representational duties. Primus inter pares, the President has no powers over and above the other six Councillors and continues to head her/his department. Traditionally the duty rotates among the members in order of seniority and the previous year's Vice President becomes President. As first among equals, the Federal Council member serving as President of the Confederation is not considered the Swiss head of state. Rather, the entire Federal Council is considered a collective head of state. The constitutional provisions relating to the organisation of the Federal Government and Federal Administration are set out in section 1 of Chapter 3 of the Swiss Federal Constitution at articles 174 to 179. Article 176 specifically relates to the Presidency.",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Schneider-Ammann_2011.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 742804181,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 33730924,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Member"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/formation": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1848-11-21",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ]
    }
}