{
    "http://dbpedia.org/resource/Brazilian_Intelligence_Agency": {
        "http://dbpedia.org/ontology/parentOrganisation": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nereu_Ramos": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Prudente_de_Morais": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Brazilian_Ambassador_to_the_United_States": {
        "http://dbpedia.org/property/nominatorpost": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Dilma_Rousseff": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Eurico_Gaspar_Dutra": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Afonso_Pena": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Arthur_Bernardes": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Hermes_da_Fonseca": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Linhares": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jo\u00e3o_Figueiredo": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Venceslau_Br\u00e1s": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Washington_Lu\u00eds": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Afonso_Celso,_Viscount_of_Ouro_Preto": {
        "http://dbpedia.org/ontology/successor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Artur_da_Costa_e_Silva": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Get\u00falio_Vargas": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pedro_Aleixo": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Floriano_Peixoto": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Epit\u00e1cio_Pessoa": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deodoro_da_Fonseca": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Itamar_Franco": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/J\u00e2nio_Quadros": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Manuel_Ferraz_de_Campos_Sales": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Juscelino_Kubitschek": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Humberto_de_Alencar_Castelo_Branco": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pascoal_Ranieri_Mazzilli": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Francisco_de_Paula_Rodrigues_Alves": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Delfim_Moreira": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ernesto_Geisel": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Em\u00edlio_Garrastazu_M\u00e9dici": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fernando_Henrique_Cardoso": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Luiz_In\u00e1cio_Lula_da_Silva": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fernando_Collor_de_Mello": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jo\u00e3o_Goulart": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/2016_Summer_Paralympics": {
        "http://dbpedia.org/property/officiallyOpenedBy": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pal\u00e1cio_do_Planalto": {
        "http://dbpedia.org/ontology/tenant": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pal\u00e1cio_da_Alvorada": {
        "http://dbpedia.org/ontology/tenant": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Brazilian_presidential_election,_1910": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Defense_Council_(Brazil)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/leader": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Brazilian_Military_Junta_of_1930": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_Brazil": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Inauguration_of_Dilma_Rousseff": {
        "http://dbpedia.org/property/participants": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Sarney": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Caf\u00e9_Filho": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nilo_Pe\u00e7anha": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Michel_Temer": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/J\u00falio_Prestes": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5df4\u897f\u603b\u7edf",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Presidente de Brasil",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "President of Brazil",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0631\u0624\u0633\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Presidente do Brasil",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rative du Br\u00e9sil",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0438",
                "lang": "ru"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rative du Br\u00e9sil (portugais : Presidente da Rep\u00fablica Federativa do Brasil) est le chef d'\u00c9tat et chef du gouvernement du Br\u00e9sil. La fonction de pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est cr\u00e9\u00e9 en 1889, apr\u00e8s le coup d'\u00c9tat militaire qui renverse l'empereur Pierre II et \u00e9tablit la r\u00e9publique. Le pr\u00e9sident est \u00e0 la t\u00eate du pouvoir ex\u00e9cutif f\u00e9d\u00e9ral et est le chef des Forces arm\u00e9es br\u00e9siliennes. La Constitution br\u00e9silienne de 1988 pr\u00e9voit l'\u00e9lection du pr\u00e9sident au suffrage universel direct.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 o chefe de Estado e de governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil. O regime constitucional brasileiro optou pelo presidencialismo. O presidente da Rep\u00fablica escolhe livremente seus auxiliares diretos, os ministros de Estado, sem haver nenhuma interfer\u00eancia por parte do parlamento, que no caso brasileiro, \u00e9 o Congresso Nacional. De acordo com a revista estadunidense Newsweek, o ocupante do cargo \u00e9 considerado como a pessoa mais poderosa da Am\u00e9rica Latina, devido ao status de pot\u00eancia regional do Brasil.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u062d\u0645\u0644 \u0643\u0644 \u0631\u0624\u0633\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644 \u0644\u0642\u0628 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629. \u0648\u0642\u062f \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0644\u0642\u0628 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u062f\u0633\u0627\u062a\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644 \u0645\u0646\u0630 \u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u064a\u0629. \u0648\u0645\u0639 \u0630\u0644\u0643 \u060c \u0648\u0645\u0646\u0630 \u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1889 \u0648\u062d\u062a\u0649 \u0639\u0627\u0645 1967 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062f \u0631\u0633\u0645\u064a\u0627 \u0647\u0648 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644\u064a\u0629 \u060c \u0648\u0647\u0643\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0644\u0644\u0631\u0624\u0633\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u062f\u064a\u0648\u062f\u0648\u0631\u0648 \u062f\u0627 \u0641\u0648\u0646\u0633\u064a\u0643\u0627 \u0648\u062d\u062a\u0649 \u0647\u0648\u0645\u0628\u0631\u062a\u0648 \u0643\u0627\u0633\u062a\u064a\u0644\u0648 \u0628\u0631\u0627\u0646\u0643\u0648 \u0647\u0648 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644\u064a\u0629.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El Presidente de la Rep\u00fablica Federativa de Brasil (en portugu\u00e9s, Presidente da Rep\u00fablica Federativa do Brasil: Presidente da Rep\u00fablica Federativa Brasil),  es el jefe de estado y el jefe de gobierno de la Rep\u00fablica Federativa de Brasil, dirige la rama ejecutiva del gobierno federal y es el comandante en jefe de las Fuerzas Armadas brasile\u00f1as. El sistema presidencial fue establecido en 1889, tras la proclamaci\u00f3n de la rep\u00fablica en un golpe de estado militar contra el Emperador Pedro II. Desde entonces, Brasil ha tenido seis constituciones, tres dictaduras, y tres periodos democr\u00e1ticos. Durante los periodos democr\u00e1ticos, el voto ha sido obligatorio. La Constituci\u00f3n de Brasil, junto con varias enmiendas constitucionales, establece los requisitos, poderes, y responsabilidades del presidente, ",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u0301\u043d\u0442 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0438 (\u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438) \u2014 \u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0438, \u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0412\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0451\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0438\u043b\u0430\u043c\u0438 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0438. \u0414\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0432 1891 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0438. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0414\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440\u0443 \u0434\u0430 \u0424\u043e\u043d\u0441\u0435\u043a\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5df4\u897f\u7e3d\u7d71\u662f\u5df4\u897f\u806f\u90a6\u5171\u548c\u570b\u7684\u570b\u5bb6\u5143\u9996\u548c\u653f\u5e9c\u9996\u8111\uff0c\u638c\u63e1\u7740\u6700\u9ad8\u884c\u653f\u6b0a\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The President of Brazil, officially the President of the Federative Republic of Brazil (Portuguese: Presidente da Rep\u00fablica Federativa do Brasil) or simply the President of the Republic, is both the head of state and the head of government of the Federative Republic of Brazil. The president leads the executive branch of the federal government and is the commander-in-chief of the Brazilian Armed Forces. The presidential system was established in 1889, upon the proclamation of the republic in a military coup d'\u00e9tat against Emperor Pedro II. Since then, Brazil has had six constitutions, three dictatorships, and three democratic periods. During the democratic periods, voting has always been compulsory. The Constitution of Brazil, along with several constitutional amendments, establishes the re",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Prezident_Braz\u00edlie"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q5176750"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\ube0c\ub77c\uc9c8\uc758_\ub300\ud1b5\ub839"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.01p1jv"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q5176750"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Presidente_de_Brasil"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Presidente_do_Brasil"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u03a0\u03c1\u03cc\u03b5\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2_\u03c4\u03b7\u03c2_\u0392\u03c1\u03b1\u03b6\u03b9\u03bb\u03af\u03b1\u03c2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Pr\u00e9sident_de_la_R\u00e9publique_f\u00e9d\u00e9rative_du_Br\u00e9sil"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Lists_of_presidents"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_Brazil"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Executive_branch_of_Brazil"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www2.planalto.gov.br/"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Presidential_Standard_of_Brazil.svg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_Brazil"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/website": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www2.planalto.gov.br/"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/body": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Brazil",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/style": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "His Excellency",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Mr. President or even simply President",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Most Excellent Mr. President of the Republic",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/termlength": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Four years, renewable once consecutively",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/incumbentsince": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "2016-08-31",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/post": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "President",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/incumbent": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Michel_Temer"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_Brazil?oldid=743315539"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/residence": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Pal\u00e1cio_da_Alvorada"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/insigniacaption": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Presidential Seal of Brazil",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/insigniasize": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 110,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/flagsize": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 125,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/flag": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Presidential Standard of Brazil.svgborder",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/salary": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "R$320,678 annually",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.presidencia.gov.br/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://divulga.tse.jus.br/oficial/index.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www2.planalto.gov.br/"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/inaugural": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1891-02-26",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Deodoro_da_Fonseca"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/altstyle": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Senhor Presidente or Presidente",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\"Mr. President\" or \"President\"",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/dipstyle": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sua Excel\u00eancia o Presidente da Rep\u00fablica or O Excelent\u00edssimo Senhor Presidente da Rep\u00fablica",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\"His Excellency the President of the Republic\" or \"The Most Excellent Mr. President of the Republic\"",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/offstyle": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sua Excel\u00eancia or Excelent\u00edssimo Senhor Presidente da Rep\u00fablica",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\"Your Excellency\" or \"Most Excellent Mr. President of the Republic\"",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/seat": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Bras\u00edlia"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 o chefe de Estado e de governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil. O regime constitucional brasileiro optou pelo presidencialismo. O presidente da Rep\u00fablica escolhe livremente seus auxiliares diretos, os ministros de Estado, sem haver nenhuma interfer\u00eancia por parte do parlamento, que no caso brasileiro, \u00e9 o Congresso Nacional. De acordo com a revista estadunidense Newsweek, o ocupante do cargo \u00e9 considerado como a pessoa mais poderosa da Am\u00e9rica Latina, devido ao status de pot\u00eancia regional do Brasil. O Brasil \u00e9 uma rep\u00fablica federativa presidencialista desde 15 de novembro de 1889, quando um golpe militar comandado pelo marechal Deodoro da Fonseca p\u00f4s fim ao Imp\u00e9rio do Brasil, e, portanto, \u00e0 monarquia constitucional parlamentarista vigente, depondo o ent\u00e3o imperador Dom Pedro II e proclamando a atual forma de governo. O presidencialismo foi introduzido pela primeira constitui\u00e7\u00e3o republicana, a de 24 de fevereiro de 1891, que tomou como modelo as constitui\u00e7\u00f5es dos Estados Unidos e da Argentina. No Brasil, devido ao fato de v\u00e1rios pol\u00edticos terem sido depostos da presid\u00eancia, outros terem exercido o cargo interinamente, outros terem sido impedidos de tomar posse e pelo fato de juntas militares terem governado o pa\u00eds, n\u00e3o existe uma contagem oficial, numerando os presidentes, como acontece nos Estados Unidos onde George Washington encabe\u00e7a a lista como o primeiro presidente e Barack Obama como o 44\u00ba presidente. No Brasil, existem listas de presidentes com numera\u00e7\u00f5es divergentes. Por exemplo, Carlos Luz e Nereu Ramos, tendo sido respectivamente, presidente da C\u00e2mara dos Deputados e vice-presidente do Senado Federal, fazem parte da lista de presidentes, mesmo tendo ocupado o cargo interinamente. O mandato do presidente da Rep\u00fablica do Brasil \u00e9 de quatro anos com direito a uma disputa pela reelei\u00e7\u00e3o. A atual Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 havia fixado inicialmente mandato de cinco anos sem reelei\u00e7\u00e3o. As anteriores constitui\u00e7\u00f5es do Brasil fixaram mandatos de quatro, cinco e seis anos. Eurico Gaspar Dutra, Juscelino Kubitschek, Ernesto Geisel e Jos\u00e9 Sarney foram os presidentes que exerceram mandatos de cinco anos. O \u00fanico presidente a exercer o mandato de seis anos foi Jo\u00e3o Figueiredo, por for\u00e7a da Emenda constitucional n\u00ba8/1977, artigo 75, par\u00e1grafo 3\u00ba.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rative du Br\u00e9sil (portugais : Presidente da Rep\u00fablica Federativa do Brasil) est le chef d'\u00c9tat et chef du gouvernement du Br\u00e9sil. La fonction de pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est cr\u00e9\u00e9 en 1889, apr\u00e8s le coup d'\u00c9tat militaire qui renverse l'empereur Pierre II et \u00e9tablit la r\u00e9publique. Le pr\u00e9sident est \u00e0 la t\u00eate du pouvoir ex\u00e9cutif f\u00e9d\u00e9ral et est le chef des Forces arm\u00e9es br\u00e9siliennes. La Constitution br\u00e9silienne de 1988 pr\u00e9voit l'\u00e9lection du pr\u00e9sident au suffrage universel direct. L'actuel pr\u00e9sident, Michel Temer, est en fonction depuis le 31 mai 2016 apr\u00e8s la destitution de Dilma Rousseff, \u00e9lue en 2010 et 2014.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5df4\u897f\u7e3d\u7d71\u662f\u5df4\u897f\u806f\u90a6\u5171\u548c\u570b\u7684\u570b\u5bb6\u5143\u9996\u548c\u653f\u5e9c\u9996\u8111\uff0c\u638c\u63e1\u7740\u6700\u9ad8\u884c\u653f\u6b0a\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u0301\u043d\u0442 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0438 (\u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438) \u2014 \u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0438, \u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0412\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0451\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0438\u043b\u0430\u043c\u0438 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0438. \u0414\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0432 1891 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0438. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0414\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440\u0443 \u0434\u0430 \u0424\u043e\u043d\u0441\u0435\u043a\u0430. \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u041c\u0438\u0448\u0435\u043b \u0422\u0435\u043c\u0435\u0440. \u041e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d \u0432\u0438\u0446\u0435-\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0435 \u0441 \u0414\u0438\u043b\u043c\u043e\u0439 \u0420\u0443\u0441\u0435\u0444 \u0438 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u0440\u0435\u0441\u043b\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0438\u043c\u043f\u0438\u0447\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0432\u0435 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0414. \u0420\u0443\u0441\u0435\u0444 \u0431\u044b\u043b\u0430 36-\u043c \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0438 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443. \u0412 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u0435 2014 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0438 \u0414\u0438\u043b\u043c\u0430 \u0420\u0443\u0441\u0435\u0444 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0440\u043e\u043a, \u043d\u0430\u0431\u0440\u0430\u0432 \u0432 \u0443\u043f\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u0435 51,45% \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432. \u0415\u0451 \u0441\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a, \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0441\u0442 \u042d\u0441\u0438\u043e \u041d\u0435\u0432\u0435\u0441, \u0443\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0435\u0439 \u0432\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0442\u0443\u0440\u0435, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u0443 48,55% \u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u062d\u0645\u0644 \u0643\u0644 \u0631\u0624\u0633\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644 \u0644\u0642\u0628 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629. \u0648\u0642\u062f \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0644\u0642\u0628 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u062f\u0633\u0627\u062a\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644 \u0645\u0646\u0630 \u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u064a\u0629. \u0648\u0645\u0639 \u0630\u0644\u0643 \u060c \u0648\u0645\u0646\u0630 \u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1889 \u0648\u062d\u062a\u0649 \u0639\u0627\u0645 1967 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062f \u0631\u0633\u0645\u064a\u0627 \u0647\u0648 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644\u064a\u0629 \u060c \u0648\u0647\u0643\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0644\u0644\u0631\u0624\u0633\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u062f\u064a\u0648\u062f\u0648\u0631\u0648 \u062f\u0627 \u0641\u0648\u0646\u0633\u064a\u0643\u0627 \u0648\u062d\u062a\u0649 \u0647\u0648\u0645\u0628\u0631\u062a\u0648 \u0643\u0627\u0633\u062a\u064a\u0644\u0648 \u0628\u0631\u0627\u0646\u0643\u0648 \u0647\u0648 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644\u064a\u0629. \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 15 \u0645\u0627\u0631\u0633 1967 \u060c \u062a\u0645 \u062a\u063a\u064a\u064a\u0631 \u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645\u064a \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f\u064a\u0629. \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u064a\u0646 \u0630\u0627\u062a\u0647 \u060c \u0648\u062a\u0648\u0644\u0649 \u0623\u0631\u062a\u0648\u0631 \u062f\u0627 \u0643\u0648\u0633\u062a\u0627 \u0625\u064a \u0633\u064a\u0644\u0641\u0627 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633. \u0648\u0628\u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u060c \u0641\u0625\u0646 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0631\u0624\u0633\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644 \u0645\u0646 \u0630\u0627\u0643 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0646 \u0642\u062f \u062d\u0645\u0644\u0648\u0627 \u0644\u0642\u0628 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f\u064a\u0629 . \n*   \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0627\u0644\u0645\u0627\u0631\u0634\u0627\u0644 \u062f\u064a\u0648\u062f\u0648\u0631\u0648 \u062f\u0627 \u0641\u0648\u0646\u0633\u064a\u0643\u06271889\u20131891    \n*   \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0627\u0644\u0645\u0627\u0631\u0634\u0627\u0644 \u0641\u0644\u0648\u0631\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0628\u064a\u0643\u0633\u0648\u062a\u06481891\u20131894    \n*   \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0628\u0631\u0648\u062f\u0646\u062a \u062f\u064a \u0645\u0648\u0631\u0627\u064a\u06331894\u20131898    \n*   \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639\u0643\u0627\u0645\u0628\u0648\u0633 \u0633\u0627\u0644\u064a\u06331898\u20131902    \n*   \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633\u0631\u0648\u062f\u0631\u064a\u063a\u0632 \u0623\u0644\u0641\u064a\u06321902\u20131906    \n*   \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633\u0623\u0641\u0648\u0646\u0633\u0648 \u0628\u064a\u0646\u06271906\u20131909    \n*   \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639\u0646\u064a\u0644\u0648 \u0628\u064a\u0633\u0627\u0646\u064a\u06271909\u20131910    \n*   \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646\u0627\u0644\u0645\u0627\u0631\u0634\u0627\u0644 \u0647\u064a\u0631\u0645\u064a\u0633 \u062f\u0627 \u0641\u0648\u0646\u064a\u0633\u0643\u06271910-1914    \n*   \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639\u0641\u064a\u0646\u0633\u064a\u0633\u0644\u0627\u0648 \u0628\u0631\u0627\u06331914-1918    \n*   \u0644\u0644\u0645\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629\u0631\u0648\u062f\u0631\u064a\u063a\u0632 \u0623\u0644\u0641\u064a\u0632\u0644\u0645 \u064a\u0633\u062a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0633\u0645\u064a\u0627    \n*   \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631\u062f\u064a\u0644\u0641\u064a\u0645 \u0645\u0648\u0631\u064a\u0631\u06271918\u20131919    \n*   \u0627\u0644\u062d\u0627\u062f\u064a \u0639\u0634\u0631\u0625\u0628\u064a\u062a\u0627\u0633\u064a\u0648 \u0628\u064a\u0633\u0648\u06271919\u20131922    \n*   \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0639\u0634\u0631\u0623\u0631\u062a\u0631 \u0628\u0631\u0646\u0627\u0631\u062f\u064a\u06331926-1922    \n*   \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0639\u0634\u0631\u0648\u0627\u0634\u0646\u0637\u0646 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0628\u064a\u0631\u064a\u0631\u0627 \u062f\u064a \u0633\u0648\u0632\u06271926\u20131930    \n*   \u00b7\u062c\u0648\u0644\u064a\u0648 \u0628\u0631\u064a\u0633\u062a\u064a\u0633\u0644\u0645 \u064a\u0633\u062a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0633\u0645\u064a\u0627    \n*   \u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u0644\u064a\u0629\u0645\u062c\u0644\u0633 \u0639\u0633\u0643\u0631\u064a \u062d\u0627\u0643\u06451930    \n*   \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631\u062c\u064a\u062a\u0648\u0644\u064a\u0648 \u0641\u0627\u0631\u062c\u0627\u06331930\u20131945    \n*   \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0639\u0634\u0631\u062c\u0648\u0633\u064a\u0647 \u0644\u064a\u0646\u0647\u0627\u0631\u064a\u06331945\u20131946    \n*   \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0639\u0634\u0631\u0627\u0644\u0645\u0627\u0631\u0634\u0627\u0644 \u064a\u0648\u0631\u064a\u0643\u0648 \u063a\u0627\u0633\u0628\u0627\u0631 \u062f\u0648\u062a\u0631\u06271946\u20131951    \n*   \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631/\u0645\u0631\u0629 \u062b\u0627\u0646\u064a\u0629\u062c\u064a\u062a\u0648\u0644\u064a\u0648 \u0641\u0627\u0631\u062c\u0627\u06331951\u20131954    \n*   \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646 \u0639\u0634\u0631\u0643\u0627\u0641\u064a\u0647 \u0641\u064a\u0644\u0647\u06481954\u20131955    \n*   \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639 \u0639\u0634\u0631\u0643\u0627\u0631\u0644\u0648\u0633 \u0644\u0648\u06321955    \n*   \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u0648\u0646\u0646\u064a\u0631\u064a\u0648 \u0631\u0627\u0645\u0648\u06331955\u20131956    \n*   \u0627\u0644\u062d\u0627\u062f\u064a \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u0648\u0646\u062c\u0648\u0633\u064a\u0644\u064a\u0646\u0648 \u0643\u0648\u0628\u064a\u062a\u0634\u064a\u06431956\u20131961    \n*   \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u0648\u0646\u062c\u0627\u0646\u064a\u0648 \u0643\u0648\u0627\u062f\u0631\u0648\u06331961    \n*   \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u0648\u0646\u0631\u0627\u0646\u064a\u064a\u0631\u064a \u0645\u0627\u0632\u064a\u0644\u064a1961    \n*   \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u0648\u0646\u062c\u0648\u0627\u0648 \u063a\u0648\u0644\u0627\u06311961\u20131964    \n*   \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u0648\u0646/\u0645\u0631\u0629 \u062b\u0627\u0646\u064a\u0629\u0631\u0627\u0646\u064a\u064a\u0631\u064a \u0645\u0627\u0632\u064a\u0644\u064a1964    \n*   \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u0648\u0646\u0627\u0644\u0645\u0627\u0631\u0634\u0627\u0644 \u0643\u0627\u0633\u062a\u064a\u0644\u0648 \u0628\u0631\u0627\u0646\u0643\u06481964\u20131967    \n*   \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u0648\u0646\u0627\u0644\u0645\u0627\u0631\u0634\u0627\u0644 \u0643\u0648\u0633\u062a\u0627 \u0625\u064a \u0633\u064a\u0644\u0641\u06271967\u20131969    \n*   \u00b7\u0645\u062c\u0644\u0633 \u062d\u0643\u0645 \u0639\u0633\u0643\u0631\u064a1969    \n*   \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u0648\u0646\u0627\u0644\u062c\u0646\u0631\u0627\u0644 \u0625\u0645\u064a\u0644\u064a\u0648 \u0645\u064a\u062f\u064a\u0633\u064a1969\u20131974    \n*   \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u0648\u0646\u0627\u0644\u062c\u0646\u0631\u0627\u0644 \u0625\u0631\u0646\u0633\u062a\u0648 \u062c\u064a\u0632\u06441974\u20131979    \n*   \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u0648\u0646\u0627\u0644\u062c\u0646\u0631\u0627\u0644 \u062c\u0648\u0627\u0648 \u0641\u064a\u063a\u064a\u0631\u064a\u062f\u06481979\u20131985    \n*   \u00b7\u062a\u0627\u0646\u0643\u0631\u064a\u062f\u0648 \u0646\u064a\u0641\u064a\u0633\u0644\u0645 \u064a\u0633\u062a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0633\u0645\u064a\u0627    \n*   \u0627\u0644\u062d\u0627\u062f\u064a \u0648\u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u0648\u0646\u062c\u0648\u0633\u064a\u0647 \u0633\u0627\u0631\u0646\u064a1985\u20131990    \n*   \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0648\u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u0648\u0646\u0641\u064a\u0631\u0646\u0627\u0646\u062f\u0648 \u0643\u0648\u0644\u0648\u0631 \u0645\u064a\u0644\u06481990\u20131992    \n*   \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0648\u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u0648\u0646\u0641\u064a\u0631\u0646\u0627\u0646\u062f\u0648 \u0623\u0646\u0631\u064a\u0643 \u0643\u0627\u0631\u062f\u0648\u0633\u06481995\u20132002    \n*   \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0648\u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u0648\u0646\u0644\u0648\u064a\u0633 \u0625\u064a\u0646\u0627\u0633\u064a\u0648 \u0644\u0648\u0644\u0627 \u062f\u0627 \u0633\u064a\u0644\u0641\u06272003\u20132010    \n*   \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u0648\u0646\u062f\u064a\u0644\u0645\u0627 \u0631\u0648\u0633\u064a\u06412011 - 2016    \n*   \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639 \u0648\u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u0648\u0646\u0645\u064a\u0634\u0627\u0644 \u062a\u0627\u0645\u06312016-",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The President of Brazil, officially the President of the Federative Republic of Brazil (Portuguese: Presidente da Rep\u00fablica Federativa do Brasil) or simply the President of the Republic, is both the head of state and the head of government of the Federative Republic of Brazil. The president leads the executive branch of the federal government and is the commander-in-chief of the Brazilian Armed Forces. The presidential system was established in 1889, upon the proclamation of the republic in a military coup d'\u00e9tat against Emperor Pedro II. Since then, Brazil has had six constitutions, three dictatorships, and three democratic periods. During the democratic periods, voting has always been compulsory. The Constitution of Brazil, along with several constitutional amendments, establishes the requirements, powers, and responsibilities of the president and term of office and the method of election.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El Presidente de la Rep\u00fablica Federativa de Brasil (en portugu\u00e9s, Presidente da Rep\u00fablica Federativa do Brasil: Presidente da Rep\u00fablica Federativa Brasil),  es el jefe de estado y el jefe de gobierno de la Rep\u00fablica Federativa de Brasil, dirige la rama ejecutiva del gobierno federal y es el comandante en jefe de las Fuerzas Armadas brasile\u00f1as. El sistema presidencial fue establecido en 1889, tras la proclamaci\u00f3n de la rep\u00fablica en un golpe de estado militar contra el Emperador Pedro II. Desde entonces, Brasil ha tenido seis constituciones, tres dictaduras, y tres periodos democr\u00e1ticos. Durante los periodos democr\u00e1ticos, el voto ha sido obligatorio. La Constituci\u00f3n de Brasil, junto con varias enmiendas constitucionales, establece los requisitos, poderes, y responsabilidades del presidente, legislatura y el m\u00e9todo de elecci\u00f3n. Seg\u00fan la Constituci\u00f3n Federal, el presidente tiene que ser un ciudadano nacido en Brasil, al menos debe contar con 35 a\u00f1os de edad, ejercer la ciudadan\u00eda y, por evidencia, elegirse por medio de un partido pol\u00edtico. Como rep\u00fablica con un ejecutivo presidencial, Brasil concede poderes significativos al presidente, qui\u00e9n eficazmente controla la rama ejecutiva, representa el pa\u00eds en el extranjero, nombra el gabinete y, con la aprobaci\u00f3n del Senado, los jueces para el Tribunal Federal Supremo. El presidente es tambi\u00e9n el comandante-en-jefe de las fuerzas armadas. El Art\u00edculo 84 de la Constituci\u00f3n Federal actual, determina que el presidente tiene el poder a: 1.  \n*  nombrar y destituir a los ministros de estado; 2.  \n*  ejercer la direcci\u00f3n de la administraci\u00f3n p\u00fablica federal,  con la asistencia de los ministros de estado,  3.  \n*  iniciar el procedimiento legislativo,  en los casos establecidos en la constituci\u00f3n; 4.  \n*  promulgar y ordenar la publicaci\u00f3n de  leyes, decretos y reglamentos para el  cumplimiento de las mismas; 5.  \n*  vetar  proyectos de ley, en su totalidad o parcialmente.  6.  \n*  proporcionar, mediante decreto sobre la organizaci\u00f3n y estructura de la administraci\u00f3n federal si no hay incremento de los gastos ni la creaci\u00f3n o extinci\u00f3n de organismos p\u00fablicos; y la extinci\u00f3n de cargos o puestos vacantes; 7.  \n*  mantener las relaciones con los Estados extranjeros y acreditar a sus representantes diplom\u00e1ticos; 8.  \n*  la conclusi\u00f3n de los tratados internacionales, convenciones y actos, sujetos a la ratificaci\u00f3n del Congreso Nacional; 9.  \n*  Autorizar por decreto  el estado de defensa y el estado de sitio, en conformidad con los procedimientos constitucionales.  10.  \n*  hacer cumplir la intervenci\u00f3n federal, en  conformidad con los procedimientos constitucionales que lo preceden y que autorice una acci\u00f3n excepcional; 11.  \n*  aperturar  la sesi\u00f3n legislativa, a trav\u00e9s de  un mensaje del gobierno y un plan para el Congreso Nacional, describiendo el estado de la naci\u00f3n y  solicitando  las acciones que considere necesarias; 12.  \n*  conceder indultos y reducir condenas, previa audiencia de las entidades, instituido por ley, si es necesario; 13.  \n*  ejercer el mando supremo de las fuerzas armadas, nombrar a los comandantes de la marina, ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea promover sus oficiales generales y nombrarlos para los cargos que le son privados. 14.  \n*  nombrar, despu\u00e9s de la aprobaci\u00f3n por el Senado Federal, los Magistrados del Supremo Tribunal Federal y los de los tribunales superiores, los Gobernadores de los territorios, el Fiscal General de la Rep\u00fablica, el presidente y los directores del Banco Central y otros funcionarios, establecido por la ley; 15.  \n*  nombrar, con el debido respeto de las disposiciones del Art\u00edculo 73, los Magistrados de la Corte de Cuentas de la Uni\u00f3n; 16.  \n*  nombrar a los jueces en los eventos establecidos por esta constituci\u00f3n y la fiscal\u00eda General de la Uni\u00f3n; 17.  \n*  designar a los miembros del Consejo de la Rep\u00fablica, de conformidad con el art\u00edculo 89, VII; 18.  \n*  convocar y presidir el Consejo de la Rep\u00fablica y el Consejo de Defensa Nacional; 19.  \n*  declarar la guerra en caso de agresi\u00f3n extranjera, autorizada por el Congreso Nacional o confirmado por el mismo, siempre que se produce entre las sesiones legislativas, y, bajo las mismas condiciones, el decreto completo o parcial de la movilizaci\u00f3n nacional; 20.  \n*  hacer la paz, autorizado o confirmado por el Congreso Nacional; 21.  \n*  premio condecoraciones y distinciones honor\u00edficas; 22.  \n*  permitir en los casos establecidos por ley complementaria, que fuerzas extranjeras pasen por el territorio nacional, o puedan permanecer temporalmente en el mismo; 23.  \n*  presentar al Congreso Nacional el plan plurianual, el proyecto de ley de presupuesto y directivas de las propuestas de presupuesto, establecido en esta constituci\u00f3n; 24.  \n*  rendir, cuentas anuales para el Congreso Nacional respecto al a\u00f1o fiscal anterior, dentro de los sesenta d\u00edas de la apertura de la sesi\u00f3n legislativa; 25.  \n*  relleno y la abolici\u00f3n de posiciones en el gobierno federal, seg\u00fan lo establecido por la ley; 26.  \n*  cuesti\u00f3n de las medidas provisionales con fuerza de ley, de acuerdo al Art\u00edculo 62; 27.  \n*  realizar otras funciones establecidas en la constituci\u00f3n.",
                "lang": "es"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Presidential_Standard_of_Brazil.svg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 743315539,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 273638,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/flagcaption": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Brazil"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Michel Temer",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/formation": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Proclamation_of_the_Republic_(Brazil)"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "1889-11-15",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/President-elect_of_Brazil": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Brazilian_President": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Prezident_of_Brazil": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Presidents_of_Brazil": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/President_of_brazil": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Brazilian_president": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Presidente_do_Brasil": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Federative_Republic_of_Brazil": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Brazil": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Presidente_da_Rep\u00fablica_Federativa_do_Brasil": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Brazil"
            }
        ]
    }
}