{
    "http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Saracco": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Matteo_Renzi": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Enrico_Letta": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Luigi_Federico_Menabrea": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Italian_prime_minister": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Prime_ministers_of_Italy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_(Italy)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Prime_Ministers_of_Italy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Prime_minister_of_Italy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Council_of_ministers_of_Italy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Presidente_Del_Consiglio_dei_Ministri": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Italian_Premiers": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Italy's_Premier": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/List_of_Premiers_of_Italy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Presidente_del_Consiglio_dei_Ministri": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deputy_President_of_the_Council_of_Ministers_of_Italy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_council_of_ministers_of_italy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Presidente_del_consiglio_dei_ministri": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Council_of_Ministers_of_the_Italian_Republic": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Presidente_del_Consiglio_dei_Ministri_della_Repubblica_Italiana": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Premier_of_Italy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Council_of_Ministers_(Italy)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Segni": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Francesco_Cossiga": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Pella": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mario_Monti": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Amintore_Fanfani": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Aldo_Moro": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Council_of_Ministers_of_Italy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Silvio_Berlusconi": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Italian_unification": {
        "http://dbpedia.org/property/caption": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fernando_Tambroni": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Adone_Zoli": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ferruccio_Parri": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Goria": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Luigi_Facta": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Alcide_De_Gasperi": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Spadolini": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Francesco_Saverio_Nitti": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mariano_Rumor": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Tommaso_Tittoni": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Arnaldo_Forlani": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Massimo_D'Alema": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Villa_Madama": {
        "http://dbpedia.org/property/client": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Grand_coalition_(Italy)": {
        "http://dbpedia.org/property/leader1Title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Benito_Mussolini": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Giulio_Andreotti": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ciriaco_De_Mita": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Camillo_Benso,_Count_of_Cavour": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ciampi_Cabinet": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Italy": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Emilio_Colombo": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Italian_general_election,_2008": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Italian_general_election,_1946": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Italian_general_election,_2013": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Italian_general_election,_1924": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Italian_general_election,_1953": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Italian_general_election,_1958": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Italian_general_election,_1963": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Italian_general_election,_1968": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Italian_general_election,_1972": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Italian_general_election,_1976": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Italian_general_election,_1979": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Italian_general_election,_1983": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Italian_general_election,_1987": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Italian_general_election,_1992": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Italian_general_election,_1948": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Italian_general_election,_1996": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Italian_general_election,_1994": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Italian_general_election,_2006": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Italian_general_election,_2001": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Next_Italian_general_election": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Marco_Minghetti": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gianfranco_Fini": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pietro_Badoglio": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Starabba,_Marchese_di_Rudin\u00ec": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Luigi_Luzzatti": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Agostino_Depretis": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Luigi_Pelloux": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Lanza": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bettino_Ricasoli": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sidney_Sonnino": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Fortis": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Benedetto_Cairoli": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Paolo_Boselli": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Luigi_Carlo_Farini": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Italian_Prime_Minister": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Paolo_Grossi_(judge)": {
        "http://dbpedia.org/property/as": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Romano_Prodi": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Amato_I_Cabinet": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Prodi_I_Cabinet": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Prodi_II_Cabinet": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Berlusconi_III_Cabinet": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Berlusconi_II_Cabinet": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/D'Alema_I_Cabinet": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Salandra": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mario_Scelba": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Francesco_Rutelli": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Italian_Armed_Forces": {
        "http://dbpedia.org/property/chiefMinisterTitle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/President_of_Italy": {
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#differentFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Presidente del Consejo de Ministros de Italia",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Presidente do Conselho de Ministros da It\u00e1lia",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Presidente del Consiglio dei ministri della Repubblica Italiana",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pr\u00e9sident du Conseil des ministres d'Italie",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Prime Minister of Italy",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Prezes Rady Ministr\u00f3w W\u0142och",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pr\u00e4sident des Ministerrats",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Der Pr\u00e4sident des Ministerrats (italienisch Presidente del Consiglio dei Ministri) ist der Regierungschef Italiens. Im Deutschen wird er meist kurz als Ministerpr\u00e4sident bezeichnet; verbreitet, aber unzutreffend, ist die franz\u00f6sisch-englisch inspirierte Bezeichnung Premier(minister). Eine alternative wortw\u00f6rtliche Entsprechung des offiziellen Titels w\u00e4re Ministerratspr\u00e4sident, da er dem Ministerrat (Kabinett) vorsitzt. Der Amtssitz des italienischen Ministerpr\u00e4sidenten ist der Palazzo Chigi in Rom. Dort unterst\u00fctzt ihn das Ministerratspr\u00e4sidium.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il presidente del Consiglio dei ministri della Repubblica Italiana \u00e8 uno degli organi monocratici che compongono il governo, i ministri e al Consiglio dei ministri, ai sensi dell'articolo 92 della Costituzione della Repubblica Italiana. Nella cosiddetta Seconda Repubblica si \u00e8 diffuso l'uso giornalistico-politico del termine \"premier\" in luogo di presidente del Consiglio, in analogia con la figura britannica del premierato: l'uso \u00e8 improprio perch\u00e9, sebbene entrambi rappresentino il vertice del potere esecutivo, si tratta di organi differenti per origine e costituzione.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Prezes Rady Ministr\u00f3w Republiki W\u0142oskiej \u2013 osoba kieruj\u0105ca Rad\u0105 Ministr\u00f3w Republiki W\u0142oskiej oraz zapewniaj\u0105ca wykonywanie polityki Rady Ministr\u00f3w w ustroju politycznym W\u0142och. Zwyczajowo nazywany jest premierem.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The President of the Council of Ministers of the Italian Republic (Italian: Presidente del Consiglio dei Ministri della Repubblica Italiana), commonly known as the Prime Minister, is the head of government of the Italy. Prior to the establishment of the Italian Republic, the title was historically literally called \"President of the Council of Ministers of the Kingdom of Italy\" (Presidente del Consiglio dei ministri del Regno d'Italia). From 1925 to 1943 during the Fascist regime, the position was transformed into the dictatorial position of \"Head of the Government, Prime Minister Secretary of State\" held by Benito Mussolini, Duce of Fascism, who officially governed on the behalf of the King of Italy. King Victor Emmanuel III removed Mussolini from office in 1943 and the position was restor",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El Presidente del Consejo de Ministros de Italia (en italiano, Presidente del Consiglio dei Ministri) es el jefe de Gobierno del pa\u00eds, y ocupa uno de los cinco cargos m\u00e1s importantes a nivel estatal, siendo el equivalente al Primer Ministro de otros gobiernos, aunque con menores poderes con respecto a otros Estados. La Presidencia del Consejo de Ministros es un cargo con rango constitucional establecido por los art\u00edculos 92, 93, 94, 95 y 96 de la Constituci\u00f3n Italiana. El Presidente de la Rep\u00fablica, o sea, el Jefe de Estado es el encargado de designar al Presidente del Consejo.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Presidente del Consiglio dei Ministri) \u0623\u0648 \u062d\u0631\u0641\u064a\u0627\u064b \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0647\u0648 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629. \u0648\u0641\u0642\u0627\u064b \u0644\u062a\u0631\u062a\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645\u064a \u0641\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627\u060c \u0641\u0625\u0646 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u064a\u062d\u0644 \u0631\u0627\u0628\u0639\u0627\u064b\u060c \u0644\u0643\u0646 \u0641\u064a \u0648\u0627\u0642\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u0625\u0646 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0623\u0642\u0648\u0649 \u0648 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a \u0639\u0645\u0644\u064a\u0627\u064b \u0623\u0647\u0645 \u0634\u062e\u0635 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629. \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0645\u0642\u0627\u0631\u0646\u0629 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0628\u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0623\u0648 \u063a\u064a\u0631\u0647 \u0645\u0646 \u0631\u0624\u0633\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0627\u0631\u0627\u062a\u060c \u0644\u0643\u0646 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0623\u0636\u0639\u0641 \u0645\u0646 \u0646\u0638\u0631\u0627\u0626\u0647. \u062d\u064a\u062b \u0644\u0627 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u062d\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0623\u0648 \u0625\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621\u060c \u0648 \u0628\u0627\u0644\u0646\u0633\u0628\u0629 \u0644\u063a\u0627\u0644\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0634\u0627\u0637 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u060c \u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u064a\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0635\u0648\u0627\u062a \u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u062d\u0645\u0644 \u0628\u062f\u0648\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0639\u0627\u0644\u0629.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le pr\u00e9sident du Conseil des ministres italien (Presidente del Consiglio dei Ministri, en italien) est le chef du gouvernement de la R\u00e9publique italienne et le principal d\u00e9tenteur du pouvoir ex\u00e9cutif. L'actuel titulaire de ce poste est le d\u00e9mocrate Matteo Renzi, depuis le 22 f\u00e9vrier 2014.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "O Presidente do Conselho de Ministros da Rep\u00fablica Italiana (em italiano: Presidente del Consiglio dei Ministri della Repubblica Italiana) \u00e9 o chefe de governo da Rep\u00fablica Italiana. Anterior ao estabelecimento da rep\u00fablica, o cargo era denominado \"Presidente do Conselho de Ministros do Reino de It\u00e1lia\". De 1925 a 1943, durante o Regime de Mussolini, o cargo tornou-se ditatorial, sendo denominado \"Chefe do Governo, Primeiro-ministro Secret\u00e1rio de Estado\", ocupado unicamente por Benito Mussolini, (que tamb\u00e9m ostentou o t\u00edtulo de Duce do Reino de It\u00e1lia); No entanto, o Rei permaneceu como chefe de Estado durante este per\u00edodo. Mussolini foi retirado do poder por V\u00edtor Emanuel III e substitu\u00eddo por Pietro Badoglio como Primeiro-ministro em 1943. Em 1946, Alcide De Gasperi tornou-se o primeiro ",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Presidente del Consiglio dei Ministri) \u2014 \u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438. \u0424\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b, \u043d\u043e \u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044e \u043d\u0430 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u0445 \u0433\u043b\u0430\u0432 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0443 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430. \u041e\u043d \u0441\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u044c\u044e \u0432\u0441\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u044b, \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c.",
                "lang": "ru"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Presidente_del_Consiglio_dei_ministri_della_Repubblica_Italiana"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Pr\u00e9sident_du_Conseil_des_ministres_d'Italie"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Presidente_do_Conselho_de_Ministros_da_It\u00e1lia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Perdana_Menteri_Italia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q796897"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Prezes_Rady_Ministr\u00f3w_W\u0142och"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/4338619-2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc774\ud0c8\ub9ac\uc544\uc758_\ucd1d\ub9ac"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Presidente_del_Consejo_de_Ministros_de_Italia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.01p1vh"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q796897"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Pr\u00e4sident_des_Ministerrats"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Politics_of_Italy"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_Ministers_of_Italy"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Articles_which_contain_graphical_timelines"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.governo.it"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_prime_minister_of_Italy.svg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/website": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.governo.it"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/body": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "the Italian Republic",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/imagesize": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 180,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/style": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "His Excellency",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "President",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Premier",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/termlength": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1.57788E8",
                "datatype": "http://dbpedia.org/datatype/second"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "No term limit",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/incumbentsince": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "2014-02-22",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/post": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "President of the Council of Ministers",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/incumbent": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Matteo_Renzi"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Italy?oldid=739690924"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/residence": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Palazzo_Chigi"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/insigniacaption": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Flag of the President of the Council of Ministers",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/insigniasize": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 135,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/flagsize": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 145,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/flag": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "File:Presidenza del Consiglio dei Ministri.gif",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/memberOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Council_of_Ministers_(Italy)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/European_Council"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/nativeName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "(Presidente del Consiglio dei Ministri della Repubblica Italiana)",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/appointer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/President_of_Italy"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/insignia": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Flag_of_prime_minister_of_Italy.svg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.filibustercartoons.com/italy.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.governo.it"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.governo.it/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.wikipedia.org/w/index.php?title=Presidente_del_Consiglio_dei_Ministri&oldid=2754219"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/inaugural": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Camillo_Benso,_conte_di_Cavour"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/seat": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Rome"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il presidente del Consiglio dei ministri della Repubblica Italiana \u00e8 uno degli organi monocratici che compongono il governo, i ministri e al Consiglio dei ministri, ai sensi dell'articolo 92 della Costituzione della Repubblica Italiana. Nella cosiddetta Seconda Repubblica si \u00e8 diffuso l'uso giornalistico-politico del termine \"premier\" in luogo di presidente del Consiglio, in analogia con la figura britannica del premierato: l'uso \u00e8 improprio perch\u00e9, sebbene entrambi rappresentino il vertice del potere esecutivo, si tratta di organi differenti per origine e costituzione. L'attuale presidente del Consiglio dei ministri \u00e8 Matteo Renzi.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "O Presidente do Conselho de Ministros da Rep\u00fablica Italiana (em italiano: Presidente del Consiglio dei Ministri della Repubblica Italiana) \u00e9 o chefe de governo da Rep\u00fablica Italiana. Anterior ao estabelecimento da rep\u00fablica, o cargo era denominado \"Presidente do Conselho de Ministros do Reino de It\u00e1lia\". De 1925 a 1943, durante o Regime de Mussolini, o cargo tornou-se ditatorial, sendo denominado \"Chefe do Governo, Primeiro-ministro Secret\u00e1rio de Estado\", ocupado unicamente por Benito Mussolini, (que tamb\u00e9m ostentou o t\u00edtulo de Duce do Reino de It\u00e1lia); No entanto, o Rei permaneceu como chefe de Estado durante este per\u00edodo. Mussolini foi retirado do poder por V\u00edtor Emanuel III e substitu\u00eddo por Pietro Badoglio como Primeiro-ministro em 1943. Em 1946, Alcide De Gasperi tornou-se o primeiro Primeiro-ministro da Rep\u00fablica Italiana, sob o governo de Enrico De Nicola. O Primeiro-ministro, como \u00e9 informalmente denominado, preside o Conselho de Ministros da It\u00e1lia - a mais alta inst\u00e2ncia do poder executivo do pa\u00eds - e necessita de aprova\u00e7\u00e3o deste Conselho para executar grande parte das atividades pol\u00edticas que lhe s\u00e3o incumbidas. O cargo \u00e9 semelhante ao de outros pa\u00edses de sistema parlamentarista, com exce\u00e7\u00e3o de que no sistema pol\u00edtica italiano, o Primeiro-ministro n\u00e3o pode dissolver o Parlamento e convocar novas elei\u00e7\u00f5es, como poss\u00edvel em outros pa\u00edses. Na It\u00e1lia, a responsabilidade pol\u00edtica recai sobre o Presidente do Conselho de Ministros. Por conta disto, o Primeiro-ministro possui atribui\u00e7\u00f5es exclusivas, tais como: coordenar as pol\u00edticas de intelig\u00eancia, determinar as fontes de recursos e fortalecer a seguran\u00e7a cibern\u00e9tica nacional; gerenciar e proteger segredos de Estado, autorizar e/ou suspender opera\u00e7\u00f5es militares em territ\u00f3rio italiano ou no exterior; entre outras. As fun\u00e7\u00f5es, poderes e atribui\u00e7\u00f5es do Presidente do Conselho de Ministros da It\u00e1lia est\u00e3o detalhadas e estipuladas pelos Artigos 92 ao 96 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica. Conforme esta determina, o Primeiro-ministro \u00e9 nomeado pelo Presidente da Rep\u00fablica ap\u00f3s cada elei\u00e7\u00e3o geral. No pa\u00eds, o cargo \u00e9 referido comumente como Premier, enquanto ve\u00edculos da imprensa estrangeira costumam referir-se ao cargo como Primeiro-ministro. A ordem de preced\u00eancia italiana lista o cargo como o quarto mais alto do sistema pol\u00edtico nacional, logo ap\u00f3s o Presidente da Rep\u00fablica e os Presidentes do Senado e da C\u00e2mara dos Deputados.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Prezes Rady Ministr\u00f3w Republiki W\u0142oskiej \u2013 osoba kieruj\u0105ca Rad\u0105 Ministr\u00f3w Republiki W\u0142oskiej oraz zapewniaj\u0105ca wykonywanie polityki Rady Ministr\u00f3w w ustroju politycznym W\u0142och. Zwyczajowo nazywany jest premierem.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The President of the Council of Ministers of the Italian Republic (Italian: Presidente del Consiglio dei Ministri della Repubblica Italiana), commonly known as the Prime Minister, is the head of government of the Italy. Prior to the establishment of the Italian Republic, the title was historically literally called \"President of the Council of Ministers of the Kingdom of Italy\" (Presidente del Consiglio dei ministri del Regno d'Italia). From 1925 to 1943 during the Fascist regime, the position was transformed into the dictatorial position of \"Head of the Government, Prime Minister Secretary of State\" held by Benito Mussolini, Duce of Fascism, who officially governed on the behalf of the King of Italy. King Victor Emmanuel III removed Mussolini from office in 1943 and the position was restored with Marshal Pietro Badoglio becoming Prime Minister in 1943. Alcide De Gasperi became the first Prime Minister of the Italian Republic in 1946. The prime minister is the President of the Council of Ministers\u2014which holds effective executive power\u2014 and he must receive a vote of approval from it to execute most political activities. The office is similar to those in most other parliamentary systems, but the leader of the Italian government is not authorized to request the dissolution of the Parliament of Italy. Another difference with similar offices is that the overall political responsibility for intelligence is vested in the President of the Council of Ministers. By virtue of that, the Prime Minister has exclusive power to: Coordinate intelligence policies, determining the financial resources and strengthening national cyber security; Apply and protect State secrets; Authorize agents to carry out operations, in Italy or abroad, in violation of the law. The office was established by Articles 92 through to 96 of the current Constitution of Italy. The prime minister is appointed by the President of the Republic after each general election. Commonly referred to in Italy as premier, the right title of the office holder is Presidente del Consiglio dei Ministri, or just Presidente del Consiglio. The formal Italian order of precedence lists the office as being ceremonially the fourth most important Italian state office.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Presidente del Consiglio dei Ministri) \u0623\u0648 \u062d\u0631\u0641\u064a\u0627\u064b \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0647\u0648 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629. \u0648\u0641\u0642\u0627\u064b \u0644\u062a\u0631\u062a\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645\u064a \u0641\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627\u060c \u0641\u0625\u0646 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u064a\u062d\u0644 \u0631\u0627\u0628\u0639\u0627\u064b\u060c \u0644\u0643\u0646 \u0641\u064a \u0648\u0627\u0642\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u0625\u0646 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0623\u0642\u0648\u0649 \u0648 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a \u0639\u0645\u0644\u064a\u0627\u064b \u0623\u0647\u0645 \u0634\u062e\u0635 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629. \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0645\u0642\u0627\u0631\u0646\u0629 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0628\u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0623\u0648 \u063a\u064a\u0631\u0647 \u0645\u0646 \u0631\u0624\u0633\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0627\u0631\u0627\u062a\u060c \u0644\u0643\u0646 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0623\u0636\u0639\u0641 \u0645\u0646 \u0646\u0638\u0631\u0627\u0626\u0647. \u062d\u064a\u062b \u0644\u0627 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u062d\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0623\u0648 \u0625\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621\u060c \u0648 \u0628\u0627\u0644\u0646\u0633\u0628\u0629 \u0644\u063a\u0627\u0644\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0634\u0627\u0637 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u060c \u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u064a\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0635\u0648\u0627\u062a \u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u062d\u0645\u0644 \u0628\u062f\u0648\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0639\u0627\u0644\u0629. \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0629 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Presidente del Consiglio dei Ministri) \u2014 \u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438. \u0424\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b, \u043d\u043e \u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044e \u043d\u0430 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u0445 \u0433\u043b\u0430\u0432 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0443 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430. \u041e\u043d \u0441\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u044c\u044e \u0432\u0441\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u044b, \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c. \u041e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0430\u0431\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430 \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u043b\u044f \u043d\u0435\u0433\u043e \u043e\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u043e\u0442 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432. \u0412 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u0441 \u044d\u0442\u0438\u043c \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u0430 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0430\u044f \u0441\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0441\u043c\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432 \u0431\u0435\u0437 \u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u044b \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f. \u0422\u0430\u043a, \u0410\u043b\u044c\u0447\u0438\u0434\u0435 \u0434\u0435 \u0413\u0430\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0442 \u0432 1945\u20141953 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445, \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432. 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2014 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d \u041c\u0430\u0442\u0442\u0435\u043e \u0420\u0435\u043d\u0446\u0438. \u0422\u0430\u043a\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El Presidente del Consejo de Ministros de Italia (en italiano, Presidente del Consiglio dei Ministri) es el jefe de Gobierno del pa\u00eds, y ocupa uno de los cinco cargos m\u00e1s importantes a nivel estatal, siendo el equivalente al Primer Ministro de otros gobiernos, aunque con menores poderes con respecto a otros Estados. La Presidencia del Consejo de Ministros es un cargo con rango constitucional establecido por los art\u00edculos 92, 93, 94, 95 y 96 de la Constituci\u00f3n Italiana. El Presidente de la Rep\u00fablica, o sea, el Jefe de Estado es el encargado de designar al Presidente del Consejo.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le pr\u00e9sident du Conseil des ministres italien (Presidente del Consiglio dei Ministri, en italien) est le chef du gouvernement de la R\u00e9publique italienne et le principal d\u00e9tenteur du pouvoir ex\u00e9cutif. L'actuel titulaire de ce poste est le d\u00e9mocrate Matteo Renzi, depuis le 22 f\u00e9vrier 2014.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Der Pr\u00e4sident des Ministerrats (italienisch Presidente del Consiglio dei Ministri) ist der Regierungschef Italiens. Im Deutschen wird er meist kurz als Ministerpr\u00e4sident bezeichnet; verbreitet, aber unzutreffend, ist die franz\u00f6sisch-englisch inspirierte Bezeichnung Premier(minister). Eine alternative wortw\u00f6rtliche Entsprechung des offiziellen Titels w\u00e4re Ministerratspr\u00e4sident, da er dem Ministerrat (Kabinett) vorsitzt. Der Ministerpr\u00e4sident wird zun\u00e4chst vom Staatspr\u00e4sidenten ernannt und danach vom Parlament mittels Vertrauensvotum best\u00e4tigt. Er und die Regierung sind vom Vertrauen beider Parlamentskammern abh\u00e4ngig. In der protokollarischen Rangordnung steht der Ministerpr\u00e4sident nach dem Staatspr\u00e4sidenten und den Pr\u00e4sidenten der beiden Parlamentskammern an vierter Stelle. Als Regierungschef spielt er eine zentrale politische Rolle, in Koalitionsregierungen h\u00e4ngt seine Handlungsf\u00e4higkeit freilich von den in Italien oft instabilen politischen Mehrheitsverh\u00e4ltnissen ab. Der Amtssitz des italienischen Ministerpr\u00e4sidenten ist der Palazzo Chigi in Rom. Dort unterst\u00fctzt ihn das Ministerratspr\u00e4sidium. Seit Februar 2014 ist Matteo Renzi Ministerpr\u00e4sident von Italien.",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_prime_minister_of_Italy.svg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 739690924,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 273741,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/flagcaption": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Seal of the President of the Council of Ministers",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Head"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/formation": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1861-03-17",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Leone": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Victor_Emmanuel_II_of_Italy": {
        "http://dbpedia.org/property/regType": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Umberto_I_of_Italy": {
        "http://dbpedia.org/property/regType": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Alfonso_Ferrero_La_Marmora": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Urbano_Rattazzi": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bettino_Craxi": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy"
            }
        ]
    }
}