{
    "http://dbpedia.org/resource/Charles_Tupper": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/John_Sparrow_David_Thompson": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_prime_minister": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Harrington_Lake": {
        "http://dbpedia.org/ontology/tenant": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_Prime_Minister": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/PMOC": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Albert_Grey,_4th_Earl_Grey": {
        "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Julian_Byng,_1st_Viscount_Byng_of_Vimy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gilbert_Elliot-Murray-Kynynmound,_4th_Earl_of_Minto": {
        "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Charles,_Prince_of_Wales": {
        "http://dbpedia.org/property/as": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Chief_Justice_of_Canada": {
        "http://dbpedia.org/property/nominator": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Representative_of_the_Government_in_the_Senate_(Canada)": {
        "http://dbpedia.org/property/appointer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/reportsTo": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Leader_of_the_Government_in_the_House_of_Commons": {
        "http://dbpedia.org/property/nominator": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_(Canada)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Canada": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Conscription_Crisis_of_1917": {
        "http://dbpedia.org/property/side": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Prime_minister_canada": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Prime_minister_of_Canada": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canadaa": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Current_prime_minister_of_Canada": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/List_of_Harvard_University_people": {
        "http://dbpedia.org/property/nota": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_Staff_to_the_Prime_Minister_(Canada)": {
        "http://dbpedia.org/property/appointer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Right_Honourable_John_G._Diefenbaker_Centre_for_the_Study_of_Canada": {
        "http://dbpedia.org/ontology/type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Diana_Fowler_LeBlanc": {
        "http://dbpedia.org/property/as": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Government_of_Canada": {
        "http://dbpedia.org/property/data": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/House_of_Commons_of_Canada": {
        "http://dbpedia.org/property/leader2Type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Beverley_McLachlin": {
        "http://dbpedia.org/property/as": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_2008": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Alexander_Mackenzie_(politician)": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1945": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1974": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1979": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1874": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1935": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1940": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1949": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1953": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1958": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1962": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1963": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1965": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1917": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Iron_Man:_The_Defiant_Reign_of_Jean_Chr\u00e9tien": {
        "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1891": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1925": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1980": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Chr\u00e9tien:_The_Will_to_Win": {
        "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1921": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1988": {
        "http://dbpedia.org/property/posttitle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1972": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_2004": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_2000": {
        "http://dbpedia.org/property/posttitle": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1993": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1878": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1882": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1887": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1900": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1904": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1908": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1926": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1930": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_2006": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1957": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1968": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1867": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1984": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1872": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1896": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Rideau_Cottage": {
        "http://dbpedia.org/ontology/tenant": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Prime_minister_of_canada": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Premier_ministre_du_Canada": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Premier ministre du Canada",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30ab\u30ca\u30c0\u9996\u76f8",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Premier van Canada",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Premierminister (Kanada)",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0643\u0646\u062f\u0627",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u52a0\u62ff\u5927\u7e3d\u7406",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Prime Minister of Canada",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Primo ministro del Canada",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u044b",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Primeiro-ministro do Canad\u00e1",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Primer ministro de Canad\u00e1",
                "lang": "es"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fast immer ist der Premierminister der Vorsitzende jener politischen Partei, die im Unterhaus die meisten Sitze h\u00e4lt. Er erh\u00e4lt bei Amtsantritt den ehrenden Namenszusatz The Right Honourable (frz. Le Tr\u00e8s Honorable) und beh\u00e4lt diesen ein Leben lang. Aktueller Amtsinhaber ist Justin Trudeau von der Liberalen Partei, der am 4. November 2015 durch Generalgouverneur David Johnston zum 23. Premierminister ernannt wurde.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0301\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0301\u0441\u0442\u0440 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0301\u0434\u044b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Prime Minister of Canada, \u0444\u0440. Premier ministre du Canada) \u2014 \u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043f\u043e \u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u043b\u0430\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e\u043c \u043a\u0440\u0435\u0441\u0435\u043b \u0432 \u041f\u0430\u043b\u0430\u0442\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0438\u043d \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u044b. \u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u043f\u043e\u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b \u0414\u043e\u0441\u0442\u043e\u043f\u043e\u0447\u0442\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439. \u0414\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0414\u0436\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d \u0422\u0440\u044e\u0434\u043e; \u043e\u043d \u0434\u0430\u043b \u043f\u0440\u0438\u0441\u044f\u0433\u0443 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2015 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b 23-\u043c \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0441\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0430 \u0435\u0433\u043e \u041b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 184 \u0438\u0437 338 \u043a\u0440\u0435\u0441\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u0430\u0445 2015.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2016) 25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0643\u0646\u062f\u0627 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0648\u0632\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a \u0644\u0644\u062a\u0627\u062c \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u060c \u0648\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621\u060c \u0648\u0628\u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0644\u0643\u0646\u062f\u0627 \u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0643\u0644\u0641 \u0628\u062a\u0642\u062f\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0648\u0631\u0629 \u0644\u0644\u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u0643\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u0646 \u064a\u0646\u0648\u0628 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0628\u062e\u0635\u0648\u0635 \u0645\u0645\u0627\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0644\u0627\u062d\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0648\u0644\u0629 \u0644\u0647\u0645 \u0637\u0628\u0642\u064b\u0627 \u0644\u0644\u062f\u0633\u062a\u0648\u0631.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "O primeiro-ministro do Canad\u00e1 \u00e9 o chefe do governo canadense, e, de facto, o chefe de Governo do pa\u00eds, sendo sempre o l\u00edder do partido pol\u00edtico com mais membros na Casa dos Comuns, e geralmente um membro da \u00faltima. O primeiro-ministro canadense possui o direito de usar o t\u00edtulo de O Muito Honor\u00e1vel (em ingl\u00eas: The Right Honourable; em franc\u00eas: Le Tr\u00e8s Honorable). O atual primeiro-ministro do Canad\u00e1 \u00e9 Justin Trudeau, l\u00edder do Partido Liberal do Canad\u00e1.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El primer ministro de Canad\u00e1 es el jefe de Gobierno canadiense y es generalmente el l\u00edder del partido pol\u00edtico con la mayor\u00eda de los asientos en la C\u00e1mara de los Comunes de Canad\u00e1. Los ocupantes del cargo utilizan el prefijo honor\u00edfico de El o La Muy Honorable durante su tiempo en puesto. El actual primer ministro canadiense es Justin Trudeau, elegido en 2015.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De premier van Canada (Engels:Prime Minister of Canada, Frans:Premier ministre du Canada) is het hoofd van de Canadese regering. Vaak is het de leider van die politieke partij die in het Canadees Lagerhuis de meeste zetels heeft. De huidige premier is Justin Trudeau die de Canadese verkiezingen van 19 oktober 2015 won. Hij volgde Stephen Harper op.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le Premier ministre du Canada (en anglais : Prime Minister of Canada) est le chef du gouvernement du Canada, nomm\u00e9 par le gouverneur g\u00e9n\u00e9ral. La tradition constitutionnelle veut que soit nomm\u00e9 le chef du parti politique d\u00e9tenant le plus de si\u00e8ges \u00e0 la Chambre des communes du Canada. Le Premier ministre porte le pr\u00e9dicat \u00ab le tr\u00e8s honorable \u00bb \u00e0 vie. Il est charg\u00e9 par le gouverneur g\u00e9n\u00e9ral de former le gouvernement (l'organe ex\u00e9cutif) du Canada dont il a la responsabilit\u00e9.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30ab\u30ca\u30c0\u9996\u76f8\uff08\u30ab\u30ca\u30c0\u3057\u3085\u3057\u3087\u3046\u3001\u82f1: Prime Minister of Canada\u3001\u4ecf: Premier ministre du Canada\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u884c\u653f\u5e9c\u306e\u9577\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Prime Minister of Canada (French: Premier ministre du Canada) is the primary minister of the Crown, chairman of the Cabinet, and thus head of government for Canada, charged with advising the Canadian monarch or federal viceroy on the exercise of the executive powers vested in them by the constitution. Not outlined in any constitutional document, the office exists only as per long-established convention (originating in Canada's former colonial power, the United Kingdom) that stipulates the monarch's representative, the governor general, must select as prime minister the person most likely to command the confidence of the elected House of Commons; this individual is typically the leader of the political party that holds the largest number of seats in that chamber. Canadian prime minister",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il primo ministro del Canada \u00e8 il capo del governo canadese.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u52a0\u62ff\u5927\u7e3d\u7406\uff08\u82f1\u8bed\uff1aPrime Minister of Canada\uff0c\u6cd5\u8bed\uff1aPremier ministre du Canada\uff09\u662f\u52a0\u62ff\u5927\u7684\u653f\u5e9c\u9996\u8166\u3002\u96d6\u7136\u52a0\u62ff\u5927\u541b\u4e3b\uff08\u7531\u7e3d\u7763\u4ee3\u8868\uff09\u662f\u52a0\u62ff\u5927\u7684\u570b\u5bb6\u5143\u9996\uff0c\u4f9d\u7167\u61b2\u653f\u6163\u4f8b\u548c\u50b3\u7d71\uff0c\u7e3d\u7406\u624d\u662f\u63e1\u6709\u5be6\u6b0a\u7684\u4eba\u3002\u52a0\u62ff\u5927\u7e3d\u7406\u7531\u52a0\u62ff\u5927\u541b\u4e3b\u900f\u904e\u4ed6\u5728\u52a0\u62ff\u5927\u7684\u4ee3\u8868\u52a0\u62ff\u5927\u7e3d\u7763\u4efb\u547d\u4e00\u500b\u80fd\u5f97\u5230\u570b\u6703\u652f\u6301\u7684\u4eba\u9078\u3002\u9019\u500b\u4eba\u9078\u5728\u6163\u4f8b\u4e0a\u662f\u52a0\u62ff\u5927\u570b\u6703\u4e0b\u8b70\u9662\u591a\u6578\u9ee8\u6d3e\u7684\u9818\u8896\uff0c\u4f46\u5169\u4f4d\u4e0a\u8b70\u9662\u8b70\u54e1\u4e5f\u66fe\u7d93\u64d4\u4efb\u904e\u81e8\u6642\u7e3d\u7406\u3002",
                "lang": "zh"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q839078"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q839078"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.060m4"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Premierminister_(Kanada)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Premi\u00e9r_Kanady"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Primeiro-ministro_do_Canad\u00e1"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uce90\ub098\ub2e4\uc758_\ucd1d\ub9ac"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Premier_van_Canada"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Primo_ministro_del_Canada"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/4399414-3"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Premier_ministre_du_Canada"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Primer_ministro_de_Canad\u00e1"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30ab\u30ca\u30c0\u9996\u76f8"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1867_introductions"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_Ministers_of_Canada"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_of_Canada"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.pm.gc.ca/"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Justin_Trudeau_and_Enrique_Pena_Nieto-2-crop.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/style": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/The_Right_Honourable"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/appointer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Governor_General_of_Canada"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Canada?oldid=745180386"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ca.youtube.com/user/pmocpm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www2.macleans.ca/2011/06/10/canadas-best-prime-ministers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.parl.gc.ca/information/about/people/key/pm/index.asp?lang=E"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.pm.gc.ca/"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/residence": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "* 24 Sussex Drive\n* Harrington Lake",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/inaugural": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sir John A. Macdonald",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/insigniacaption": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "(Logo of the Office of the Prime Minister of Canada)",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/insigniasize": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 230,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/insignia": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "PMO-logo.png",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/post": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Prime Minister",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/incumbentsince": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "2015-11-04",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/formation": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1867-07-01",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2016) 25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0643\u0646\u062f\u0627 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0648\u0632\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a \u0644\u0644\u062a\u0627\u062c \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u060c \u0648\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621\u060c \u0648\u0628\u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0644\u0643\u0646\u062f\u0627 \u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0643\u0644\u0641 \u0628\u062a\u0642\u062f\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0648\u0631\u0629 \u0644\u0644\u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u0643\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u0646 \u064a\u0646\u0648\u0628 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0628\u062e\u0635\u0648\u0635 \u0645\u0645\u0627\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0644\u0627\u062d\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0648\u0644\u0629 \u0644\u0647\u0645 \u0637\u0628\u0642\u064b\u0627 \u0644\u0644\u062f\u0633\u062a\u0648\u0631. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0643\u0646\u062f\u0627 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0643\u0646\u062f\u0627 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0643\u0646\u062f\u0627. \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Fast immer ist der Premierminister der Vorsitzende jener politischen Partei, die im Unterhaus die meisten Sitze h\u00e4lt. Er erh\u00e4lt bei Amtsantritt den ehrenden Namenszusatz The Right Honourable (frz. Le Tr\u00e8s Honorable) und beh\u00e4lt diesen ein Leben lang. Aktueller Amtsinhaber ist Justin Trudeau von der Liberalen Partei, der am 4. November 2015 durch Generalgouverneur David Johnston zum 23. Premierminister ernannt wurde.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u52a0\u62ff\u5927\u7e3d\u7406\uff08\u82f1\u8bed\uff1aPrime Minister of Canada\uff0c\u6cd5\u8bed\uff1aPremier ministre du Canada\uff09\u662f\u52a0\u62ff\u5927\u7684\u653f\u5e9c\u9996\u8166\u3002\u96d6\u7136\u52a0\u62ff\u5927\u541b\u4e3b\uff08\u7531\u7e3d\u7763\u4ee3\u8868\uff09\u662f\u52a0\u62ff\u5927\u7684\u570b\u5bb6\u5143\u9996\uff0c\u4f9d\u7167\u61b2\u653f\u6163\u4f8b\u548c\u50b3\u7d71\uff0c\u7e3d\u7406\u624d\u662f\u63e1\u6709\u5be6\u6b0a\u7684\u4eba\u3002\u52a0\u62ff\u5927\u7e3d\u7406\u7531\u52a0\u62ff\u5927\u541b\u4e3b\u900f\u904e\u4ed6\u5728\u52a0\u62ff\u5927\u7684\u4ee3\u8868\u52a0\u62ff\u5927\u7e3d\u7763\u4efb\u547d\u4e00\u500b\u80fd\u5f97\u5230\u570b\u6703\u652f\u6301\u7684\u4eba\u9078\u3002\u9019\u500b\u4eba\u9078\u5728\u6163\u4f8b\u4e0a\u662f\u52a0\u62ff\u5927\u570b\u6703\u4e0b\u8b70\u9662\u591a\u6578\u9ee8\u6d3e\u7684\u9818\u8896\uff0c\u4f46\u5169\u4f4d\u4e0a\u8b70\u9662\u8b70\u54e1\u4e5f\u66fe\u7d93\u64d4\u4efb\u904e\u81e8\u6642\u7e3d\u7406\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De premier van Canada (Engels:Prime Minister of Canada, Frans:Premier ministre du Canada) is het hoofd van de Canadese regering. Vaak is het de leider van die politieke partij die in het Canadees Lagerhuis de meeste zetels heeft. De huidige premier is Justin Trudeau die de Canadese verkiezingen van 19 oktober 2015 won. Hij volgde Stephen Harper op.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30ab\u30ca\u30c0\u9996\u76f8\uff08\u30ab\u30ca\u30c0\u3057\u3085\u3057\u3087\u3046\u3001\u82f1: Prime Minister of Canada\u3001\u4ecf: Premier ministre du Canada\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u884c\u653f\u5e9c\u306e\u9577\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El primer ministro de Canad\u00e1 es el jefe de Gobierno canadiense y es generalmente el l\u00edder del partido pol\u00edtico con la mayor\u00eda de los asientos en la C\u00e1mara de los Comunes de Canad\u00e1. Los ocupantes del cargo utilizan el prefijo honor\u00edfico de El o La Muy Honorable durante su tiempo en puesto. El actual primer ministro canadiense es Justin Trudeau, elegido en 2015.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0301\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0301\u0441\u0442\u0440 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0301\u0434\u044b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Prime Minister of Canada, \u0444\u0440. Premier ministre du Canada) \u2014 \u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043f\u043e \u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u043b\u0430\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e\u043c \u043a\u0440\u0435\u0441\u0435\u043b \u0432 \u041f\u0430\u043b\u0430\u0442\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0438\u043d \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u044b. \u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u043f\u043e\u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b \u0414\u043e\u0441\u0442\u043e\u043f\u043e\u0447\u0442\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439. \u0414\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0414\u0436\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d \u0422\u0440\u044e\u0434\u043e; \u043e\u043d \u0434\u0430\u043b \u043f\u0440\u0438\u0441\u044f\u0433\u0443 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2015 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b 23-\u043c \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0441\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0430 \u0435\u0433\u043e \u041b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 184 \u0438\u0437 338 \u043a\u0440\u0435\u0441\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u0430\u0445 2015. \u041f\u0440\u0435\u0434\u044b\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0431\u044b\u043b \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u0425\u0430\u0440\u043f\u0435\u0440; \u0441 6 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2006 \u0434\u043e 19 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2015 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b 22-\u043c \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0441\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0435\u0433\u043e \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 125 \u0438\u0437 308 \u043a\u0440\u0435\u0441\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u0430\u0445 2006, \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u043f\u0440\u0430\u0432\u044f\u0449\u0438\u043c \u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432 2008 \u0433. \u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u043e\u0432. \u041d\u0430 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u0430\u0445 2 \u043c\u0430\u044f 2011 \u043e\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u0435\u0441\u0442 \u0432 \u041f\u0430\u043b\u0430\u0442\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0438\u043d. \u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u043a\u0430\u0436\u0434\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438\u043d, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u043c (\u0442\u043e \u0435\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u043e\u0442 18 \u043b\u0435\u0442). \u041f\u043e \u043e\u0431\u044b\u0447\u0430\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u043e\u043c, \u0437\u0430\u0441\u0435\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c \u0432 \u041f\u0430\u043b\u0430\u0442\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0438\u043d, \u0445\u043e\u0442\u044f \u0434\u0432\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0438, \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0446\u0430\u043c\u0438 \u0438\u0437 \u0421\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430: \u044d\u0442\u043e \u0441\u044d\u0440 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041a\u043e\u043b\u0434\u0443\u044d\u043b\u043b \u042d\u0431\u0431\u043e\u0442 \u0438 \u0441\u044d\u0440 \u041c\u0430\u043a\u0435\u043d\u0437\u0438 \u0411\u043e\u0443\u044d\u043b\u043b. \u0415\u0441\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0443 \u043d\u0435 \u0443\u0434\u0430\u0451\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c \u0441\u0435\u0431\u0435 \u043a\u0440\u0435\u0441\u043b\u043e, \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442 \u0432 \u043d\u0435\u043e\u0441\u043f\u043e\u0440\u0438\u043c\u043e\u043c \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433\u0435 \u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u043e\u0434\u0430\u0451\u0442 \u0432 \u043e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0443 \u0434\u043b\u044f \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043d\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u0434\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0440\u0435\u0441\u043b\u0430. \u041e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0443\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u043e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0443 \u0447\u0443\u0442\u044c \u0440\u0430\u043d\u044c\u0448\u0435 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0430 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u043d\u0435 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u0436\u0434\u0451\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0441\u0435\u043e\u0431\u0449\u0438\u0445 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0434\u043e \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c \u043a\u0440\u0435\u0441\u043b\u043e \u0432 \u041f\u0430\u043b\u0430\u0442\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0438\u043d. \u041d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440, \u0414\u0436\u043e\u043d \u0422\u0451\u0440\u043d\u0435\u0440 \u043d\u0435\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432 1984, \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044f\u0441\u044c \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u043e\u043c \u041f\u0430\u043b\u0430\u0442\u044b \u043e\u0431\u0449\u0438\u043d; \u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0440\u043e\u043d\u0438\u0435\u0439, \u043e\u043d \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442 \u043a\u0440\u0435\u0441\u043b\u043e \u043d\u0430 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u0430\u0445, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438. \u041e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u2014 \u0430\u043b\u043b\u0435\u044f \u0421\u0430\u0441\u0441\u0435\u043a\u0441, 24 \u0432 \u041e\u0442\u0442\u0430\u0432\u0435 (\u041e\u043d\u0442\u0430\u0440\u0438\u043e). \u0422\u0430\u043c \u0436\u0438\u043b\u0438 \u0432\u0441\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u044b, \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 \u041b\u0443\u0438 \u0421\u0435\u043d-\u041b\u043e\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0432 1951. \u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0435 \u0425\u0430\u0440\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d \u0432 \u043f\u0430\u0440\u043a\u0435 \u0413\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e \u041e\u0442\u0442\u0430\u0432\u044b. \u041a\u043e\u0433\u0434\u0430-\u0442\u043e \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u044f, \u043f\u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445 \u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0443 \u0440\u044b\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b. \u0422\u0430\u043a\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b \u00ab\u0441\u044d\u0440\u00bb (\u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432, \u043b\u0438\u0448\u044c \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440 \u041c\u0430\u043a\u0435\u043d\u0437\u0438 \u043e\u0442\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0441\u044f \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u0440\u044b\u0446\u0430\u0440\u0435\u043c). \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0438\u043a\u043b\u0430 \u0432 1919 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u043c \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0430\u043c \u0441\u0442\u0430\u043b\u043e \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0449\u0435\u043d\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0434\u0432\u043e\u0440\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u044b; \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u043c \u0432 \u0440\u044b\u0446\u0430\u0440\u0438, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041b\u044d\u0440\u0434 \u0411\u043e\u0440\u0434\u0435\u043d, \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0443 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u043e \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041d\u0438\u043a\u043b\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "O primeiro-ministro do Canad\u00e1 \u00e9 o chefe do governo canadense, e, de facto, o chefe de Governo do pa\u00eds, sendo sempre o l\u00edder do partido pol\u00edtico com mais membros na Casa dos Comuns, e geralmente um membro da \u00faltima. O primeiro-ministro canadense possui o direito de usar o t\u00edtulo de O Muito Honor\u00e1vel (em ingl\u00eas: The Right Honourable; em franc\u00eas: Le Tr\u00e8s Honorable). O atual primeiro-ministro do Canad\u00e1 \u00e9 Justin Trudeau, l\u00edder do Partido Liberal do Canad\u00e1.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Prime Minister of Canada (French: Premier ministre du Canada) is the primary minister of the Crown, chairman of the Cabinet, and thus head of government for Canada, charged with advising the Canadian monarch or federal viceroy on the exercise of the executive powers vested in them by the constitution. Not outlined in any constitutional document, the office exists only as per long-established convention (originating in Canada's former colonial power, the United Kingdom) that stipulates the monarch's representative, the governor general, must select as prime minister the person most likely to command the confidence of the elected House of Commons; this individual is typically the leader of the political party that holds the largest number of seats in that chamber. Canadian prime ministers are styled as The Right Honourable (French: Le Tr\u00e8s Honorable), a privilege maintained for life. The current, and 23rd, Prime Minister of Canada is the Liberal Party's Justin Trudeau, who was appointed on November 4, 2015, by Governor General David Johnston, following the general election that took place that year.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il primo ministro del Canada \u00e8 il capo del governo canadese.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le Premier ministre du Canada (en anglais : Prime Minister of Canada) est le chef du gouvernement du Canada, nomm\u00e9 par le gouverneur g\u00e9n\u00e9ral. La tradition constitutionnelle veut que soit nomm\u00e9 le chef du parti politique d\u00e9tenant le plus de si\u00e8ges \u00e0 la Chambre des communes du Canada. Le Premier ministre porte le pr\u00e9dicat \u00ab le tr\u00e8s honorable \u00bb \u00e0 vie. Il est charg\u00e9 par le gouverneur g\u00e9n\u00e9ral de former le gouvernement (l'organe ex\u00e9cutif) du Canada dont il a la responsabilit\u00e9. Justin Trudeau est le Premier ministre actuel ; il a \u00e9t\u00e9 asserment\u00e9 le 4 novembre 2015. Il est le 23e Premier ministre depuis l'\u00e9tablissement de la conf\u00e9d\u00e9ration, le parti Lib\u00e9ral ayant remport\u00e9 184 des 338 si\u00e8ges lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de 2015. Le Premier ministre peut \u00eatre tout citoyen canadien en \u00e2ge de voter (\u00e0 partir de 18 ans). Il est de coutume pour le Premier ministre d'\u00eatre \u00e9galement un d\u00e9put\u00e9 si\u00e9geant \u00e0 la Chambre des communes, quoique deux premiers ministres ont gouvern\u00e9 depuis le S\u00e9nat : Sir John Joseph Caldwell Abbott et Sir Mackenzie Bowell. Si le Premier ministre ne r\u00e9ussit pas \u00e0 gagner son propre si\u00e8ge, un d\u00e9put\u00e9 subalterne dans une circonscription s\u00fbre d\u00e9missionne ordinairement pour causer une \u00e9lection partielle et permettre au Premier ministre de s'y pr\u00e9senter et de gagner le si\u00e8ge. Toutefois, si le chef du parti au pouvoir d\u00e9missionne peu avant une \u00e9lection et le nouveau chef n'est pas d\u00e9put\u00e9, ce dernier attend g\u00e9n\u00e9ralement la tenue d'\u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales avant de briguer un si\u00e8ge aux communes. Par exemple, John Turner a bri\u00e8vement \u00e9t\u00e9 Premier ministre en 1984 sans \u00eatre d\u00e9put\u00e9 aux communes ; comble de l'ironie, il remporte son si\u00e8ge lors de l'\u00e9lection qui l'\u00e9jecte du pouvoir. La r\u00e9sidence officielle du Premier ministre est le 24, promenade Sussex \u00e0 Ottawa (Ontario). Tous les Premiers ministres \u00e0 l'exception de Kim Campbell et Justin Trudeau y ont v\u00e9cu depuis Louis St-Laurent en 1951. Le Premier ministre a \u00e9galement une r\u00e9sidence secondaire au lac Harrington dans le parc Gatineau, pr\u00e8s d\u2019Ottawa. Il \u00e9tait jadis la tradition que le monarque d\u00e9cerne un titre de chevalerie au Premier ministre canadien. Ainsi, plusieurs d'entre eux portent le titre honorifique de \u00ab Sir \u00bb (des huit premiers Premiers ministres, seul Alexander Mackenzie a refus\u00e9 d'\u00eatre fait chevalier). Depuis la r\u00e9solution Nickle en 1919, il est interdit pour un citoyen canadien d'accepter un titre de noblesse britannique ; le dernier Premier ministre \u00e0 \u00eatre fait chevalier est Sir Robert Laird Borden, qui \u00e9tait au pouvoir lorsque la r\u00e9solution Nickle a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e.",
                "lang": "fr"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Justin_Trudeau_and_Enrique_Pena_Nieto-2-crop.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 745180386,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 24135,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/department": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Office_of_the_Prime_Minister_(Canada)"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/memberOf": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "* Queen's Privy Council for Canada\n** Cabinet\n* Parliament of Canada",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/reportsTo": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "* Monarch of Canada\n* Governor General of Canada\n* Parliament of Canada",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/salary": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "340800.0",
                "datatype": "http://dbpedia.org/datatype/usDollar"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/termlength": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/At_Her_Majesty's_pleasure"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/incumbent": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Justin_Trudeau"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Minister"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/body": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Canada",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/List_of_Prime_Ministers_of_Queen_Elizabeth_II": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Arthur_Meighen": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Vere_Ponsonby,_9th_Earl_of_Bessborough": {
        "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Victor_Cavendish,_9th_Duke_of_Devonshire": {
        "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Freeman_Freeman-Thomas,_1st_Marquess_of_Willingdon": {
        "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cabinet_of_Canada": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Clerk_of_the_Privy_Council_(Canada)": {
        "http://dbpedia.org/property/reportsTo": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/No\u00ebl_Kinsella": {
        "http://dbpedia.org/property/as": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1911": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_2015": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_1997": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Principal_Secretary_(Canada)": {
        "http://dbpedia.org/property/appointer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/43rd_Canadian_federal_election": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_2011": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_Prime_Ministers": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canadian_pm": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canada/Prime_Ministers": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Prince_Arthur,_Duke_of_Connaught_and_Strathearn__the_Duke_of_Connaught_and_Strathearn__1": {
        "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/PM_of_Canada": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Canada_prime_minister": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada"
            }
        ]
    }
}