{
    "http://dbpedia.org/resource/Publius_Servilius_Vatia_Isauricus_(consul_79_BC)": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Consul109959797"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanGovernorsOfSardinia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAncientRomanSoldiers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanRepublicanConsuls"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110451263"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Censor109903936"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanCensors"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/EnlistedPerson110058777"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Governor110140314"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Soldier110622053"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Serviceman110582746"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Diplomat110013927"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanConsuls"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0432\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0412\u0430\u0442\u0438\u044f \u0418\u0441\u0430\u0432\u0440\u0438\u043a (\u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b 79 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0434\u043e \u043d. \u044d.)",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Publio Servilio Vatia Isaurico (console 79 a.C.)",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Publius Servilius Vatia Isauricus (consul 79 BC)",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Publiusz Serwiliusz Watia Izauryjski",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "P\u00fablio Serv\u00edlio V\u00e1cia Is\u00e1urico (c\u00f4nsul em 79 a.C.)",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Publius Servilius Vatia Isauricus",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Publius Servilius Vatia",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Publius Servilius Vatia Isauricus (consul en -79)",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Publio Servilio Vatia Is\u00e1urico (c\u00f3nsul 79 a. C.)",
                "lang": "es"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "P\u00fablio Serv\u00edlio V\u00e1cia Is\u00e1urico (m. 44 a.C.; em latim: Publius Servilius Vatia Isauricus) foi um pol\u00edtico da gente Serv\u00edlia da Rep\u00fablica Romana eleito c\u00f4nsul em 79 a.C. com \u00c1pio Cl\u00e1udio Pulcro. Era neto de Quinto Cec\u00edlio Metelo Maced\u00f4nico, c\u00f4nsul em 143 a.C., atrav\u00e9s de sua m\u00e3e, Cec\u00edlia Metela Maced\u00f4nica, e filho do pretor Caio Serv\u00edlio V\u00e1cia (irm\u00e3o de Quinto Cec\u00edlio Metelo Maced\u00f4nico, c\u00f4nsul em 143 a.C.). P\u00fablio Serv\u00edlio V\u00e1cia Is\u00e1urico, c\u00f4nsul em 48 e 41 a.C., era seu filho. Ele teve tamb\u00e9m uma filha, Serv\u00edlia. Recebeu o agnome \"Is\u00e1urico\" depois de suas vit\u00f3rias sobre os piratas da Cil\u00edcia (onde ficava a Is\u00e1uria).",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Publiusz Serwiliusz Watia Izauryjski (Publius Servilius Vatia Isauricus) \u2013 prominentny polityk republika\u0144skiego Rzymu. Syn Gajusza Serwiliusza Watii i Cecylii Metelli, c\u00f3rki Kwintusa Cecyliusza Metellusa Macedo\u0144skiego. Ojciec konsula w 48 p.n.e, r\u00f3wnie\u017c Publiusza Serwiliusza Watii Izauryjskiego.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0432\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0412\u0430\u0301\u0442\u0438\u044f \u0418\u0441\u0430\u0301\u0432\u0440\u0438\u043a (\u043b\u0430\u0442. Publius Servilius Vatia Isauricus, \u0443\u043c. 44 \u0434\u043e \u043d. \u044d.) \u2014 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b 79 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0434\u043e \u043d. \u044d. \u041c\u0430\u0442\u044c \u2014 \u0426\u0435\u0446\u0438\u043b\u0438\u044f \u041c\u0435\u0442\u0435\u043b\u043b\u0430, \u0434\u043e\u0447\u044c \u041a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0430 \u0426\u0435\u0446\u0438\u043b\u0438\u044f \u041c\u0435\u0442\u0435\u043b\u043b\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0412 55 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u043e \u043d. \u044d. \u0431\u044b\u043b \u0446\u0435\u043d\u0437\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u043c \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0435\u043c \u041c\u0435\u0441\u0441\u0430\u043b\u043b\u043e\u0439 \u041d\u0438\u0433\u0435\u0440\u043e\u043c. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0442\u043e\u043f\u0430 \u043f\u044b\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044c \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0422\u0438\u0431\u0440\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Publius Servilius Vatia Isauricus (ca. 120 v.Chr. - 44 v.Chr.) was een Romeins politicus en militair uit de Gens Servilia.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Publius Servilius Vatia Isauricus (134/130 av. J.-C. \u00e0 44 av. J.-C.) est un homme politique de la fin de la R\u00e9publique romaine. Il fut consul en 79 av. J.-C. durant la dictature de Sylla.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Publius Servilius Vatia Isauricus (c. 122 BC \u2013 44 BC), was a Roman politician and general who was Roman consul in 79 BC. He was granted the agnomen Isauricus after his victories over the pirates in Cilicia.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Publio Servilio Vatia Is\u00e1urico (en lat\u00edn: Publius Servilius C. F. M. N. Vatia) fue un senador y c\u00f3nsul romano, nieto de Quinto Cecilio Metelo Maced\u00f3nico. Es mencionado por primera vez en el a\u00f1o 100 a. C. cuando cogi\u00f3 las armas contra Apuleyo Saturnino junto con otros arist\u00f3cratas. Designado por el dictador Lucio Cornelio Sila para el consulado en el a\u00f1o 79 a. C., junto a Apio Claudio Pulcro como colega consular. Fue el padre de Publio Servilio Vatia Is\u00e1urico, (c\u00f3nsul en dos ocasiones, en 48 a. C. y en 41 a. C.).",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Publius Servilius Vatia Isauricus (* 134/130 v. Chr.; \u2020 im Fr\u00fchsommer 44 v. Chr.) war ein r\u00f6mischer Politiker der sp\u00e4ten Republik.",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Publius_Servilius_Vatia_Isauricus_(consul_79_BC)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Publius_Servilius_Vatia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Publio_Servilio_Vatia_Isaurico_(console_79_a.C.)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q392647"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Publio_Servilio_Vatia_Is\u00e1urico_(c\u00f3nsul_79_a._C.)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Publiusz_Serwiliusz_Watia_Izauryjski"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Publius_Servilius_Vatia_Isauricus_(consul_79_BC)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.08xh76"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/P\u00fablio_Serv\u00edlio_V\u00e1cia_Is\u00e1urico_(c\u00f4nsul_em_79_a.C.)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q392647"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Publius_Servilius_Vatia_Isauricus_(consul_en_-79)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Publius_Servilius_Vatia_Isauricus"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:2nd-century_BC_Romans"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Servilii"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1st-century_BC_Romans"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Republican_consuls"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:122_BC_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:44_BC_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_censors"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Publius Servilius Vatia Isauricus",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Roman consul",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Publius_Servilius_Vatia_Isauricus_(consul_79_BC)"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Consul of the Roman Republic",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/years": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 79,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "with Appius Claudius Pulcher",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Publius_Servilius_Vatia_Isauricus_(consul_79_BC)?oldid=717657193"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/before": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Lucius Cornelius Sulla and Quintus Caecilius Metellus Pius",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/after": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Marcus Aemilius Lepidus and Quintus Lutatius Catulus",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Publio Servilio Vatia Is\u00e1urico (en lat\u00edn: Publius Servilius C. F. M. N. Vatia) fue un senador y c\u00f3nsul romano, nieto de Quinto Cecilio Metelo Maced\u00f3nico. Es mencionado por primera vez en el a\u00f1o 100 a. C. cuando cogi\u00f3 las armas contra Apuleyo Saturnino junto con otros arist\u00f3cratas. Designado por el dictador Lucio Cornelio Sila para el consulado en el a\u00f1o 79 a. C., junto a Apio Claudio Pulcro como colega consular. Fue el padre de Publio Servilio Vatia Is\u00e1urico, (c\u00f3nsul en dos ocasiones, en 48 a. C. y en 41 a. C.). Al a\u00f1o siguiente (78 a. C.) obtuvo el gobierno proconsular de la provincia de Cilicia, donde fue enviado con una poderosa flota y ej\u00e9rcito, con el fin de limpiar el mar de los piratas, contra los cuales luch\u00f3 con gran habilidad y \u00e9xito. Al principio los derrot\u00f3 f\u00e1cilmente en un combate naval en la costa de la provincia; entonces los piratas se refugiaron en sus fortalezas en las monta\u00f1as que bordean la costa sur de Asia Menor. Servilio procedi\u00f3 a atacar a estas fortalezas, las cuales se defendieron con gran obstinaci\u00f3n y coraje. S\u00f3lo tenemos relatos muy fragmentarios de esta guerra, que ocup\u00f3 a Servilio unos tres a\u00f1os, pero fue una lucha muy dura para los soldados romanos y con feroz resistencia de los salvajes habitantes de estas zonas. La primera fortaleza ocupada fue Olympus, una ciudad de Licia, situada en la monta\u00f1a del mismo nombre, y defendida por el caudillo de los bandidos, llamado Zen\u00edquetes, que muri\u00f3 con los suyos en las llamas de la ciudad; despu\u00e9s conquist\u00f3 Fas\u00e9lide en Panfilia, as\u00ed como otras fortalezas de menor importancia, despu\u00e9s de lo cual entr\u00f3 en Cilicia, donde tom\u00f3 por asalto la fortaleza de Coricos en la costa. Habiendo sometido los bastiones de los piratas en la costa, se decidi\u00f3 llevar la lucha contra los bandidos en el interior del pa\u00eds; de esta forma cruz\u00f3 los Montes Tauro (la primera vez que el ej\u00e9rcito romano cruzaba estas monta\u00f1as) y se dirigi\u00f3 directamente contra el pueblo de los isaurios, asediando su capital Isaura que pudo conquistar despu\u00e9s de desviar el r\u00edo que suministraba agua a la ciudad. El ej\u00e9rcito lo salud\u00f3 entonces como imperator y recibi\u00f3 el cognomen de Is\u00e1urico. Despu\u00e9s de organizar Cilicia como provincia romana, regres\u00f3 a Roma, donde se le otorg\u00f3 un triunfo en el a\u00f1o 74 a. C.. Su triunfo fue muy brillante; el pueblo acudi\u00f3 a ver a Nicon y a otros l\u00edderes piratas capturados, que caminaban en la procesi\u00f3n, y tambi\u00e9n el gran bot\u00edn que hab\u00eda obtenido en las ciudades conquistadas y que fue depositado en el tesoro p\u00fablico, sin apropiarse de ninguna parte para s\u00ed mismo, tal como acostumbraban la mayor\u00eda de los proc\u00f3nsules. Despu\u00e9s de regresar a Roma, Vatia Is\u00e1urico fue considerado como uno de los principales miembros del Senado, y es mencionado con frecuencia en los discursos y en las cartas de Cicer\u00f3n en t\u00e9rminos de gran respeto. En 70 a. C. sirvi\u00f3 como uno de los jueces en el juicio contra Cayo Verres y apoy\u00f3 en el a\u00f1o 66 a. C. el nombramiento de Cneo Pompeyo Magno como comandante supremo para dirigir la guerra contra los piratas del Mediterr\u00e1neo. En 63 a. C. fue candidato a Pont\u00edfice M\u00e1ximo pero fue derrotado por Julio C\u00e9sar, que hab\u00eda servido bajo sus \u00f3rdenes en Cilicia; el mismo a\u00f1o apoy\u00f3 a Cicer\u00f3n en la represi\u00f3n contra la conspiraci\u00f3n de Catilina y fue partidario de aplicar la pena m\u00e1xima a los conspiradores. En 57 a. C. apoy\u00f3 en llamar a Cicer\u00f3n de su destierro; y en 56 a. C. se opuso a la restauraci\u00f3n de Ptolomeo XII Auletes en el reino de Egipto. {{cr|En el a\u00f1o 55 a. C. fue elegido censor junto con Marco Valerio Mesala N\u00edger. No tom\u00f3 parte en la Segunda Guerra Civil de la Rep\u00fablica de Roma y muri\u00f3 en Roma en 44 a. C.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0432\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0412\u0430\u0301\u0442\u0438\u044f \u0418\u0441\u0430\u0301\u0432\u0440\u0438\u043a (\u043b\u0430\u0442. Publius Servilius Vatia Isauricus, \u0443\u043c. 44 \u0434\u043e \u043d. \u044d.) \u2014 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b 79 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0434\u043e \u043d. \u044d. \u041c\u0430\u0442\u044c \u2014 \u0426\u0435\u0446\u0438\u043b\u0438\u044f \u041c\u0435\u0442\u0435\u043b\u043b\u0430, \u0434\u043e\u0447\u044c \u041a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0430 \u0426\u0435\u0446\u0438\u043b\u0438\u044f \u041c\u0435\u0442\u0435\u043b\u043b\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0412 100 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u043e \u043d. \u044d. \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u044f\u0442\u0435\u0436\u0430 \u0421\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u0438\u043d\u0430. \u0411\u044b\u043b \u0432\u044b\u0431\u0440\u0430\u043d \u0442\u0440\u0438\u0431\u0443\u043d\u043e\u043c \u0432 98 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u043e \u043d. \u044d., \u0432 90 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u043e \u043d. \u044d. (\u043f\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 84 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0434\u043e \u043d. \u044d.) \u0431\u044b\u043b \u0432\u044b\u0431\u0440\u0430\u043d \u043f\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c. \u0412 89\u201488 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0434\u043e \u043d. \u044d. \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u043f\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0421\u0438\u0446\u0438\u043b\u0438\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u0421\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0438\u0438. \u0412 88 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u043e \u043d. \u044d. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0442\u0440\u0438\u0443\u043c\u0444. \u0412 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u043f\u0440\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u0435 \u0421\u0443\u043b\u043b\u044b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u0430\u0445 \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u0430, \u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b. \u0412 87 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u043e \u043d. \u044d. \u0432 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0433\u0430\u0442\u0430 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0449\u0430\u043b \u0410\u0440\u0438\u043c\u0438\u043d\u0443\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0448\u043b\u043e\u0441\u044c \u0441\u0434\u0430\u0442\u044c, \u0442\u0430\u043a \u043a\u0430\u043a \u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u043b\u043e \u043d\u0430 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u0443 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0413\u0440\u0430\u0442\u0438\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430. \u0412 82 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u043e \u043d. \u044d. \u0432 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0433\u0430\u0442\u0430 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0441\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u041a\u043b\u0443\u0437\u0438\u0435\u043c. \u0412 79 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u043e \u043d. \u044d. \u0431\u044b\u043b \u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u043e\u043c, \u0432 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044e \u041a\u0438\u043b\u0438\u043a\u0438\u044f. \u0412 74 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u043e \u043d. \u044d. \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u0451\u043b \u0422\u0430\u0432\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u043a\u043e\u0440\u0438\u043b \u0438\u0441\u0430\u0432\u0440\u043e\u0432, \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0430\u0433\u043d\u043e\u043c\u0435\u043d \u0418\u0441\u0430\u0432\u0440\u0438\u043a \u0438 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0442\u0440\u0438\u0443\u043c\u0444. \u0412 55 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u043e \u043d. \u044d. \u0431\u044b\u043b \u0446\u0435\u043d\u0437\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u043c \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0435\u043c \u041c\u0435\u0441\u0441\u0430\u043b\u043b\u043e\u0439 \u041d\u0438\u0433\u0435\u0440\u043e\u043c. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0442\u043e\u043f\u0430 \u043f\u044b\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044c \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0422\u0438\u0431\u0440\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Publius Servilius Vatia Isauricus (* 134/130 v. Chr.; \u2020 im Fr\u00fchsommer 44 v. Chr.) war ein r\u00f6mischer Politiker der sp\u00e4ten Republik.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Publiusz Serwiliusz Watia Izauryjski (Publius Servilius Vatia Isauricus) \u2013 prominentny polityk republika\u0144skiego Rzymu. Syn Gajusza Serwiliusza Watii i Cecylii Metelli, c\u00f3rki Kwintusa Cecyliusza Metellusa Macedo\u0144skiego. Ojciec konsula w 48 p.n.e, r\u00f3wnie\u017c Publiusza Serwiliusza Watii Izauryjskiego. Po raz pierwszy wzmiankowany jest w roku 100 p.n.e.; Cyceron w mowie w obronie Rabiriusza wymienia Serwiliusza w gronie m\u0142odych optymat\u00f3w, kt\u00f3rzy wzi\u0119li udzia\u0142 w st\u0142umieniu ruchu Saturninusa.Pretor najprawdopodobniej w 90 p.n.e.. W latach 89-88 p.n.e. zarz\u0105dza\u0142 w randze propretora prowincj\u0105 , Sardyni\u0105 lub Cylicj\u0105, odbywaj\u0105c po powrocie triumf. Przy poparciu Sulli stara\u0142 si\u0119 o konsulat na 87 p.n.e. ale przegra\u0142 wybory na skutek wzrastaj\u0105cej niech\u0119ci stronnictwa popular\u00f3w do Sulli. W 87 p.n.e. w czasie wojny domowej by\u0142 legatem Lucjusza Korneliusza Sulli. W 82 p.n.e. by\u0142 ponownie legatem Sulli i rozgromi\u0142 przeciwnik\u00f3w w bitwie pod Kluzjum. Konsul w 79 p.n.e. wyznaczony przez Sull\u0119. Pocz\u0105tkowo sprzeciwia\u0142 si\u0119 odbyciu przez Pompejusza triumfu (Pompejusz nie sprawowa\u0142 jeszcze przewidzianych w cursus honorum urz\u0119d\u00f3w uprawniaj\u0105cych do triumfu) ale p\u00f3\u017aniej zmieni\u0142 zdanie.Po konsulacie obj\u0105\u0142 namiestnictwo (jako prokonsul) prowincji Cylicja z zadaniem przeprowadzenia kampanii przeciwko piratom. Trudna sytuacja w prowincji Azji zwi\u0105zana z wojnami Rzymu z Mitrydatesem rozzuchwali\u0142a pirat\u00f3w operuj\u0105cych z wybrze\u017cy Cylicji, kt\u00f3rzy praktycznie panowali na morzu pomi\u0119dzy Kret\u0105, Achaj\u0105 i Cyren\u0105. Serwiliusz najpierw pokona\u0142 pirat\u00f3w w bitwie morskiej a nast\u0119pnie po wyparciu ich z morza, przeni\u00f3s\u0142 dzia\u0142ania na l\u0105d. Wygra\u0142 wiele bitew, zdoby\u0142 szereg miast pirat\u00f3w ( mi\u0119dzy innymi Olympos w Licji i Fazelis w Pamfilii), pokonuj\u0105c te\u017c Izaur\u00f3w i zdobywaj\u0105c ich g\u0142\u00f3wna twierdz\u0119, Izauros. Frontinus podaje, \u017ce Serwiliusz zmieni\u0142 bieg strumienia, z kt\u00f3rego czerpali wod\u0119 obro\u0144cy twierdzy, zmuszaj\u0105c ich w konsekwencji do poddania Iazuros. Pod jego rozkazami s\u0142u\u017cy\u0142 w Cylicji p\u00f3\u017aniejszy dyktator, Gajusz Juliusz Cezar..Po powrocie do Rzymu odby\u0142 triumf w 74 p.n.e. i otrzyma\u0142 przydomek (agnomen) Izauryjski. Zwyci\u0119stwo Serwiliusza nad piratami nie by\u0142o jednak ostateczne, wkr\u00f3tce ponownie rozpanoszyli si\u0119 na morzach i Rzym musia\u0142 zn\u00f3w wyda\u0107 im wojn\u0119, tym razem zlecaj\u0105c dow\u00f3dztwo Pompejuszowi. W 63 p.n.e. Serwiliusz ubiega\u0142 si\u0119 o godno\u015b\u0107 najwy\u017cszego kap\u0142ana (pontifexa maximusa) po zmar\u0142ym wtedy Kwintusie Cecyliuszu Metellusie Piusie piastuj\u0105cym dotychczas ten urz\u0105d. O stanowisko to ubiega\u0142 si\u0119 te\u017c inny znakomity senator Kwintus Lutacjusz Katulus Kapitoli\u0144ski ale obaj zostali pokonani przez Cezara. W 55 p.n.e. zosta\u0142 wraz z Markiem Waleriuszem Messal\u0105 wybrany cenzorem.Zmar\u0142 w 44 p.n.e..",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Publius Servilius Vatia Isauricus (134/130 av. J.-C. \u00e0 44 av. J.-C.) est un homme politique de la fin de la R\u00e9publique romaine. Il fut consul en 79 av. J.-C. durant la dictature de Sylla.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Publius Servilius Vatia Isauricus (c. 122 BC \u2013 44 BC), was a Roman politician and general who was Roman consul in 79 BC. He was granted the agnomen Isauricus after his victories over the pirates in Cilicia.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Publius Servilius Vatia Isauricus (ca. 120 v.Chr. - 44 v.Chr.) was een Romeins politicus en militair uit de Gens Servilia.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "P\u00fablio Serv\u00edlio V\u00e1cia Is\u00e1urico (m. 44 a.C.; em latim: Publius Servilius Vatia Isauricus) foi um pol\u00edtico da gente Serv\u00edlia da Rep\u00fablica Romana eleito c\u00f4nsul em 79 a.C. com \u00c1pio Cl\u00e1udio Pulcro. Era neto de Quinto Cec\u00edlio Metelo Maced\u00f4nico, c\u00f4nsul em 143 a.C., atrav\u00e9s de sua m\u00e3e, Cec\u00edlia Metela Maced\u00f4nica, e filho do pretor Caio Serv\u00edlio V\u00e1cia (irm\u00e3o de Quinto Cec\u00edlio Metelo Maced\u00f4nico, c\u00f4nsul em 143 a.C.). P\u00fablio Serv\u00edlio V\u00e1cia Is\u00e1urico, c\u00f4nsul em 48 e 41 a.C., era seu filho. Ele teve tamb\u00e9m uma filha, Serv\u00edlia. Recebeu o agnome \"Is\u00e1urico\" depois de suas vit\u00f3rias sobre os piratas da Cil\u00edcia (onde ficava a Is\u00e1uria).",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "-120-1-1",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "-44-1-1",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 717657193,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 3179961,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Politician"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sulla": {
        "http://dbpedia.org/ontology/successor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Publius_Servilius_Vatia_Isauricus_(consul_79_BC)"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Publius_Servilius_Vatia_Isauricus_(consul_79_BC)": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Publius_Servilius_Vatia_Isauricus_(consul_79_BC)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Quintus_Caecilius_Metellus_Pius": {
        "http://dbpedia.org/property/after": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Publius_Servilius_Vatia_Isauricus_(consul_79_BC)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Publius_Servilius_Vatia_Isauricus_(consul_79_BCE)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Publius_Servilius_Vatia_Isauricus_(consul_79_BC)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Publius_Servilius_Isauricus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Publius_Servilius_Vatia_Isauricus_(consul_79_BC)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Isauricus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Publius_Servilius_Vatia_Isauricus_(consul_79_BC)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Publius_Servilius_Vatia_Isauricus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Publius_Servilius_Vatia_Isauricus_(consul_79_BC)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Publius_isauricus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Publius_Servilius_Vatia_Isauricus_(consul_79_BC)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/P._Servilius_Isauricus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Publius_Servilius_Vatia_Isauricus_(consul_79_BC)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Servilius_Isauricus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Publius_Servilius_Vatia_Isauricus_(consul_79_BC)"
            }
        ]
    }
}