{
    "http://dbpedia.org/resource/Quinta_del_sordo": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Quinta_del_Sordo"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Quinta_del_Sordo": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Quinta_del_Sordo"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Quinta_del_Sordo": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Place"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Dom G\u0142uchego",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u91d1\u5854\u5fb7\u5c14\u7d22\u5c14\u591a",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Quinta del Sordo",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Quinta del Sordo",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Quinta del Sordo",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Quinta del Sordo",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Quinta del Sordo",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u91d1\u5854\u5fb7\u5c14\u7d22\u5c14\u591a\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aQuinta del Sordo\uff0c\u610f\u6307\u201c\u804b\u4eba\u7684\u522b\u5885\u201d\uff09\uff0c\u6216\u91d1\u5854\u5fb7\u6208\u96c5\uff08Quinta de Goya\uff09\uff0c\u662f\u5750\u843d\u5728\u4e00\u4e2a\u5c0f\u5c71\u7684\u4e61\u95f4\u522b\u5885\u7684\u540d\u5b57\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Quinta del Sordo (English: Villa of the Deaf), or Quinta de Goya, was the name of an extensive estate and country house situated on a hill in the old municipality of Carabanchel on the outskirts of Madrid. The house is best known as the home of Francisco de Goya in the years leading up to his exile, and where he painted the Black Paintings comprising fourteen murals. Contrary to popular belief, the estate was given its name due to the deafness of a prior owner, having nothing to do with Goya himself. The house was demolished in 1909.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Goya adquiriu esta vila em 27 de fevereiro de 1819, a um anterior propriet\u00e1rio que era surdo, ao que devia o nome o im\u00f3vel. No im\u00f3vel residiu at\u00e9 a sua partida para o seu ex\u00edlio de Bord\u00e9us em 1824. Nos breves per\u00edodos nos quais voltou a Madrid alojou-se nela, na que permanecia o seu neto Mariano. H\u00e1 v\u00e1rias explica\u00e7\u00f5es plaus\u00edveis para a compra do im\u00f3vel pelo pintor, como s\u00e3o a sua ideologia liberal, que faria desejar viver afastado da corte totalit\u00e1ria de Fernando VII, ou o fato de conviver discretamente com Leocadia Zorrilla de Weiss (esposa de Isidoro Weiss), m\u00e3e de Ros\u00e1rio Weiss, de quem se dizia que eram amante e filha do pintor respectivamente, se bem que oficialmente eram a sua ama de chaves e a sua protegida. Ap\u00f3s a queda em 1823 de Rafael de Riego e a reinstaura\u00e7\u00e3o do Antigo Regime,",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Quinta del Sordo, o Quinta de Goya, era el nombre de una extensa finca y casa de campo situada en una colina del antiguo t\u00e9rmino municipal de Carabanchel Bajo a las afueras de Madrid, en la que vivi\u00f3 Francisco de Goya durante sus \u00faltimos a\u00f1os en Espa\u00f1a, antes de su exilio, y en la que se hallaban las Pinturas negras. En contra de la creencia popular, el nombre de la finca no se deb\u00eda a la sordera del pintor, sino a la de un anterior propietario. La casa fue demolida en el verano de 1909.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La cosiddetta quinta del Sordo era il nome di una casa situata a Cerro Bermejo di Francisco Goya.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Dom G\u0142uchego (hiszp. Quinta del Sordo lub Quinta de Goya) \u2013 nazwa nieistniej\u0105cej ju\u017c madryckiej posiad\u0142o\u015bci nale\u017c\u0105cej do hiszpa\u0144skiego malarza Francisca Goi (1746\u20131828). Artysta sp\u0119dzi\u0142 w tej rezydencji swoje ostatnie lata w Hiszpanii, zanim z powod\u00f3w politycznych wyemigrowa\u0142 do Francji. Dom sta\u0142 si\u0119 s\u0142awny, gdy\u017c Goya namalowa\u0142 na jego \u015bcianach cykl czternastu osobistych, pesymistycznych czarnych obraz\u00f3w, kt\u00f3rych interpretacja jest wyzwaniem dla krytyk\u00f3w sztuki. Pod koniec XIX wieku te malowid\u0142a \u015bcienne zosta\u0142y przeniesione na p\u0142\u00f3tno i przekazane do Muzeum Prado, gdzie obecnie si\u0119 znajduj\u0105. W wyniku ekspansji miasta Dom G\u0142uchego zosta\u0142 wyburzony na pocz\u0105tku XX wieku; na jego miejscu powsta\u0142a stacja kolejowa.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Quinta del Sordo (\u00ab Maison de campagne du Sourd \u00bb), appel\u00e9e \u00e9galement Quinta de Goya, est le nom donn\u00e9 \u00e0 une propri\u00e9t\u00e9 et maison de campagne situ\u00e9e sur la colline de l'ancienne commune de Carabanchel Bajo, dans la p\u00e9riph\u00e9rie de Madrid en Espagne. Francisco de Goya y a v\u00e9cu lors de ses derni\u00e8res ann\u00e9es pass\u00e9es en Espagne (1819-1823), avant de s'exiler \u00e0 Bordeaux, en France. Dans cette maison, et sur deux \u00e9tages, se trouvaient les fameuses Peintures noires du peintre aragonais.",
                "lang": "fr"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q2344241"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Quinta_del_Sordo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.0nb19jz"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Dom_G\u0142uchego"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Quinta_del_Sordo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q2344241"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Quinta_del_Sordo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Quinta_del_Sordo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Quinta_del_Sordo"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Buildings_and_structures_demolished_in_1909"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Madrid"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Francisco_Goya"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Demolished_buildings_and_structures_in_Madrid"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Destroyed_landmarks_in_Spain_demolished_during_the_Spanish_confiscation_period"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 40.4114990234375,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long": [
            {
                "type": "literal",
                "value": -3.726000070571899,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Casa_de_la_Quinta_de_Goya,_o_Quinta_del_Sordo,_desde_atr\u00e1s,_en_el_Modelo_de_Madrid_de_1828-1830.JPG"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Quinta_del_Sordo"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#geometry": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "POINT(-3.7260000705719 40.411499023438)",
                "datatype": "http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Quinta_del_Sordo?oldid=741933591"
            }
        ],
        "http://www.georss.org/georss/point": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "40.4115 -3.726"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://books.google.com/books?id=P8ArAAAAYAAJ&printsec=frontcover&hl=es#v=onepage&q&f=false"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.rtve.es/alacarta/videos/la-mitad-invisible/mitad-invisible-pinturas-negras-francisco-goya/1352111/"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u91d1\u5854\u5fb7\u5c14\u7d22\u5c14\u591a\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aQuinta del Sordo\uff0c\u610f\u6307\u201c\u804b\u4eba\u7684\u522b\u5885\u201d\uff09\uff0c\u6216\u91d1\u5854\u5fb7\u6208\u96c5\uff08Quinta de Goya\uff09\uff0c\u662f\u5750\u843d\u5728\u4e00\u4e2a\u5c0f\u5c71\u7684\u4e61\u95f4\u522b\u5885\u7684\u540d\u5b57\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Goya adquiriu esta vila em 27 de fevereiro de 1819, a um anterior propriet\u00e1rio que era surdo, ao que devia o nome o im\u00f3vel. No im\u00f3vel residiu at\u00e9 a sua partida para o seu ex\u00edlio de Bord\u00e9us em 1824. Nos breves per\u00edodos nos quais voltou a Madrid alojou-se nela, na que permanecia o seu neto Mariano. H\u00e1 v\u00e1rias explica\u00e7\u00f5es plaus\u00edveis para a compra do im\u00f3vel pelo pintor, como s\u00e3o a sua ideologia liberal, que faria desejar viver afastado da corte totalit\u00e1ria de Fernando VII, ou o fato de conviver discretamente com Leocadia Zorrilla de Weiss (esposa de Isidoro Weiss), m\u00e3e de Ros\u00e1rio Weiss, de quem se dizia que eram amante e filha do pintor respectivamente, se bem que oficialmente eram a sua ama de chaves e a sua protegida. Ap\u00f3s a queda em 1823 de Rafael de Riego e a reinstaura\u00e7\u00e3o do Antigo Regime, Goya, sabedor da sua p\u00fablica condi\u00e7\u00e3o de liberal, foge da repress\u00e3o em 1824 obtendo o salvo-conduto com a desculpa de tomar uns banhos terap\u00eauticos em Plombi\u00e8res-les-Bains, donde passar\u00e1 a Bord\u00e9us.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Quinta del Sordo (\u00ab Maison de campagne du Sourd \u00bb), appel\u00e9e \u00e9galement Quinta de Goya, est le nom donn\u00e9 \u00e0 une propri\u00e9t\u00e9 et maison de campagne situ\u00e9e sur la colline de l'ancienne commune de Carabanchel Bajo, dans la p\u00e9riph\u00e9rie de Madrid en Espagne. Francisco de Goya y a v\u00e9cu lors de ses derni\u00e8res ann\u00e9es pass\u00e9es en Espagne (1819-1823), avant de s'exiler \u00e0 Bordeaux, en France. Dans cette maison, et sur deux \u00e9tages, se trouvaient les fameuses Peintures noires du peintre aragonais. Contrairement aux croyances populaires, le nom de la maison ne vient pas de la surdit\u00e9 de Goya (qu'il avait acquise en 1793), mais de celle d'un propri\u00e9taire ant\u00e9rieur. La maison fut d\u00e9molie l'\u00e9t\u00e9 1909.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Dom G\u0142uchego (hiszp. Quinta del Sordo lub Quinta de Goya) \u2013 nazwa nieistniej\u0105cej ju\u017c madryckiej posiad\u0142o\u015bci nale\u017c\u0105cej do hiszpa\u0144skiego malarza Francisca Goi (1746\u20131828). Artysta sp\u0119dzi\u0142 w tej rezydencji swoje ostatnie lata w Hiszpanii, zanim z powod\u00f3w politycznych wyemigrowa\u0142 do Francji. Dom sta\u0142 si\u0119 s\u0142awny, gdy\u017c Goya namalowa\u0142 na jego \u015bcianach cykl czternastu osobistych, pesymistycznych czarnych obraz\u00f3w, kt\u00f3rych interpretacja jest wyzwaniem dla krytyk\u00f3w sztuki. Pod koniec XIX wieku te malowid\u0142a \u015bcienne zosta\u0142y przeniesione na p\u0142\u00f3tno i przekazane do Muzeum Prado, gdzie obecnie si\u0119 znajduj\u0105. W wyniku ekspansji miasta Dom G\u0142uchego zosta\u0142 wyburzony na pocz\u0105tku XX wieku; na jego miejscu powsta\u0142a stacja kolejowa.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Quinta del Sordo (English: Villa of the Deaf), or Quinta de Goya, was the name of an extensive estate and country house situated on a hill in the old municipality of Carabanchel on the outskirts of Madrid. The house is best known as the home of Francisco de Goya in the years leading up to his exile, and where he painted the Black Paintings comprising fourteen murals. Contrary to popular belief, the estate was given its name due to the deafness of a prior owner, having nothing to do with Goya himself. The house was demolished in 1909.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La cosiddetta quinta del Sordo era il nome di una casa situata a Cerro Bermejo di Francisco Goya.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Quinta del Sordo, o Quinta de Goya, era el nombre de una extensa finca y casa de campo situada en una colina del antiguo t\u00e9rmino municipal de Carabanchel Bajo a las afueras de Madrid, en la que vivi\u00f3 Francisco de Goya durante sus \u00faltimos a\u00f1os en Espa\u00f1a, antes de su exilio, y en la que se hallaban las Pinturas negras. En contra de la creencia popular, el nombre de la finca no se deb\u00eda a la sordera del pintor, sino a la de un anterior propietario. La casa fue demolida en el verano de 1909.",
                "lang": "es"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Casa_de_la_Quinta_de_Goya,_o_Quinta_del_Sordo,_desde_atr\u00e1s,_en_el_Modelo_de_Madrid_de_1828-1830.JPG?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 741933591,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 37422404,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Estate"
            }
        ]
    }
}