{
    "http://dbpedia.org/resource/Charles_Martel": {
        "http://dbpedia.org/property/issue": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Remigius_of_Rouen"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Remigius_of_Rouen": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMedievalFrenchSaints"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Archbishop109805151"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Saint110546850"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanCatholicSaints"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat8th-centuryChristianSaints"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Priest110470779"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/SpiritualLeader109505153"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Clergyman109927451"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrankishSaints"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchSaints"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Bishop109857200"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat8th-centuryArchbishops"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArchbishopsOfRouen"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrankishBishops"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/GoodPerson110138767"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Remigio di Rouen",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Remigius of Rouen",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Remigius von Rouen",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Remigiusz z Rouen",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Remi de Rouen",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Remigio de Rouen",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Remigius van Rouen",
                "lang": "nl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "R\u00e9mi dit saint R\u00e9mi de Rouen, en latin Remigius (vers 727 -\u2020 771) est un archev\u00eaque de Rouen de 755 \u00e0 771.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Remigiusz, biskup Rouen lub Remediusz (zm. ok. 771) \u2013 nie\u015blubny syn Karola M\u0142ota i jego konkubiny Ruodhaid, trzeci arcybiskup Rouen (753-762), \u015bwi\u0119ty katolicki. Na stolic\u0119 arcybiskupi\u0105 wst\u0105pi\u0142 w 753 roku, kt\u00f3r\u0105 obj\u0105\u0142 po Reginfrydzie. W 760 towarzyszy\u0142 swemu przyrodniemu bratu Pepinowi w jego w\u0142oskiej kampanii i uczestniczy\u0142 w negocjacjach pomi\u0119dzy Dezyderiuszem kr\u00f3lem Longobard\u00f3w, a papie\u017cem Paw\u0142em I. W 765 bra\u0142 udzia\u0142 w synodzie w Attigny. Dla wprowadzenia chora\u0142\u00f3w gregoria\u0144skich (zapocz\u0105tkowanego przez Chrodeganga) \u015bci\u0105gn\u0105\u0142 z Rzymu Symeona, kierownika szko\u0142y kantor\u00f3w.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Remigius van Rouen (? - 771) was een buitenechtelijke zoon van Karel Martel bij een onbekende vrouw. De monnik Adrevald van Fleury bericht in zijn kort na 867 geschreven Miracula Sancti Benedicti dat Pepijn de Korte in 750/751 zijn halfbroer Remigius de opdracht gaf de relikwie\u00ebn van de heilige Benedictus van Nursia terug te brengen naar de abdij van Montecassino. In 755 werd hij tot bisschop van Rouen benoemd, wat hij tot 771 bleef. In 760 werd hij naar de Longobardenkoning Desiderius en naar Paus Paulus I gezonden. Bij zijn terugkeer had hij Simeo in zijn gevolg, een van de leiders van de Romeinse Kerkzangersschool, die hij met de scholing van zijn monniken belastte. Toen Simeo (Symeon) echter werd teruggeroepen naar Rome, moest hij zijn monniken achterna sturen, zodat zij hun opleiding ",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Remigio Remedio (f. 19 de enero de 772) fue un religioso y santo franc\u00e9s.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Remigius (or Remedius) (died 771) was the illegitimate son of Charles Martel and probably Ruodhaid. He was also the third archbishop of Rouen from 755 to 762. Along with his brothers, he was denied any claim to the legacy of his father. He became archbishop during the reign of his half brother Pippin the Younger. Remigius is also known as Saint Remigius. His feast day is January 19. He was instrumental in implementing the Roman rite and chant in the Gallic church.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Remigius von Rouen (\u2020 771) war ein unehelicher Sohn Karl Martells von einer unbekannten Frau. Der M\u00f6nch Adrevald von Fleury berichtet in seiner kurz nach 867 geschriebenen Miracula Sancti Benedicti, Pippin der J\u00fcngere habe seinen Halbbruder Remigius im Jahr 750/751 damit beauftragt, die Reliquien des heiligen Benedikt von Nursia zur\u00fcck in die Abtei Montecassino zu bringen. Im Jahr 755 wurde er zum Bischof von Rouen ernannt, was er bis 771 blieb. Im Jahr 760 wurde er zum Langobardenk\u00f6nig Desiderius und zum Papst Paul gesandt. Bei seiner R\u00fcckkehr hatte er Simeo im Gefolge, einer der Leiter der r\u00f6mischen Kirchens\u00e4ngerschule, den es mit der Ausbildung seiner M\u00f6nche beauftragte. Als Simeo aber wieder nach Rom zur\u00fcckgerufen wurde, musste er seine M\u00f6nche hinterher schicken, damit sie ihre Ausbild",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/136142842"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Remigiusz_z_Rouen"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q975560"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Remigius_von_Rouen"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q975560"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.0d6pbj"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Remi_de_Rouen"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Remigius_of_Rouen"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Remigius_of_Rouen"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Remigius_van_Rouen"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Remigio_de_Rouen"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Remigio_di_Rouen"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Archbishops_of_Rouen"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Rouen"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Frankish_bishops"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:771_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Carolingian_saints"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:8th-century_archbishops"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:8th-century_Christian_saints"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Year_of_birth_unknown"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Remigius of Rouen",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Archbishop of Rouen",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Remigius",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Remigius_of_Rouen"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Remigius_of_Rouen?oldid=707710678"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.saintpatrickdc.org/ss/0119.shtml#remi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.mittelalter-genealogie.de"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Remigius van Rouen (? - 771) was een buitenechtelijke zoon van Karel Martel bij een onbekende vrouw. De monnik Adrevald van Fleury bericht in zijn kort na 867 geschreven Miracula Sancti Benedicti dat Pepijn de Korte in 750/751 zijn halfbroer Remigius de opdracht gaf de relikwie\u00ebn van de heilige Benedictus van Nursia terug te brengen naar de abdij van Montecassino. In 755 werd hij tot bisschop van Rouen benoemd, wat hij tot 771 bleef. In 760 werd hij naar de Longobardenkoning Desiderius en naar Paus Paulus I gezonden. Bij zijn terugkeer had hij Simeo in zijn gevolg, een van de leiders van de Romeinse Kerkzangersschool, die hij met de scholing van zijn monniken belastte. Toen Simeo (Symeon) echter werd teruggeroepen naar Rome, moest hij zijn monniken achterna sturen, zodat zij hun opleiding ook konden afronden. Het laatste geattesteerde optreden van bisschop Remigius vond op de synode van Attigny in 762 plaats, die tot de gebedsbond van Attigny leidde. De Annales Mosellani vermelden de dood van Remigius et Bernehardus in 787. Deze informatie wordt voor wat betreft Remigius als een vergissing aanzien, daar men 771 als het sterfjaar van Remigius beschouwt.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Remigius (or Remedius) (died 771) was the illegitimate son of Charles Martel and probably Ruodhaid. He was also the third archbishop of Rouen from 755 to 762. Along with his brothers, he was denied any claim to the legacy of his father. He became archbishop during the reign of his half brother Pippin the Younger. Remigius is also known as Saint Remigius. His feast day is January 19. He was instrumental in implementing the Roman rite and chant in the Gallic church. Remigius also accompanied Pippin to Italy in 760 with his two brothers (Bernard and Hieronymus) to mediate between Pope Paul I and Desiderius.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Remigiusz, biskup Rouen lub Remediusz (zm. ok. 771) \u2013 nie\u015blubny syn Karola M\u0142ota i jego konkubiny Ruodhaid, trzeci arcybiskup Rouen (753-762), \u015bwi\u0119ty katolicki. Na stolic\u0119 arcybiskupi\u0105 wst\u0105pi\u0142 w 753 roku, kt\u00f3r\u0105 obj\u0105\u0142 po Reginfrydzie. W 760 towarzyszy\u0142 swemu przyrodniemu bratu Pepinowi w jego w\u0142oskiej kampanii i uczestniczy\u0142 w negocjacjach pomi\u0119dzy Dezyderiuszem kr\u00f3lem Longobard\u00f3w, a papie\u017cem Paw\u0142em I. W 765 bra\u0142 udzia\u0142 w synodzie w Attigny. Dla wprowadzenia chora\u0142\u00f3w gregoria\u0144skich (zapocz\u0105tkowanego przez Chrodeganga) \u015bci\u0105gn\u0105\u0142 z Rzymu Symeona, kierownika szko\u0142y kantor\u00f3w. Jego wspomnienie liturgiczne w Ko\u015bciele katolickim obchodzone jest 19 stycznia.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Remigius von Rouen (\u2020 771) war ein unehelicher Sohn Karl Martells von einer unbekannten Frau. Der M\u00f6nch Adrevald von Fleury berichtet in seiner kurz nach 867 geschriebenen Miracula Sancti Benedicti, Pippin der J\u00fcngere habe seinen Halbbruder Remigius im Jahr 750/751 damit beauftragt, die Reliquien des heiligen Benedikt von Nursia zur\u00fcck in die Abtei Montecassino zu bringen. Im Jahr 755 wurde er zum Bischof von Rouen ernannt, was er bis 771 blieb. Im Jahr 760 wurde er zum Langobardenk\u00f6nig Desiderius und zum Papst Paul gesandt. Bei seiner R\u00fcckkehr hatte er Simeo im Gefolge, einer der Leiter der r\u00f6mischen Kirchens\u00e4ngerschule, den es mit der Ausbildung seiner M\u00f6nche beauftragte. Als Simeo aber wieder nach Rom zur\u00fcckgerufen wurde, musste er seine M\u00f6nche hinterher schicken, damit sie ihre Ausbildung auch abschlie\u00dfen konnten. Der letzte bezeugte Auftritt des Bischofs Remigius fand auf der Synode von Attigny im Jahr 762 statt, die zum Gebetsbund von Attigny f\u00fchrte. Die Annales Mosellani berichten vom Tod von Remigius et Bernehardus im Jahr 787. Die Angabe wird bez\u00fcglich Remigius als Irrtum angesehen, das Jahr 771 als Jahr von Remigius Tod betrachtet.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Remigio Remedio (f. 19 de enero de 772) fue un religioso y santo franc\u00e9s.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "R\u00e9mi dit saint R\u00e9mi de Rouen, en latin Remigius (vers 727 -\u2020 771) est un archev\u00eaque de Rouen de 755 \u00e0 771.",
                "lang": "fr"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "771-1-1",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 707710678,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 5182888,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Son"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Remigius_of_Rouen": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Remigius_of_Rouen"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Remigius": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Remigius_of_Rouen"
            }
        ]
    }
}