{
    "http://dbpedia.org/resource/Missa_pro_Defunctis": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Requiem_Mass": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Requiem,_Masses_of": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mass_of_the_departed": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Requiems": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Messa_di_Requiem": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Messa_di_requiem": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Funeral_mass": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Reqviem": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Russian_Orthodox_requiem": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Requiem": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Missa_pro_defunctis": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Requiem": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Requiem_(Reger)": {
        "http://dbpedia.org/property/text": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/High_mass_of_requiem": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Messa_da_requiem": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mass_of_the_Resurrection": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Requiem_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Requiem_masses": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Requies": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/A_Celtic_Requiem": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Requiem": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Place"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "R\u00e9quiem",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Requiem",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0420\u0435\u043a\u0432\u0438\u0435\u043c",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "R\u00e9quiem",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5b89\u9b42\u5f4c\u6492",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Requiem (muzyka)",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Requiem (mis)",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Requiem",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Requiem",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Requiem",
                "lang": "fr"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Requiem (\u0142ac. \"odpoczynek\", wym.: rekwiem), skr\u00f3t od Missa requiem, Missa pro defunctis, Msza za zmar\u0142ych, msza \u017ca\u0142obna \u2013 to kompozycja mszalna wykonywana w Dzie\u0144 Zaduszny jak r\u00f3wnie\u017c podczas uroczysto\u015bci \u017ca\u0142obnych. Nale\u017cy do typu tzw. mszy wotywnych, czyli takich, kt\u00f3re by\u0142y zamawiane przez wiernych w intencji ul\u017cenia cierpienia duszom w czy\u015b\u0107cu. Pocz\u0105tkowe s\u0142owa Introitu pochodz\u0105 z 4 Ksi\u0119gi Ezdrasza:Requiem aeternam dona eis Domine \u2013 Wieczny odpoczynek racz im da\u0107 Panie Wed\u0142ug obrz\u0105dku rzymskiego, Requiem sk\u0142ada si\u0119 9 cz\u0119\u015bci:",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A Requiem or Requiem Mass, also known as Mass for the dead (Latin: Missa pro defunctis) or Mass of the dead (Latin: Missa defunctorum), is a Mass in the Catholic Church offered for the repose of the soul or souls of one or more deceased persons, using a particular form of the Roman Missal. It is frequently, but not necessarily, celebrated in the context of a funeral.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\uff08\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e: Requiem\u3001\u30ec\u30af\u30a3\u30a8\u30e0\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\uff09\u306f\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u3067\u300c\u5b89\u606f\u3092\u300d\u3068\u3044\u3046\u610f\u5473\u306e\u8a9e\u3067\u3042\u308a\u3001\u4ee5\u4e0b\u306e\u610f\u5473\u3067\u4f7f\u308f\u308c\u308b\u3002 1.  \n*  \u6b7b\u8005\u306e\u5b89\u606f\u3092\u795e\u306b\u9858\u3046\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u30df\u30b5\u3002\u6b7b\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u30df\u30b5\uff08\u7f85: missa pro defunctis\uff09\u3002\u8056\u516c\u4f1a\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u884c\u308f\u308c\u308b\u3002 2.  \n*  \u4e0a\u8a18\u306e\u30df\u30b5\u3067\u7528\u3044\u308b\u8056\u6b4c\u3002\u5b8c\u5168\u30df\u30b5\u66f2\u306e\u3072\u3068\u3064\u3002\u307e\u305f\u305d\u308c\u306b\u60f3\u3092\u5f97\u3066\u4f5c\u3089\u308c\u305f\u697d\u66f2\u3002\u300c\u6b7b\u8005\u30df\u30b5\u66f2\u300d\u3001\u300c\u6b7b\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u30df\u30b5\u66f2\u300d\u306a\u3069\u3068\u8a33\u3055\u308c\u308b\u3002\u300c\u93ae\u9b42\u6b4c\u300d\uff08\u3061\u3093\u3053\u3093\u304b\uff09\u3001\u300c\u93ae\u9b42\u66f2\u300d\uff08\u3061\u3093\u3053\u3093\u304d\u3087\u304f\uff09\u3068\u8a33\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u81ea\u4f53\u306b\u306f\u300c\u93ae\u9b42\u300d\u306e\u610f\u5473\u306f\u306a\u3044\u3002 3.  \n*  \u5b97\u6559\u7684\u306a\u610f\u5473\u3092\u96e2\u308c\u3066\u3001\u5358\u306b\u300c\u846c\u9001\u66f2\u300d\u300c\u6b7b\u3092\u60bc\u3080\u300d\u3068\u3044\u3046\u610f\u5473\u3067\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u3068\u3044\u3046\u8a9e\u304c\u4f7f\u308f\u308c\u308b\u3002\u3053\u306e\u30ab\u30c6\u30b4\u30ea\u30fc\u306b\u58f0\u697d\u3092\u4f34\u308f\u305a\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u72ec\u594f\u3068\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u72ec\u594f\u3092\u4f34\u3046\u5ba4\u5185\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u305f\u3081\u306b\u66f8\u304b\u308c\u305f\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30d8\u30f3\u30c4\u30a7\u306e\u4f5c\u54c1\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u72ec\u594f\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u30a6\u30a7\u30fc\u30d3\u30f3\u30b0\u300d\u306b\u59cb\u307e\u308a\u3001\u69d8\u3005\u306a\u697d\u5668\u7de8\u6210\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u307b\u307c\u30d4\u30c3\u30c1\u30fb\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30f4\u30a1\u30eb\u6280\u6cd5\u3067\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u677e\u5e73\u983c\u6681\u306e\u4f5c\u54c1\u3001\u300c\u82e5\u304d\u8a69\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u300d\u3068\u984c\u3057\u3066\u96fb\u5b50\u97f3\u3092\u542b\u3081\u305f\u69d8\u3005\u306a\u697d\u5668\u7de8\u6210\u3067\u69cb\u6210\u3055\u308c\u308b\u30d9\u30eb\u30f3\u30c8\u30fb\u30a2\u30ed\u30a4\u30b9\u30fb\u30c4\u30a3\u30f3\u30de\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u672c\u6765\u306e\u5178\u793c\u6587\u3068\u4ed6\u306e\u8a69\u4f5c\u54c1\u3092\u7d44\u307f\u5408\u308f\u305b\u305f\u3082\u306e\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u4f8b\u3068\u3057\u3066\u3001\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002 4.  \n*  \u6b63\u6559\u4f1a\u306b\u304a\u3051\u308b\u30d1\u30cb\u30d2\u30c0\u306e\u3053\u3068\u3092\u3001\u6c38\u7720\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u7948\u308a\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u306e\u985e\u4f3c\u6027\u304b\u3089\u300c\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u300d\u3068\u547c\u79f0\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u304c\u3001\u897f\u6b27\u3068\u65e5\u672c\u4ee5\u5916\u3067\u306f\u3053\u3046\u3057\u305f\u7528\u4f8b\u306f\u4e00\u822c\u7684\u3067\u306f\u306a\u3044\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Een requiem is een mis die in de katholieke eredienst wordt opgedragen voor de doden. Het is de mis die wordt opgedragen tijdens uitvaartdiensten, op het feest van Allerzielen (2 november), en als votiefmis voor de doden. Volgens de katholieke leer bekort het opdragen van een requiemmis het verblijf van geredde zielen in het vagevuur. Naast de gregoriaanse monotische gezangen hebben ook veel componisten, waaronder Lassus, Mozart, Berlioz, Verdi, Faur\u00e9 en Durufl\u00e9 meerstemmige requiemmissen gecomponeerd.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le Requiem (forme \u00e0 l'accusatif du latin requies signifiant repos) ou Messe de Requiem est une messe de l\u2019\u00c9glise catholique romaine, qui a lieu juste avant un enterrement ou lors de c\u00e9r\u00e9monies du souvenir. C'est une pri\u00e8re pour les \u00e2mes des d\u00e9funts, aussi connue sous le nom latin de Missa pro defunctis ou Missa defunctorum (Messe pour les d\u00e9funts ou Messe des d\u00e9funts). Elle est parfois pratiqu\u00e9e par d\u2019autres \u00c9glises chr\u00e9tiennes comme les \u00c9glises anglicane et orthodoxe.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5b89\u9b42\u5f4c\u6492\uff08\u82f1\u8bed\uff1aRequiem Mass\uff09\u4e00\u8a5e\u6e90\u81ea\u62c9\u4e01\u6587Requiem\uff08\u539f\u610f\u70ba\u300c\u5b89\u606f\u300d\uff09\uff0c\u6709\u4ee5\u4e0b\u6db5\u4e49\uff1a 1.  \n* \u6307\u5929\u4e3b\u6559\u6703\u70ba\u60bc\u5ff5\u901d\u8005\u8209\u884c\u7684\u5f4c\u6492\uff0c\u62c9\u4e01\u6587\u4e5f\u7a31\u70ba\u201cMissa pro Defunctis\u201d\uff0c\u73fe\u591a\u7a31\u70ba\u8ffd\u601d\u5f4c\u6492\u3002\u9019\u7a2e\u5f4c\u6492\u9664\u4e86\u7528\u4f5c\u846c\u79ae\u5100\u5f0f\uff0c\u4e5f\u662f\u6bcf\u5e7411\u67082\u65e5\u7684\u8af8\u9748\u7bc0\u79ae\u5100\u7684\u4e00\u90e8\u5206\u3002\u5929\u4e3b\u6559\u5f92\u76f8\u4fe1\uff0c\u70ba\u5728\u7149\u7344\u4e2d\u7684\u901d\u8005\u8209\u884c\u5f4c\u6492\uff0c\u53ef\u7e2e\u77ed\u4ed6\u5011\u5728\u7149\u7344\u7684\u65e5\u5b50\u3001\u4ee4\u4ed6\u5011\u66f4\u65e9\u9032\u5165\u5929\u570b\uff1b\u4f46\u9019\u500b\u5100\u5f0f\u4e26\u975e\u5fc5\u9808\u3002 2.  \n* \u6307\u5728\u5b89\u9b42\u5f4c\u6492\u4e2d\u6240\u7528\u7684\u8a69\u6b4c\uff0c\u7a31\u70ba\u5b89\u9b42\u5f4c\u6492\u66f2\uff0c\u7c21\u7a31\u5b89\u9b42\u66f2\uff08Requiem\uff09\uff0c\u53c8\u7a31\u93ae\u9b42\u66f2\u3002\u5176\u6240\u7528\u7684\u7d93\u6587\uff0c\u6709\u4e9b\u4e5f\u70ba\u4e00\u822c\u5f4c\u6492\u6240\u7528\uff0c\u6709\u4e9b\u5247\u5c08\u70ba\u5b89\u9b42\u6240\u7528\u3002 3.  \n* \u4e5f\u7528\u65bc\u7a31\u6b63\u6559\u6703\u7684\u8ffd\u60bc\u6703\uff0c\u5176\u5100\u5f0f\u4fc2\u70ba\u6c38\u7720\u8005\u7948\u79b1\uff0c\u56e0\u8207\u5929\u4e3b\u6559\u7684Requiem\u76f8\u4f3c\u800c\u5f97\u540d\uff0c\u4f46\u8a72\u7528\u6cd5\u9bae\u898b\u65bc\u897f\u6b50\u548c\u65e5\u672c\u4ee5\u5916\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il requiem \u00e8 una messa secondo il rito liturgico della Chiesa cattolica eseguita e celebrata in memoria del defunto. Pu\u00f2 essere anche utilizzata come servizio funebre, in particolare nel caso di funerali solenni, c'\u00e8 anche l'uso di eseguirla come parte della liturgia nel giorno dei defunti, che vengono commemorati il 2 novembre. Secondo la religione cattolica le messe offerte in memoria dei defunti che si trovano in Purgatorio possono abbreviare la loro permanenza di espiazione, a favore di un pi\u00f9 celere passaggio al Paradiso.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Das Requiem (Mehrzahl die Requiems, regional auch die Requien), liturgisch Missa pro defunctis (\u201eMesse f\u00fcr die Verstorbenen\u201c), auch Sterbeamt, ist die heilige Messe f\u00fcr Verstorbene. Der Begriff bezeichnet sowohl die Liturgie der heiligen Messe bei der Begr\u00e4bnisfeier der katholischen Kirche als auch kirchenmusikalische Kompositionen f\u00fcr das Totengedenken. Er leitet sich vom ersten Wort des Introitus Requiem aeternam dona eis, Domine (\u201eEwige Ruhe schenke ihnen, o Herr\u201c) ab. Das Proprium der Liturgie des Requiems entspricht dem des Allerseelentages.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0420\u0435\u0301\u043a\u0432\u0438\u0435\u043c (\u043e\u0442 \u043b\u0430\u0442. requies \u00ab\u043f\u043e\u043a\u043e\u0439\u00bb, \u00ab\u0443\u043f\u043e\u043a\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435\u00bb) \u2014 \u0437\u0430\u0443\u043f\u043e\u043a\u043e\u0439\u043d\u0430\u044f \u043c\u0435\u0441\u0441\u0430 (\u043b\u0430\u0442. Missa pro defunctis) \u0432 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u044f\u0434\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u043a\u0432\u0438\u0435\u043c \u2014 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0439 \u0436\u0430\u043d\u0440 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0440\u043e\u0434 \u0442\u0440\u0430\u0443\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u041d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043c \u0438\u043d\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0430 \u00abRequiem aeternam dona eis, Domine\u00bb (\u00ab\u041f\u043e\u043a\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0430\u0440\u0443\u0439 \u0438\u043c, \u0413\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0438\u00bb), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f (\u0433\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u043d\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f) \u0437\u0430\u0443\u043f\u043e\u043a\u043e\u0439\u043d\u0430\u044f \u043c\u0435\u0441\u0441\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El R\u00e9quiem (en lat\u00edn, \u00abdescanso\u00bb) o Misa de r\u00e9quiem \u2014conocido tambi\u00e9n en lat\u00edn como Missa pro defunctis o Missa defunctorum\u2014 es la misa de difuntos en la liturgia romana, un ruego por las almas de los muertos, reproducido justo antes del entierro o en las ceremonias de conmemoraci\u00f3n o recuerdo. Este servicio suelen observarlo tambi\u00e9n otras iglesias cristianas, como la Iglesia Anglicana y la Iglesia Ortodoxa. Su nombre proviene de las primeras palabras del \u00abIntroito\u00bb: \u00abRequiem \u00e6ternam dona eis, Domine, et lux perpetua luceat eis\u00bb (\u00abConc\u00e9deles el descanso eterno, Se\u00f1or, y que brille para ellos la luz perpetua\u00bb).",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Um R\u00e9quiem (do latim requiem, acusativo de requies, \"descanso\") ou Missa de R\u00e9quiem, tamb\u00e9m conhecida como \"Missa para os mortos\" (do latim: Missa pro defunctis) ou \"Missa dos mortos\" (do latim: Missa defunctorum), \u00e9 uma Missa da Igreja Cat\u00f3lica oferecida para o repouso da alma ou alma de uma ou mais pessoas falecidas, usando uma forma particular do Missal Romano. \u00c9 frequentemente, mas n\u00e3o necessariamente, celebrada no contexto de um funeral.",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Requiem"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.0197d_"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Requiem"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q51616"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Requiem"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/4128596-7"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/R\u00e9quiem"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Requiem_(muzyka)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Rekviem"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc9c4\ud63c\uace1"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Requiem_(mis)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u03a1\u03ad\u03ba\u03b2\u03b9\u03b5\u03bc"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Requiem"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/R\u00e9quiem"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q51616"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Requiems"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Death_customs"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Christian_prayer"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Latin_religious_phrases"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Liturgy_of_the_Hours"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Mass_(liturgy)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Catholic_terms"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Christian_terminology"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bulla-Ferdinant.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Requiem"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Requiem?oldid=737156217"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://catholicpoliceguild.org.uk/?page_id=522"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.johndavies.com.au/writing_requiem_mass_singing_lessons.htm.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://requiemonline.tripod.com/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://requiemvision.blogspot.com.es/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.rtve.es/alacarta/videos/los-conciertos-de-la-2/conciertos-la2-20120225-0756-169/1332466/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.requiemsurvey.org/"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Requiem (\u0142ac. \"odpoczynek\", wym.: rekwiem), skr\u00f3t od Missa requiem, Missa pro defunctis, Msza za zmar\u0142ych, msza \u017ca\u0142obna \u2013 to kompozycja mszalna wykonywana w Dzie\u0144 Zaduszny jak r\u00f3wnie\u017c podczas uroczysto\u015bci \u017ca\u0142obnych. Nale\u017cy do typu tzw. mszy wotywnych, czyli takich, kt\u00f3re by\u0142y zamawiane przez wiernych w intencji ul\u017cenia cierpienia duszom w czy\u015b\u0107cu. Pocz\u0105tkowe s\u0142owa Introitu pochodz\u0105 z 4 Ksi\u0119gi Ezdrasza:Requiem aeternam dona eis Domine \u2013 Wieczny odpoczynek racz im da\u0107 Panie Najstarszym pe\u0142nym opracowaniem Requiem by\u0142a kompozycja Guillaume Dufaya, kt\u00f3ra nie dotrwa\u0142a do naszych czas\u00f3w. Najstarszym zachowanym Requiem jest kompozycja Johannesa Ockeghema, kt\u00f3ra nale\u017cy do obrz\u0105dku nierzymskiego. Podstaw\u0105 wczesnych opracowa\u0144 Requiem by\u0142y r\u00f3\u017cne gradua\u0142y (Si ambulem (u J. Ockeghema oraz J. Richaforta) czy In medio umbrae mortis (G.H. Haynego) i tractusy (Animas omnium fideliom (u G.H. Haynego) czy Sicut cervus (u J. Ockeghema). Requiem wed\u0142ug obrz\u0105dku nierzymskiego komponowali g\u0142\u00f3wnie kompozytorzy renesansu, w tym, opr\u00f3cz wymienionych, m.in.: Pierre de la Rue, Claude Le Jeune, Pierre Certon, Clemens non Papa, Philippe de Monte, Orlando di Lasso. Autorem pierwszego Requiem wed\u0142ug obrz\u0105dku rzymskiego jest Antoine Brumel. Wed\u0142ug obrz\u0105dku rzymskiego, Requiem sk\u0142ada si\u0119 9 cz\u0119\u015bci: \n*  Introitus (Requiem aeternam) \n*  Kyrie \n*  Graduale (Requiem aeternam) \n*  Tractus (Absolve Domine) \n*  Sequentia (Dies irae) \n*  Offertorium (Domine Iesu Christe) \n*  Sanctus \n*  Agnus Dei \n*  Communio (Lux aeterna) Kompozytorzy w\u0142\u0105czaj\u0105 czasami do requiem tak\u017ce inne teksty, jak na przyk\u0142ad zwi\u0105zane z liturgi\u0105 pogrzebu In paradisum. Zasadniczy wp\u0142yw na kszta\u0142t Requiem mia\u0142y reformy Soboru trydenckiego, jak r\u00f3wnie\u017c wp\u0142yw muzyki operowej. Kompozycja z czasem uniezale\u017cni\u0142a si\u0119 od liturgii, staj\u0105c si\u0119 jedynie kompozycj\u0105 do wykona\u0144 koncertowych.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Das Requiem (Mehrzahl die Requiems, regional auch die Requien), liturgisch Missa pro defunctis (\u201eMesse f\u00fcr die Verstorbenen\u201c), auch Sterbeamt, ist die heilige Messe f\u00fcr Verstorbene. Der Begriff bezeichnet sowohl die Liturgie der heiligen Messe bei der Begr\u00e4bnisfeier der katholischen Kirche als auch kirchenmusikalische Kompositionen f\u00fcr das Totengedenken. Er leitet sich vom ersten Wort des Introitus Requiem aeternam dona eis, Domine (\u201eEwige Ruhe schenke ihnen, o Herr\u201c) ab. Das Proprium der Liturgie des Requiems entspricht dem des Allerseelentages.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Um R\u00e9quiem (do latim requiem, acusativo de requies, \"descanso\") ou Missa de R\u00e9quiem, tamb\u00e9m conhecida como \"Missa para os mortos\" (do latim: Missa pro defunctis) ou \"Missa dos mortos\" (do latim: Missa defunctorum), \u00e9 uma Missa da Igreja Cat\u00f3lica oferecida para o repouso da alma ou alma de uma ou mais pessoas falecidas, usando uma forma particular do Missal Romano. \u00c9 frequentemente, mas n\u00e3o necessariamente, celebrada no contexto de um funeral. O termo tamb\u00e9m \u00e9 usado para cerim\u00f4nias semelhantes al\u00e9m da Igreja Cat\u00f3lica Romana, especialmente no ramo Anglo-Cat\u00f3lica do Anglicanismo e em certas igrejas luteranas. Um servi\u00e7o similar, com uma forma de ritual e textos totalmente diferente, existe tamb\u00e9m na Igreja Ortodoxa e Igrejas Cat\u00f3licas orientais, bem como na Igreja Metodista.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Een requiem is een mis die in de katholieke eredienst wordt opgedragen voor de doden. Het is de mis die wordt opgedragen tijdens uitvaartdiensten, op het feest van Allerzielen (2 november), en als votiefmis voor de doden. Volgens de katholieke leer bekort het opdragen van een requiemmis het verblijf van geredde zielen in het vagevuur. Naast de gregoriaanse monotische gezangen hebben ook veel componisten, waaronder Lassus, Mozart, Berlioz, Verdi, Faur\u00e9 en Durufl\u00e9 meerstemmige requiemmissen gecomponeerd.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\uff08\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e: Requiem\u3001\u30ec\u30af\u30a3\u30a8\u30e0\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\uff09\u306f\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u3067\u300c\u5b89\u606f\u3092\u300d\u3068\u3044\u3046\u610f\u5473\u306e\u8a9e\u3067\u3042\u308a\u3001\u4ee5\u4e0b\u306e\u610f\u5473\u3067\u4f7f\u308f\u308c\u308b\u3002 1.  \n*  \u6b7b\u8005\u306e\u5b89\u606f\u3092\u795e\u306b\u9858\u3046\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u30df\u30b5\u3002\u6b7b\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u30df\u30b5\uff08\u7f85: missa pro defunctis\uff09\u3002\u8056\u516c\u4f1a\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u884c\u308f\u308c\u308b\u3002 2.  \n*  \u4e0a\u8a18\u306e\u30df\u30b5\u3067\u7528\u3044\u308b\u8056\u6b4c\u3002\u5b8c\u5168\u30df\u30b5\u66f2\u306e\u3072\u3068\u3064\u3002\u307e\u305f\u305d\u308c\u306b\u60f3\u3092\u5f97\u3066\u4f5c\u3089\u308c\u305f\u697d\u66f2\u3002\u300c\u6b7b\u8005\u30df\u30b5\u66f2\u300d\u3001\u300c\u6b7b\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u30df\u30b5\u66f2\u300d\u306a\u3069\u3068\u8a33\u3055\u308c\u308b\u3002\u300c\u93ae\u9b42\u6b4c\u300d\uff08\u3061\u3093\u3053\u3093\u304b\uff09\u3001\u300c\u93ae\u9b42\u66f2\u300d\uff08\u3061\u3093\u3053\u3093\u304d\u3087\u304f\uff09\u3068\u8a33\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u81ea\u4f53\u306b\u306f\u300c\u93ae\u9b42\u300d\u306e\u610f\u5473\u306f\u306a\u3044\u3002 3.  \n*  \u5b97\u6559\u7684\u306a\u610f\u5473\u3092\u96e2\u308c\u3066\u3001\u5358\u306b\u300c\u846c\u9001\u66f2\u300d\u300c\u6b7b\u3092\u60bc\u3080\u300d\u3068\u3044\u3046\u610f\u5473\u3067\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u3068\u3044\u3046\u8a9e\u304c\u4f7f\u308f\u308c\u308b\u3002\u3053\u306e\u30ab\u30c6\u30b4\u30ea\u30fc\u306b\u58f0\u697d\u3092\u4f34\u308f\u305a\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u72ec\u594f\u3068\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u72ec\u594f\u3092\u4f34\u3046\u5ba4\u5185\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u305f\u3081\u306b\u66f8\u304b\u308c\u305f\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30d8\u30f3\u30c4\u30a7\u306e\u4f5c\u54c1\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u72ec\u594f\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u30a6\u30a7\u30fc\u30d3\u30f3\u30b0\u300d\u306b\u59cb\u307e\u308a\u3001\u69d8\u3005\u306a\u697d\u5668\u7de8\u6210\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u307b\u307c\u30d4\u30c3\u30c1\u30fb\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30f4\u30a1\u30eb\u6280\u6cd5\u3067\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u677e\u5e73\u983c\u6681\u306e\u4f5c\u54c1\u3001\u300c\u82e5\u304d\u8a69\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u300d\u3068\u984c\u3057\u3066\u96fb\u5b50\u97f3\u3092\u542b\u3081\u305f\u69d8\u3005\u306a\u697d\u5668\u7de8\u6210\u3067\u69cb\u6210\u3055\u308c\u308b\u30d9\u30eb\u30f3\u30c8\u30fb\u30a2\u30ed\u30a4\u30b9\u30fb\u30c4\u30a3\u30f3\u30de\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u672c\u6765\u306e\u5178\u793c\u6587\u3068\u4ed6\u306e\u8a69\u4f5c\u54c1\u3092\u7d44\u307f\u5408\u308f\u305b\u305f\u3082\u306e\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u4f8b\u3068\u3057\u3066\u3001\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002 4.  \n*  \u6b63\u6559\u4f1a\u306b\u304a\u3051\u308b\u30d1\u30cb\u30d2\u30c0\u306e\u3053\u3068\u3092\u3001\u6c38\u7720\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u7948\u308a\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u306e\u985e\u4f3c\u6027\u304b\u3089\u300c\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u300d\u3068\u547c\u79f0\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u304c\u3001\u897f\u6b27\u3068\u65e5\u672c\u4ee5\u5916\u3067\u306f\u3053\u3046\u3057\u305f\u7528\u4f8b\u306f\u4e00\u822c\u7684\u3067\u306f\u306a\u3044\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A Requiem or Requiem Mass, also known as Mass for the dead (Latin: Missa pro defunctis) or Mass of the dead (Latin: Missa defunctorum), is a Mass in the Catholic Church offered for the repose of the soul or souls of one or more deceased persons, using a particular form of the Roman Missal. It is frequently, but not necessarily, celebrated in the context of a funeral. Musical settings of the propers of the Requiem Mass are also called Requiems, and the term has subsequently been applied to other musical compositions associated with death and mourning, even when they lack religious or liturgical relevance. The term is also used for similar ceremonies outside the Roman Catholic Church, especially in the Anglo-Catholic tradition of Anglicanism and in certain Lutheran churches. A comparable service, with a wholly different ritual form and texts, exists in the Eastern Orthodox and Eastern Catholic Churches, as well as in the Methodist Church. The Mass and its settings draw their name from the introit of the liturgy, which begins with the words \"Requiem aeternam dona eis, Domine\" \u2013 \"Grant them eternal rest, O Lord\". (\"Requiem\" is the accusative singular form of the Latin noun requies, \"rest, repose\".) The Roman Missal as revised in 1970 employs this phrase as the first entrance antiphon among the formulas for Masses for the dead, and it remains in use to this day.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El R\u00e9quiem (en lat\u00edn, \u00abdescanso\u00bb) o Misa de r\u00e9quiem \u2014conocido tambi\u00e9n en lat\u00edn como Missa pro defunctis o Missa defunctorum\u2014 es la misa de difuntos en la liturgia romana, un ruego por las almas de los muertos, reproducido justo antes del entierro o en las ceremonias de conmemoraci\u00f3n o recuerdo. Este servicio suelen observarlo tambi\u00e9n otras iglesias cristianas, como la Iglesia Anglicana y la Iglesia Ortodoxa. Su nombre proviene de las primeras palabras del \u00abIntroito\u00bb: \u00abRequiem \u00e6ternam dona eis, Domine, et lux perpetua luceat eis\u00bb (\u00abConc\u00e9deles el descanso eterno, Se\u00f1or, y que brille para ellos la luz perpetua\u00bb). R\u00e9quiem es tambi\u00e9n el nombre de m\u00e1s de 100 composiciones musicales utilizadas principalmente para realzar estos servicios lit\u00fargicos, as\u00ed tambi\u00e9n como piezas de concierto. Este modo de interpretaci\u00f3n es hoy en d\u00eda muy raro, con la excepci\u00f3n de las misas de difuntos celebradas por la Fraternidad Sacerdotal San P\u00edo X, el Instituto de Cristo Rey y las \u00f3rdenes y congregaciones adscritas al Motu Proprio Summorum Pontificum.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0420\u0435\u0301\u043a\u0432\u0438\u0435\u043c (\u043e\u0442 \u043b\u0430\u0442. requies \u00ab\u043f\u043e\u043a\u043e\u0439\u00bb, \u00ab\u0443\u043f\u043e\u043a\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435\u00bb) \u2014 \u0437\u0430\u0443\u043f\u043e\u043a\u043e\u0439\u043d\u0430\u044f \u043c\u0435\u0441\u0441\u0430 (\u043b\u0430\u0442. Missa pro defunctis) \u0432 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u044f\u0434\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u043a\u0432\u0438\u0435\u043c \u2014 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0439 \u0436\u0430\u043d\u0440 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0440\u043e\u0434 \u0442\u0440\u0430\u0443\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u041d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043c \u0438\u043d\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0430 \u00abRequiem aeternam dona eis, Domine\u00bb (\u00ab\u041f\u043e\u043a\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0430\u0440\u0443\u0439 \u0438\u043c, \u0413\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0438\u00bb), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f (\u0433\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u043d\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f) \u0437\u0430\u0443\u043f\u043e\u043a\u043e\u0439\u043d\u0430\u044f \u043c\u0435\u0441\u0441\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5b89\u9b42\u5f4c\u6492\uff08\u82f1\u8bed\uff1aRequiem Mass\uff09\u4e00\u8a5e\u6e90\u81ea\u62c9\u4e01\u6587Requiem\uff08\u539f\u610f\u70ba\u300c\u5b89\u606f\u300d\uff09\uff0c\u6709\u4ee5\u4e0b\u6db5\u4e49\uff1a 1.  \n* \u6307\u5929\u4e3b\u6559\u6703\u70ba\u60bc\u5ff5\u901d\u8005\u8209\u884c\u7684\u5f4c\u6492\uff0c\u62c9\u4e01\u6587\u4e5f\u7a31\u70ba\u201cMissa pro Defunctis\u201d\uff0c\u73fe\u591a\u7a31\u70ba\u8ffd\u601d\u5f4c\u6492\u3002\u9019\u7a2e\u5f4c\u6492\u9664\u4e86\u7528\u4f5c\u846c\u79ae\u5100\u5f0f\uff0c\u4e5f\u662f\u6bcf\u5e7411\u67082\u65e5\u7684\u8af8\u9748\u7bc0\u79ae\u5100\u7684\u4e00\u90e8\u5206\u3002\u5929\u4e3b\u6559\u5f92\u76f8\u4fe1\uff0c\u70ba\u5728\u7149\u7344\u4e2d\u7684\u901d\u8005\u8209\u884c\u5f4c\u6492\uff0c\u53ef\u7e2e\u77ed\u4ed6\u5011\u5728\u7149\u7344\u7684\u65e5\u5b50\u3001\u4ee4\u4ed6\u5011\u66f4\u65e9\u9032\u5165\u5929\u570b\uff1b\u4f46\u9019\u500b\u5100\u5f0f\u4e26\u975e\u5fc5\u9808\u3002 2.  \n* \u6307\u5728\u5b89\u9b42\u5f4c\u6492\u4e2d\u6240\u7528\u7684\u8a69\u6b4c\uff0c\u7a31\u70ba\u5b89\u9b42\u5f4c\u6492\u66f2\uff0c\u7c21\u7a31\u5b89\u9b42\u66f2\uff08Requiem\uff09\uff0c\u53c8\u7a31\u93ae\u9b42\u66f2\u3002\u5176\u6240\u7528\u7684\u7d93\u6587\uff0c\u6709\u4e9b\u4e5f\u70ba\u4e00\u822c\u5f4c\u6492\u6240\u7528\uff0c\u6709\u4e9b\u5247\u5c08\u70ba\u5b89\u9b42\u6240\u7528\u3002 3.  \n* \u4e5f\u7528\u65bc\u7a31\u6b63\u6559\u6703\u7684\u8ffd\u60bc\u6703\uff0c\u5176\u5100\u5f0f\u4fc2\u70ba\u6c38\u7720\u8005\u7948\u79b1\uff0c\u56e0\u8207\u5929\u4e3b\u6559\u7684Requiem\u76f8\u4f3c\u800c\u5f97\u540d\uff0c\u4f46\u8a72\u7528\u6cd5\u9bae\u898b\u65bc\u897f\u6b50\u548c\u65e5\u672c\u4ee5\u5916\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le Requiem (forme \u00e0 l'accusatif du latin requies signifiant repos) ou Messe de Requiem est une messe de l\u2019\u00c9glise catholique romaine, qui a lieu juste avant un enterrement ou lors de c\u00e9r\u00e9monies du souvenir. C'est une pri\u00e8re pour les \u00e2mes des d\u00e9funts, aussi connue sous le nom latin de Missa pro defunctis ou Missa defunctorum (Messe pour les d\u00e9funts ou Messe des d\u00e9funts). Elle est parfois pratiqu\u00e9e par d\u2019autres \u00c9glises chr\u00e9tiennes comme les \u00c9glises anglicane et orthodoxe. Son nom vient des mots d\u2019ouverture (l'incipit) de l\u2019Intro\u00eft : Requiem \u00e6ternam dona ei [/eis], Domine, et lux perpetua luceat ei [/eis] (Seigneur, donne-lui [/donne-leur] le repos \u00e9ternel, et que la lumi\u00e8re perp\u00e9tuelle luise pour lui [/pour eux]). Requiem est aussi le nom de nombreuses compositions musicales entendues lors du service liturgique ou utilis\u00e9es comme pi\u00e8ce de concert. \u00c0 l'origine, ces compositions musicales classiques de Requiem \u00e9taient r\u00e9ellement donn\u00e9es pendant le service fun\u00e8bre et \u00e9taient con\u00e7ues pour pouvoir s'int\u00e9grer \u00e0 la liturgie. Elles \u00e9taient essentiellement chant\u00e9es par un ch\u0153ur, chacun d'eux \u00e9tant pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 par l'intonation chant\u00e9e par le c\u00e9l\u00e9brant. Elles s'\u00e9loign\u00e8rent franchement de la liturgie quand on y adjoignit des parties de solistes chant\u00e9es assez importantes, ainsi qu'une partie orchestrale d'accompagnement. Ce mode d'ex\u00e9cution est \u00e0 pr\u00e9sent rare.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il requiem \u00e8 una messa secondo il rito liturgico della Chiesa cattolica eseguita e celebrata in memoria del defunto. Pu\u00f2 essere anche utilizzata come servizio funebre, in particolare nel caso di funerali solenni, c'\u00e8 anche l'uso di eseguirla come parte della liturgia nel giorno dei defunti, che vengono commemorati il 2 novembre. Secondo la religione cattolica le messe offerte in memoria dei defunti che si trovano in Purgatorio possono abbreviare la loro permanenza di espiazione, a favore di un pi\u00f9 celere passaggio al Paradiso. Il requiem \u00e8 anche una composizione musicale che utilizza gli inni propri dei riti cattolici (o altro cerimoniale religioso) con una trama musicale. Mentre i vari testi della messa, quali l'Introito o il Graduale cambiano di giorno in giorno secondo il calendario liturgico, nella messa esequiale questi testi sono sempre fissi. Si tratta di testi drammatici nella loro rappresentativit\u00e0 e, in quanto tali, hanno attirato l'attenzione e ispirato non pochi compositori, fra cui Wolfgang Amadeus Mozart, con la sua Messa da requiem in re minore e Giuseppe Verdi con la sua Messa da requiem. L'uso, molto popolare, della parola requiem deriva dalle parole iniziali dell'Introito: \u00abRequiem aeternam dona eis, Domine, et lux perpetua luceat eis.\u00bb (\u00abL'eterno riposo dona loro, Signore, e splenda ad essi la luce perpetua.\u00bb) Il rito delle esequie nella liturgia cattolica differisce dalla messa di tutti i giorni anche perch\u00e9 vengono omessi alcuni inni, mentre \u00e8 prevista la sequenza Dies irae.",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bulla-Ferdinant.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 737156217,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 184798,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Mass"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mass_for_the_dead": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mass_for_the_departed": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Funeral_masses": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Masses_of_Requiem": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Requiem_Masses": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_requiem": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Requiem_(liturgy)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Orthodox_requiem": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Polish_Requiem": {
        "http://dbpedia.org/property/form": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Reqiem": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Missa_Requiem": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Requiem_aeternam": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Requiem_mass": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mass_of_Requiem": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Requiem_Aeternam": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mass_for_the_Dead": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Dona_eis_requiem": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Requiem_Aeternum": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Catholic_funeral": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Requiem_(musical)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Funeral_Mass": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Missa_defunctorum": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Traditional_Requiem_Mass": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Funeral_Masses": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Reqiuem": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Requiem"
            }
        ]
    }
}