{
    "http://dbpedia.org/resource/Nasal_allergy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Rhinitis"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Vasomotor_rhinitis": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Rhinitis"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pollenitis": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Rhinitis"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Rhinitis": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Rhinitis"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nasal_allergies": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Rhinitis"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Rhinitis,_allergic,_perennial": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Rhinitis"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Rhinoconjunctivitis": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Rhinitis"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Seasonal_allergic_rhinitis": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Rhinitis"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Rhinitis,_vasomotor": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Rhinitis"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Rhinitis": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Disease"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u9f3b\u708e",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Rinite",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Rhinitis",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0641",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Nie\u017cyt nosa",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Rinite",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u9f3b\u708e",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Rhinite",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0420\u0438\u043d\u0438\u0442",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Rinitis",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Rinitis",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Rhinitis",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Als eine Rhinitis (griechisches Kunstwort \u03c1\u03b9\u03bd\u03af\u03c4\u03b9\u03c2 aus rh\u012bs, \u201eNase\u201c und -itis, \u201eEntz\u00fcndung\u201c), einen Nasenkatarrh, Schnupfen oder eine Koryza (auch in latinisierter Schreibweise Coryza; gelehrtes Griechisch \u03ba\u03cc\u03c1\u03c5\u03b6\u03b1 f\u00fcr \u201eErk\u00e4ltung\u201c; heute Wort f\u00fcr die Bettwanze wegen ihres Saugr\u00fcssels) wird eine akute oder chronische Entz\u00fcndung der Schleimhaut durch infekti\u00f6se, allergische und pseudoallergische Mechanismen bezeichnet. Am h\u00e4ufigsten tritt sie im Rahmen einer Erk\u00e4ltung auf.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Rinitis is de aanduiding voor aandoeningen van de neus, zoals een ge\u00efrriteerde of ontstoken neus. De symptomen zijn een loopneus, niezen, een verstopte neus en verder ge\u00efrriteerde oren, ogen en keel. Allergische rinitis is verwant aan astma en komt vaak samen met astma voor. Het is een chronische of acute ontsteking van het neusslijmvlies, die veroorzaakt wordt door een virus, bacterie, door een parasiet of door een oorzaak van buiten af. Deze ontsteking zorgt voor de genoemde symptomen.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Une rhinite est le terme m\u00e9dical d\u00e9crivant l'irritation et l'inflammation (aigu\u00eb ou chronique) des muqueuses de la cavit\u00e9 nasale. Les rhinites peuvent \u00eatre allergiques ou non. Elles sont en augmentation dans le monde entier[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Lorsqu'elles sont chroniques, elles affectent fortement la qualit\u00e9 de vie des personnes qui en sont victimes, au point que l'OMS a publi\u00e9 en 2001 une nouvelle classification de la maladie.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u9f3b\u708e\uff08\u3073\u3048\u3093\u3001\u82f1: Rhinitis\u3001\u30e9\u30a4\u30ca\u30a4\u30c6\u30a3\u30b9\uff09\u3068\u306f\u3001\u9f3b\u8154\u306e\u7c98\u819c\u306b\u767a\u751f\u3057\u305f\u3001\u6025\u6027\u307e\u305f\u306f\u6162\u6027\u306e\u708e\u75c7\u306e\u3053\u3068\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Rinite \u00e9 um termo m\u00e9dico que descreve a irrita\u00e7\u00e3o e inflama\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica ou aguda da mucosa que reveste internamente o nariz. \u00c9 uma doen\u00e7a que pode ser causada tanto por v\u00edrus como por bact\u00e9rias, embora seja manifestada com mais frequ\u00eancia em decorr\u00eancia de alergia, ou por rea\u00e7\u00f5es ao p\u00f3, fuma\u00e7a. A inflama\u00e7\u00e3o decorrente da rinite resulta na produ\u00e7\u00e3o excessiva de muco, gerado pelo ac\u00famulo da histamina, o que ocasiona o escorrimento nasal, sintoma mais t\u00edpico da rinite.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0641 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Rhinitis) \u0647\u0648 \u0645\u0635\u0637\u0644\u062d \u0637\u0628\u064a \u064a\u0635\u0641 \u062d\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0647\u064a\u062c \u0648\u0627\u0644\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627\u0628 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0635\u064a\u0628 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0632\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u0627\u062e\u0644\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0641. \u0623\u0648\u0644 \u0623\u0639\u0631\u0627\u0636 \u0627\u0644\u062a\u0647\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0641 \u0647\u0648 \u062b\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0641. \u064a\u062d\u062f\u062b \u0627\u0644\u062a\u0647\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0641 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0647\u0627\u0628 \u062d\u0627\u062f \u0623\u0648 \u0645\u0632\u0645\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u063a\u0634\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0627\u0637\u064a \u0644\u0644\u0623\u0646\u0641 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0641\u064a\u0631\u0648\u0633\u0627\u062a \u0623\u0648 \u0628\u0643\u062a\u064a\u0631\u064a\u0627 \u0623\u0648 \u0645\u0647\u064a\u062c\u0627\u062a.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0420\u0438\u043d\u0438\u0301\u0442 (\u043e\u0442 \u0434\u0440.-\u0433\u0440\u0435\u0447. \u1fe5\u03af\u03c2, \u0440\u043e\u0434. \u043f. \u1fe5\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2 \u2014 \u043d\u043e\u0441) \u2014 \u0441\u0438\u043d\u0434\u0440\u043e\u043c \u0432\u043e\u0441\u043f\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u043d\u043e\u0441\u0430. \u0418\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0438\u043d\u0438\u0442 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u0430\u043c\u0438; \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044e \u0440\u0438\u043d\u0438\u0442\u0430 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043e\u0445\u043b\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0437\u0430\u043f\u044b\u043b\u0451\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0437\u0430\u0433\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0430. \u0420\u0438\u043d\u0438\u0442 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 (\u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440, \u0433\u0440\u0438\u043f\u043f\u0430, \u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438, \u043a\u043e\u0440\u0438). \u041e\u0441\u0442\u0440\u044b\u0439 \u0440\u0438\u043d\u0438\u0442, \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0440\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0435\u0439 (\u043d\u043e\u0441\u043e\u0432\u044b\u043c \u0441\u043b\u0438\u0437\u0435\u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c), \u0432 \u0431\u044b\u0442\u0443 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u00ab\u043d\u0430\u0441\u043c\u043e\u0440\u043a\u043e\u043c\u00bb.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u9f3b\u708e\uff08rhinitis\uff09\u662f\u533b\u5b66\u672f\u8bed\uff0c\u7528\u4e8e\u63cf\u8ff0\u9f3b\u8154\u4e2d\u7684\u4e00\u4e9b\u533a\u57df\u53d7\u5230\u523a\u6fc0\u800c\u7522\u751f\u7684\u708e\u75c7\u3002\u9f3b\u708e\u5178\u578b\u7684\u75c5\u5f81\u901a\u5e38\u8868\u73b0\u4e3a\u6d41\u9f3b\u6d95\u3002\u9f3b\u708e\u662f\u7531\u4e8e\u6025\u6027\u6216\u6162\u6027\u7684\u9f3b\u7c98\u819c\u5982\u75c5\u6bd2\u3001\u75c5\u83cc\u611f\u67d3\uff0c\u6216\u523a\u6fc0\u7269\u4f5c\u7528\u4e0b\u53d7\u635f\u800c\u81f4\u3002\u9f3b\u708e\u4f1a\u5bfc\u81f4\u4ea7\u751f\u8fc7\u591a\u7c98\u6db2\uff0c\u901a\u5e38\u4f1a\u5f15\u8d77\u6d41\u9f3b\u6d95\u3001\u9f3b\u585e\u7b49\u75c7\u72b6\u3002\u9f3b\u708e\u4e0d\u5355\u53ea\u662f\u5f71\u54cd\u9f3b\u5b50\uff0c\u540c\u65f6\u8fd8\u4f1a\u5f71\u54cd\u54bd\u5589\u4e0e\u773c\u775b\u3002\u5b83\u8fd8\u4f1a\u5f71\u54cd\u611f\u67d3\u8005\u7684\u7761\u7720\u54c1\u8cea\u3001\u542c\u529b\u3001\u5b66\u4e60\u80fd\u529b\u3002\u7ec4\u7ec7\u80fa\u8fc7\u9ad8\u9020\u6210\u4e86\u9f3b\u708e\u7684\u75c7\u72b6\u3002\u5bfc\u81f4\u7ec4\u7ec7\u80fa\u589e\u9ad8\u6700\u5e38\u89c1\u7684\u539f\u56e0\u662f\u7a7a\u6c14\u4e2d\u4f20\u64ad\u7684\u8fc7\u654f\u539f\uff0c\u8fd9\u4e9b\u8fc7\u654f\u539f\u4f1a\u611f\u67d3\u9f3b\u5b50\u3001\u54bd\u5589\u3001\u773c\u775b\uff0c\u5e76\u4f7f\u5f97\u8fd9\u4e9b\u90e8\u4f4d\u4ea7\u751f\u6db2\u4f53\u5206\u6ccc\u7269\u3002 \u901a\u8fc7\u7f8e\u56fd\u6700\u8fd1\u7684\u7814\u7a76\u8868\u660e\uff0c\u4e94\u5343\u842c\u4ee5\u4e0a\u7684\u7f8e\u56fd\u4eba\u4ecd\u662f\u9f3b\u708e\u60a3\u8005\uff0c\u76f8\u7576\u65bc\u7f8e\u570b\u4eba\u53e3\u7684\u516d\u5206\u4e4b\u4e00\u3002\u901a\u5e38\u513f\u7ae5\u57283\uff0d13\u5c81\u4e4b\u95f4\u6700\u5bb9\u6613\u5f97\u9f3b\u708e\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Nie\u017cyt nosa, potocznie katar (\u0142ac. rhinitis, stgr. coryza) \u2013 choroba oraz poj\u0119cie dotycz\u0105ce objaw\u00f3w zapalenia b\u0142ony \u015bluzowej nosa (niekiedy tak\u017ce zatok przynosowych). Do objaw\u00f3w nale\u017c\u0105: kichanie, \u201edrapanie\u201d (\u015bwi\u0105d w nosie i gardle), kaszel, pieczenie spoj\u00f3wek, wyciek p\u0142ynnej wydzieliny z nosa, lub jej sp\u0142ywanie po tylnej \u015bcianie gard\u0142a, zatkany nos, og\u00f3lne os\u0142abienie, b\u00f3l g\u0142owy, stan podgor\u0105czkowy. Nie\u017cyt nosa diagnozuje si\u0119, gdy objawy te trwaj\u0105 przez dwa lub wi\u0119cej kolejnych dni oraz d\u0142u\u017cej ni\u017c jedn\u0105 godzin\u0119 przez wi\u0119kszo\u015b\u0107 tych dni.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La rinitis es una inflamaci\u00f3n del revestimiento mucoso de la nariz, caracterizada cl\u00ednicamente por uno o m\u00e1s s\u00edntomas: rinorrea, estornudo, prurito (picor) nasal, congesti\u00f3n nasal, drenaje (secreci\u00f3n) postnasal.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Rhinitis or coryza is irritation and inflammation of the mucous membrane inside the nose. Common symptoms are a stuffy nose, runny nose, sneezing, and post-nasal drip. In rhinitis, the inflammation of the mucous membrane is caused by viruses, bacteria, irritants or allergens. The most common kind of rhinitis is allergic rhinitis, which is usually triggered by airborne allergens such as pollen and dander. Allergic rhinitis may cause additional symptoms, such as sneezing and nasal itching, coughing, headache, fatigue, malaise, and cognitive impairment. The allergens may also affect the eyes, causing watery, reddened, or itchy eyes and puffiness around the eyes. The inflammation results in the generation of large amounts of mucus, commonly producing a runny nose, as well as a stuffy nose and ",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La rinite o coriza o congestione nasale \u00e8 un termine medico che descrive l'irritazione e l'infiammazione della mucosa nasale. I sintomi pi\u00f9 comuni della rinite sono: la sensazione di naso chiuso, naso che cola, e gocciolamento retro-nasale.Il tipo pi\u00f9 comune di rinite \u00e8 la rinite allergica, che \u00e8 di solito scatenata dalla presenza di allergeni nell'aria (ad esempio polline e peli o forfora di animali). Quest'ultimo particolare tipo di rinite pu\u00f2 associarsi anche ad altra sintomatologia, quale ad esempio starnuti e prurito nasale, tosse, cefalea (mal di testa), astenia, malessere generale, rallentamento cognitivo oltre a tutta una serie di sintomi che sono riferiti agli occhi, quali prurito oculare, arrossamento oculare (congiuntivite), lacrimazione persistente, edema perioculare.",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Common_cold"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Rinitis"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Rinitis"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Nie\u017cyt_nosa"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q114085"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://purl.org/net/tcm/tcm.lifescience.ntu.edu.tw/id/disease/Rhinitis"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Rinite"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Rhinitis"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Rhinitis"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.02mdz9"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Rhinite"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\ube44\uc5fc"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Rinite"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/R\u00fdma"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q114085"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u9f3b\u708e"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Rhinitis"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Enterovirus-associated_diseases"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Inflammations"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Allergology"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Nose_disorders"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Misc_pollen.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rhinitis"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/diseasesdb": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 26380,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/icd": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "J00, J30, J31.0",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": ",",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 472,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 477,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/medlineplus": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 813,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/field": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Allergy_and_immunology"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Infectious_disease_(medical_specialty)"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rhinitis?oldid=745073340"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.sinusinfectionhelp.com/hay_fever.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.library.nhs.uk/ENT/SearchResults.aspx?tabID=289&summaries=true&resultsPerPage=10&sort=PUBLICATION_DATE&catID=7757"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/caption": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Pollen grains from a variety of common plants can cause hay fever.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Rhinitis",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/omim": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 607154,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "La rinitis es una inflamaci\u00f3n del revestimiento mucoso de la nariz, caracterizada cl\u00ednicamente por uno o m\u00e1s s\u00edntomas: rinorrea, estornudo, prurito (picor) nasal, congesti\u00f3n nasal, drenaje (secreci\u00f3n) postnasal.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Als eine Rhinitis (griechisches Kunstwort \u03c1\u03b9\u03bd\u03af\u03c4\u03b9\u03c2 aus rh\u012bs, \u201eNase\u201c und -itis, \u201eEntz\u00fcndung\u201c), einen Nasenkatarrh, Schnupfen oder eine Koryza (auch in latinisierter Schreibweise Coryza; gelehrtes Griechisch \u03ba\u03cc\u03c1\u03c5\u03b6\u03b1 f\u00fcr \u201eErk\u00e4ltung\u201c; heute Wort f\u00fcr die Bettwanze wegen ihres Saugr\u00fcssels) wird eine akute oder chronische Entz\u00fcndung der Schleimhaut durch infekti\u00f6se, allergische und pseudoallergische Mechanismen bezeichnet. Am h\u00e4ufigsten tritt sie im Rahmen einer Erk\u00e4ltung auf.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Nie\u017cyt nosa, potocznie katar (\u0142ac. rhinitis, stgr. coryza) \u2013 choroba oraz poj\u0119cie dotycz\u0105ce objaw\u00f3w zapalenia b\u0142ony \u015bluzowej nosa (niekiedy tak\u017ce zatok przynosowych). Do objaw\u00f3w nale\u017c\u0105: kichanie, \u201edrapanie\u201d (\u015bwi\u0105d w nosie i gardle), kaszel, pieczenie spoj\u00f3wek, wyciek p\u0142ynnej wydzieliny z nosa, lub jej sp\u0142ywanie po tylnej \u015bcianie gard\u0142a, zatkany nos, og\u00f3lne os\u0142abienie, b\u00f3l g\u0142owy, stan podgor\u0105czkowy. Nie\u017cyt nosa diagnozuje si\u0119, gdy objawy te trwaj\u0105 przez dwa lub wi\u0119cej kolejnych dni oraz d\u0142u\u017cej ni\u017c jedn\u0105 godzin\u0119 przez wi\u0119kszo\u015b\u0107 tych dni.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0641 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Rhinitis) \u0647\u0648 \u0645\u0635\u0637\u0644\u062d \u0637\u0628\u064a \u064a\u0635\u0641 \u062d\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0647\u064a\u062c \u0648\u0627\u0644\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627\u0628 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0635\u064a\u0628 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0632\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u0627\u062e\u0644\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0641. \u0623\u0648\u0644 \u0623\u0639\u0631\u0627\u0636 \u0627\u0644\u062a\u0647\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0641 \u0647\u0648 \u062b\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0641. \u064a\u062d\u062f\u062b \u0627\u0644\u062a\u0647\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0641 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0647\u0627\u0628 \u062d\u0627\u062f \u0623\u0648 \u0645\u0632\u0645\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u063a\u0634\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0627\u0637\u064a \u0644\u0644\u0623\u0646\u0641 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0641\u064a\u0631\u0648\u0633\u0627\u062a \u0623\u0648 \u0628\u0643\u062a\u064a\u0631\u064a\u0627 \u0623\u0648 \u0645\u0647\u064a\u062c\u0627\u062a.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Rhinitis or coryza is irritation and inflammation of the mucous membrane inside the nose. Common symptoms are a stuffy nose, runny nose, sneezing, and post-nasal drip. In rhinitis, the inflammation of the mucous membrane is caused by viruses, bacteria, irritants or allergens. The most common kind of rhinitis is allergic rhinitis, which is usually triggered by airborne allergens such as pollen and dander. Allergic rhinitis may cause additional symptoms, such as sneezing and nasal itching, coughing, headache, fatigue, malaise, and cognitive impairment. The allergens may also affect the eyes, causing watery, reddened, or itchy eyes and puffiness around the eyes. The inflammation results in the generation of large amounts of mucus, commonly producing a runny nose, as well as a stuffy nose and post-nasal drip. In the case of allergic rhinitis, the inflammation is caused by the degranulation of mast cells in the nose. When mast cells degranulate, they release histamine and other chemicals, starting an inflammatory process that can cause symptoms outside the nose, such as fatigue and malaise. In the case of infectious rhinitis, it may occasionally lead to pneumonia, either viral pneumonia or bacterial pneumonia. Sneezing also occurs in infectious rhinitis to expel bacteria and viruses from the respiratory system. Rhinitis is very common. Allergic rhinitis is more common in some countries than others; in the United States, about 10%\u201330% of adults are affected annually.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u9f3b\u708e\uff08\u3073\u3048\u3093\u3001\u82f1: Rhinitis\u3001\u30e9\u30a4\u30ca\u30a4\u30c6\u30a3\u30b9\uff09\u3068\u306f\u3001\u9f3b\u8154\u306e\u7c98\u819c\u306b\u767a\u751f\u3057\u305f\u3001\u6025\u6027\u307e\u305f\u306f\u6162\u6027\u306e\u708e\u75c7\u306e\u3053\u3068\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0420\u0438\u043d\u0438\u0301\u0442 (\u043e\u0442 \u0434\u0440.-\u0433\u0440\u0435\u0447. \u1fe5\u03af\u03c2, \u0440\u043e\u0434. \u043f. \u1fe5\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2 \u2014 \u043d\u043e\u0441) \u2014 \u0441\u0438\u043d\u0434\u0440\u043e\u043c \u0432\u043e\u0441\u043f\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u043d\u043e\u0441\u0430. \u0418\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0438\u043d\u0438\u0442 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u0430\u043c\u0438; \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044e \u0440\u0438\u043d\u0438\u0442\u0430 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043e\u0445\u043b\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0437\u0430\u043f\u044b\u043b\u0451\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0437\u0430\u0433\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0430. \u0420\u0438\u043d\u0438\u0442 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 (\u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440, \u0433\u0440\u0438\u043f\u043f\u0430, \u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438, \u043a\u043e\u0440\u0438). \u041e\u0441\u0442\u0440\u044b\u0439 \u0440\u0438\u043d\u0438\u0442, \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0440\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0435\u0439 (\u043d\u043e\u0441\u043e\u0432\u044b\u043c \u0441\u043b\u0438\u0437\u0435\u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c), \u0432 \u0431\u044b\u0442\u0443 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u00ab\u043d\u0430\u0441\u043c\u043e\u0440\u043a\u043e\u043c\u00bb.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Rinite \u00e9 um termo m\u00e9dico que descreve a irrita\u00e7\u00e3o e inflama\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica ou aguda da mucosa que reveste internamente o nariz. \u00c9 uma doen\u00e7a que pode ser causada tanto por v\u00edrus como por bact\u00e9rias, embora seja manifestada com mais frequ\u00eancia em decorr\u00eancia de alergia, ou por rea\u00e7\u00f5es ao p\u00f3, fuma\u00e7a. A inflama\u00e7\u00e3o decorrente da rinite resulta na produ\u00e7\u00e3o excessiva de muco, gerado pelo ac\u00famulo da histamina, o que ocasiona o escorrimento nasal, sintoma mais t\u00edpico da rinite.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u9f3b\u708e\uff08rhinitis\uff09\u662f\u533b\u5b66\u672f\u8bed\uff0c\u7528\u4e8e\u63cf\u8ff0\u9f3b\u8154\u4e2d\u7684\u4e00\u4e9b\u533a\u57df\u53d7\u5230\u523a\u6fc0\u800c\u7522\u751f\u7684\u708e\u75c7\u3002\u9f3b\u708e\u5178\u578b\u7684\u75c5\u5f81\u901a\u5e38\u8868\u73b0\u4e3a\u6d41\u9f3b\u6d95\u3002\u9f3b\u708e\u662f\u7531\u4e8e\u6025\u6027\u6216\u6162\u6027\u7684\u9f3b\u7c98\u819c\u5982\u75c5\u6bd2\u3001\u75c5\u83cc\u611f\u67d3\uff0c\u6216\u523a\u6fc0\u7269\u4f5c\u7528\u4e0b\u53d7\u635f\u800c\u81f4\u3002\u9f3b\u708e\u4f1a\u5bfc\u81f4\u4ea7\u751f\u8fc7\u591a\u7c98\u6db2\uff0c\u901a\u5e38\u4f1a\u5f15\u8d77\u6d41\u9f3b\u6d95\u3001\u9f3b\u585e\u7b49\u75c7\u72b6\u3002\u9f3b\u708e\u4e0d\u5355\u53ea\u662f\u5f71\u54cd\u9f3b\u5b50\uff0c\u540c\u65f6\u8fd8\u4f1a\u5f71\u54cd\u54bd\u5589\u4e0e\u773c\u775b\u3002\u5b83\u8fd8\u4f1a\u5f71\u54cd\u611f\u67d3\u8005\u7684\u7761\u7720\u54c1\u8cea\u3001\u542c\u529b\u3001\u5b66\u4e60\u80fd\u529b\u3002\u7ec4\u7ec7\u80fa\u8fc7\u9ad8\u9020\u6210\u4e86\u9f3b\u708e\u7684\u75c7\u72b6\u3002\u5bfc\u81f4\u7ec4\u7ec7\u80fa\u589e\u9ad8\u6700\u5e38\u89c1\u7684\u539f\u56e0\u662f\u7a7a\u6c14\u4e2d\u4f20\u64ad\u7684\u8fc7\u654f\u539f\uff0c\u8fd9\u4e9b\u8fc7\u654f\u539f\u4f1a\u611f\u67d3\u9f3b\u5b50\u3001\u54bd\u5589\u3001\u773c\u775b\uff0c\u5e76\u4f7f\u5f97\u8fd9\u4e9b\u90e8\u4f4d\u4ea7\u751f\u6db2\u4f53\u5206\u6ccc\u7269\u3002 \u901a\u8fc7\u7f8e\u56fd\u6700\u8fd1\u7684\u7814\u7a76\u8868\u660e\uff0c\u4e94\u5343\u842c\u4ee5\u4e0a\u7684\u7f8e\u56fd\u4eba\u4ecd\u662f\u9f3b\u708e\u60a3\u8005\uff0c\u76f8\u7576\u65bc\u7f8e\u570b\u4eba\u53e3\u7684\u516d\u5206\u4e4b\u4e00\u3002\u901a\u5e38\u513f\u7ae5\u57283\uff0d13\u5c81\u4e4b\u95f4\u6700\u5bb9\u6613\u5f97\u9f3b\u708e\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La rinite o coriza o congestione nasale \u00e8 un termine medico che descrive l'irritazione e l'infiammazione della mucosa nasale. I sintomi pi\u00f9 comuni della rinite sono: la sensazione di naso chiuso, naso che cola, e gocciolamento retro-nasale.Il tipo pi\u00f9 comune di rinite \u00e8 la rinite allergica, che \u00e8 di solito scatenata dalla presenza di allergeni nell'aria (ad esempio polline e peli o forfora di animali). Quest'ultimo particolare tipo di rinite pu\u00f2 associarsi anche ad altra sintomatologia, quale ad esempio starnuti e prurito nasale, tosse, cefalea (mal di testa), astenia, malessere generale, rallentamento cognitivo oltre a tutta una serie di sintomi che sono riferiti agli occhi, quali prurito oculare, arrossamento oculare (congiuntivite), lacrimazione persistente, edema perioculare. La rinite \u00e8 una patologia molto comune in tutto il mondo. La rinite allergica \u00e8 pi\u00f9 comune in alcuni paesi rispetto ad altri. Negli Stati Uniti, circa il 10% -30% degli adulti presentano annualmente almeno un episodio di rinite allergica.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Une rhinite est le terme m\u00e9dical d\u00e9crivant l'irritation et l'inflammation (aigu\u00eb ou chronique) des muqueuses de la cavit\u00e9 nasale. Les rhinites peuvent \u00eatre allergiques ou non. Elles sont en augmentation dans le monde entier[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Lorsqu'elles sont chroniques, elles affectent fortement la qualit\u00e9 de vie des personnes qui en sont victimes, au point que l'OMS a publi\u00e9 en 2001 une nouvelle classification de la maladie. La rhinite est souvent accompagn\u00e9e d'autres troubles tels que l'asthme et/ou la sinusite et c'est une cause d'insomnie et de fatigue. Cinquante pour cent (50 %) des patients souffrant de rhinite pr\u00e9sentent une hyperr\u00e9activit\u00e9 bronchique non sp\u00e9cifique, et donc un risque accru d'asthme. Inversement, les asthmatiques ont presque tous une rhinite (plus ou moins aigu\u00eb) associ\u00e9e aux crises d'asthme. Une \u00e9tude \u00e9pid\u00e9miologique fond\u00e9e sur 6 500 adultes suivis durant plus de 9 ans a montr\u00e9 que la rhinite (allergique ou non) \u00e9tait par ailleurs un facteur pr\u00e9dictif de l'asthme : \n*  une rhinite allergique pr\u00e9juge d'un risque 3,5 fois plus important de d\u00e9velopper un asthme ; \n*  une personne affect\u00e9e d'une rhinite non-allergique a 3 fois plus de risque de devenir asthmatique.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Rinitis is de aanduiding voor aandoeningen van de neus, zoals een ge\u00efrriteerde of ontstoken neus. De symptomen zijn een loopneus, niezen, een verstopte neus en verder ge\u00efrriteerde oren, ogen en keel. Allergische rinitis is verwant aan astma en komt vaak samen met astma voor. Het is een chronische of acute ontsteking van het neusslijmvlies, die veroorzaakt wordt door een virus, bacterie, door een parasiet of door een oorzaak van buiten af. Deze ontsteking zorgt voor de genoemde symptomen.",
                "lang": "nl"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Misc_pollen.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 745073340,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 533143,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/wordnet_type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-disease-noun-1"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/meshid": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "D012220",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/emedicineMult": [
            {
                "type": "literal",
                "value": ",",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/emedicinesubj": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "ent",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/emedicinetopic": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 194,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Irritation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Non-allergic_rhinitis": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Rhinitis"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Hay-Fever": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Rhinitis"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Perennial_allergic_rhinitis": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Rhinitis"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Congestive_non-allergic_rhinitis": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Rhinitis"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Rhinitus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Rhinitis"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Non-Allergic_Rhinitis": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Rhinitis"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Rhinitis,_allergic,_seasonal": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Rhinitis"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pollenosis": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Rhinitis"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Non-allergic_Rhinitis": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Rhinitis"
            }
        ]
    }
}