{
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Breitenfeld": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Richard_Breitenfeld"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Richard_Breitenfeld": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleWhoDiedInNaziConcentrationCamps"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleWhoDiedInTheHolocaust"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleWhoDiedInTheresienstadtConcentrationCamp"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Inmate110207370"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Civilian109924742"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Inhabitant109620078"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanCiviliansKilledInWorldWarII"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanPeopleExecutedInNaziConcentrationCamps"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishOperaSingers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBaritones"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAustrianPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanBaritones"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/National109625401"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Baritone109839436"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Citizen109923673"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOperaSingersWhoDiedInTheHolocaust"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTheresienstadtConcentrationCampInmates"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Performer110415638"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Singer110599806"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110339966"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110340312"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Entertainer109616922"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromLiberec"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanOperaSingers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOperaticBaritones"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOperaSingers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromFrankfurt"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEthnicGermanPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Resident110523519"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMusiciansWhoDiedInNaziConcentrationCamps"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Richard Breitenfeld",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Richard Breitenfeld",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Richard Breitenfeld",
                "lang": "es"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Richard Breitenfeld (13 October 1869 \u2013 1944) was a German baritone. He was a member of the Frankfurt Opera ensemble and was murdered in the Theresienstadt concentration camp. Breitenfeld was born in Reichenberg (now in the Czech Republic) and made his debut in 1897 as Count Luna in Verdi's Il trovatore in Cologne. In 1912, he sang the role of the count in Act II of Franz Schreker's Der ferne Klang in its world premiere at the Frankfurt Opera. The contralto Magda Spiegel, also of the Frankfurt Opera, was murdered in Auschwitz. According to Peter Hugh Reed writing in American Record Guide (1949), Breitenfeld recorded for Odeon and HMV between 1910 and 1914.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Richard Breitenfeld (* 13. Oktober 1869 in Reichenberg, B\u00f6hmen, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 16. Dezember 1942 im Ghetto Theresienstadt, Protektorat B\u00f6hmen und M\u00e4hren) war ein \u00f6sterreichisch-deutscher Operns\u00e4nger (Bariton) b\u00f6hmischer Herkunft mit langj\u00e4hriger Karriere an der Frankfurter Oper.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Richard Breitenfeld (Reichenberg, 13 de octubre de 1869 - Terez\u00edn, 1944) fue un bar\u00edtono alem\u00e1n, miembro de la \u00d3pera de Frankfurt. Muri\u00f3 en el Campo de concentraci\u00f3n de Theresienstadt, v\u00edctima del Holocausto perpetrado por los nazis. Breitenfeld naci\u00f3 en Reichenberg, en el entonces Imperio Austroh\u00fangaro. Debut\u00f3 en 1897 como el Conde de Luna de Il trovatore en Colonia. En 1912, cant\u00f3 en el estreno mundial de la opera de Franz Schreker Der ferne Klang en Frankfurt. Realiz\u00f3 grabacioness para el sello Odeon Se lo recuerda con un memorial en Frankfurt.",
                "lang": "es"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.0glq3fs"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q88753"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Richard_Breitenfeld"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://viaf.org/viaf/40130985"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q88753"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Richard_Breitenfeld"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Richard_Breitenfeld"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Richard_Breitenfeld"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/116481161"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1869_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_German_musicians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_who_died_in_Theresienstadt_concentration_camp"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German_opera_singers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German_people_executed_in_Nazi_concentration_camps"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Jews"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German_baritones"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Operatic_baritones"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German_civilians_killed_in_World_War_II"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Liberec"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_opera_singers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Opera_singers_who_died_in_the_Holocaust"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Musicians_who_died_in_Nazi_concentration_camps"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1944_deaths"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Richard Breitenfeld",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Breitenfeld_1897_Vilimek.jpg"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "baritone who was a member of the Frankfurt Opera",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Richard",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Breitenfeld"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Breitenfeld",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Breitenfeld?oldid=730748842"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Richard Breitenfeld (* 13. Oktober 1869 in Reichenberg, B\u00f6hmen, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 16. Dezember 1942 im Ghetto Theresienstadt, Protektorat B\u00f6hmen und M\u00e4hren) war ein \u00f6sterreichisch-deutscher Operns\u00e4nger (Bariton) b\u00f6hmischer Herkunft mit langj\u00e4hriger Karriere an der Frankfurter Oper.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Richard Breitenfeld (Reichenberg, 13 de octubre de 1869 - Terez\u00edn, 1944) fue un bar\u00edtono alem\u00e1n, miembro de la \u00d3pera de Frankfurt. Muri\u00f3 en el Campo de concentraci\u00f3n de Theresienstadt, v\u00edctima del Holocausto perpetrado por los nazis. Breitenfeld naci\u00f3 en Reichenberg, en el entonces Imperio Austroh\u00fangaro. Debut\u00f3 en 1897 como el Conde de Luna de Il trovatore en Colonia. En 1912, cant\u00f3 en el estreno mundial de la opera de Franz Schreker Der ferne Klang en Frankfurt. Realiz\u00f3 grabacioness para el sello Odeon Se lo recuerda con un memorial en Frankfurt.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Richard Breitenfeld (13 October 1869 \u2013 1944) was a German baritone. He was a member of the Frankfurt Opera ensemble and was murdered in the Theresienstadt concentration camp. Breitenfeld was born in Reichenberg (now in the Czech Republic) and made his debut in 1897 as Count Luna in Verdi's Il trovatore in Cologne. In 1912, he sang the role of the count in Act II of Franz Schreker's Der ferne Klang in its world premiere at the Frankfurt Opera. The contralto Magda Spiegel, also of the Frankfurt Opera, was murdered in Auschwitz. According to Peter Hugh Reed writing in American Record Guide (1949), Breitenfeld recorded for Odeon and HMV between 1910 and 1914. Richard Breitenfeld has a memorial stone in Frankfurt.",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Breitenfeld_1897_Vilimek.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1869-1-1",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1942-1-1",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Extermination_camp"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 730748842,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Reichenburg"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 31514124,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Baritone"
            }
        ]
    }
}