{
    "http://dbpedia.org/resource/\u0635\u0641\u0631": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Safar"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Safar_al_Muzaffar": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Safar"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Safar_ul_Muzaffar": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Safar"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Safar": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Safar"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Safar_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Safar"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Safar": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CalendarMonth115209413"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMonthsOfTheIslamicCalendar"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMonths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/FundamentalQuantity113575869"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Holiday"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/TimePeriod115113229"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Measure100033615"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Safar",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b5\u30d5\u30a1\u30eb",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0421\u0430\u0444\u0430\u0440",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Safar",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Safar",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Safar",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Safar",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0635\u0641\u0631 (\u0634\u0647\u0631)",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Safar",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u8272\u6cd5\u5c14\u6708",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Safar",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Safar",
                "lang": "fr"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0421\u0430\u0444\u0430\u0440 (\u0430\u0440\u0430\u0431. \u0635\u0641\u0631\u200e) \u2014 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446 \u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u044f. \u0412 2008 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f 8 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f, \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b5\u30d5\u30a1\u30eb(\u0635\u0641\u0631)\u3068\u306f\u3001\u30d2\u30b8\u30e5\u30e9\u66a6\u306e\u7b2c2\u6708\u3002\u30e0\u30cf\u30c3\u30e9\u30e0\u6708\u306e\u6b21\u3067\u30e9\u30d3\u30fc\u30fb\u30a6\u30eb\u30fb\u30a2\u30c3\u30ef\u30eb\u6708\u306e\u524d\u3002\u30b8\u30e3\u30fc\u30d2\u30ea\u30fc\u30e4\u6642\u4ee3\u306b\u306f\u300c\u30ca\u30fc\u30b8\u30eb\u300d(\u0646\u0627\u062c\u0631)\u3068\u8a00\u3063\u305f\u3002\u30b5\u30d5\u30a1\u30eb(\u0635\u0641\u0631 \u1e63afr)\u3068\u3044\u3046\u540d\u306e\u8a9e\u6839\u306f\u30013\u3064\u306e\u57fa\u672c\u7684\u610f\u5473\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u30021\u3064\u76ee\u306f\u300c\u53e3\u7b1b\u3092\u5439\u304f\u3001\u30b7\u30c3\u3068\u8a00\u3046\u3001\u3055\u3048\u305a\u308b\u300d\u30012\u3064\u76ee\u306f\u300c\u9ec4\u8272\u3044\u3001\u8840\u8272\u304c\u60aa\u3044\u300d\u30013\u3064\u76ee\u306f\u300c\u7121\u3001\u7a7a\u865a\u3001\u6b20\u3051\u3066\u3044\u308b\u3001\u30bc\u30ed\u300d\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u306e\u540d\u306f\u3001\u300c\u9ec4\u8272\u300d\u304b\u300c\u7a7a\u865a\u300d\u304c\u8a9e\u6e90\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3068\u601d\u308f\u308c\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Safar (arabisch \u0635\u0641\u0631, DMG \u1e62afar) ist der zweite Monat des islamischen Kalenders.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0635\u064e\u0641\u064e\u0631 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0645\u0631\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0648\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0647\u062c\u0631\u064a \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0644\u064a \u0627\u0644\u0645\u064f\u062d\u064e\u0631\u064e\u0651\u0645. \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0633\u0645\u0647 \u0646\u064e\u0627\u062c\u0650\u0650\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0627\u0647\u0644\u064a\u0651\u0629.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "S\u00e1far ou Safar (\u00e1rabe:\u0635\u0641\u0631) \u00e9 o nome do segundo m\u00eas do calend\u00e1rio isl\u00e2mico. O calend\u00e1rio isl\u00e2mico \u00e9 um calend\u00e1rio lunar, come\u00e7ando cada m\u00eas com a visualiza\u00e7\u00e3o da lua nova. Uma vez que o calend\u00e1rio isl\u00e2mico \u00e9 cerca de onze ou doze dias mais curto que o calend\u00e1rio solar, o m\u00eas de Safar acaba por passar por todas as esta\u00e7\u00f5es do ano. As datas correspondentes ao in\u00edcio e fim deste m\u00eas no calend\u00e1rio gregoriano s\u00e3o as seguintes:",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Safar (arab. \u0635\u0641\u0631) jest drugim miesi\u0105cem kalendarza muzu\u0142ma\u0144skiego i tak jak wszystkie miesi\u0105ce tego kalendarza jest ruchomy i przypada na r\u00f3\u017cne pory roku. Podobno jego nazwa wywodzi si\u0119 od \u017c\u00f3\u0142taczki, na kt\u00f3r\u0105 to miano zapada\u0107 w porze roku przypadaj\u0105cej na miesi\u0105c Safar przed reform\u0105 kalendarzow\u0105 Mahometa, cho\u0107 jest to tylko jedna z kilku hipotez. W tym miesi\u0105cu obchodzono kiedy\u015b \u015bwi\u0119to powrotu pielgrzym\u00f3w z Mekki.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Safar (arabe \u0635\u0641\u0631) est le 2e mois du calendrier musulman.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Safar in arabo: \u0635\u0641\u0631\u200e, \u1e63afar \u00e8 il secondo mese del calendario islamico. Safar in arabo significa \"il (mese) vuoto\". Vi sono due teorie riguardo a questa parola: la prima vuole che, quando gli Arabi preislamici partivano per una razzia lasciavano \"vuote\" (sifr) le loro case. La seconda teoria vuole invece che il nome del mese provenga dalla parola araba che significa \"giallo\" (sufr): questo mese sarebbe caduto in origine in autunno, quando le foglie ingialliscono (oggi invece, i mesi del calendario islamico non sono pi\u00f9 legati all'anno solare ed ogni anno cadono in un periodo diverso). Comunque sia, questo mese viene considerato il pi\u00f9 infausto del calendario, perch\u00e9 \u00e8 durante questo mese che Adamo venne cacciato dal giardino dell'Eden.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Safar (Arabic: \u0635\u064e\u0641\u064e\u0631\u200e\u200e) is the second month in the Islamic calendar. Literal meaning: Empty. During this month the houses used to be empty and deserted because the ban on going to war in the month of Muharram came to an end and everyone proceeded towards the battlefield. Safar also means to be yellow. When the names of the months were being given it was the season of autumn and the leaves of the trees were yellow. Some people have superstitious beliefs regarding this month i.e. it is a month of misfortune and calamities.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Safar (en \u00e1rabe \u0635\u0641\u0631, \u1e63afar) es el segundo mes del calendario musulm\u00e1n y tiene 29 d\u00edas. El nombre de safar proviene de la palabra \u00e1rabe sufr (amarillo), ya que en su origen, este mes habr\u00eda estado situado en el oto\u00f1o, \u201ccuando las hojas se vuelven amarillas\u201d[cita requerida]. De todas formas, este mes est\u00e1 considerado el m\u00e1s ominoso del calendario, ya que seg\u00fan la tradici\u00f3n, fue en este periodo cuando Ad\u00e1n fue expulsado del jard\u00edn de Ed\u00e9n.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Safar (Arabisch: \u0635\u0641\u0631) is de tweede maand van het jaar van de islamitische kalender. Over de etymologische oorsprong van de naam doen verschillende theorie\u00ebn de ronde. Er wordt gesteld dat de naam afkomstig zou zijn van \u1e63uf\u0101r (\"geel\"), maar men vindt eveneens de uitleg dat de naam zijn oorsprong vindt in \u1e63ifr (\"leeg\"). Dit laatste zou terug te voeren zijn op het feit dat deze maand volgt op de maand Muharram, waarin een verbod op oorlogsvoering geldt. Safar is de eerste maand na vier maanden krijgsverbod en de huizen zouden leeg staan, de bewoners op weg naar het strijdveld.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u8272\u6cd5\u5c14\u6708(\u0635\u0641\u0631)\uff0c\u662f\u4f0a\u65af\u5170\u5386\u7b2c\u4e8c\u4e2a\u6708\uff0c\u9709\u8fd0\u4e4b\u6708\uff0c\u636e\u4fe1\u963f\u4e39\u4e8e\u672c\u6708\u88ab\u9010\u51fa\u4f0a\u7538\u56ed\u3002 \u672c\u6708\u91cd\u8981\u8282\u65e5\u6709\uff1a \n*  \u672c\u67081\u65e5\uff0c\u7a46\u7f55\u9ed8\u5fb7\u5bb6\u65cf\u8fdb\u5165\u8036\u9f50\u5fb7\u5728\u53d9\u5229\u4e9a\u7684\u5bab\u5ef7\u3002 \n*  \u672c\u67087\u65e5\uff0c\u4ec0\u8449\u6d3e\u7b2c\u4e03\u4f4d\u4f0a\u739b\u76ee\u7a46\u8428\u00b7\u963f\u5c14-\u5361\u9f50\u59c6\u8bde\u8fb0\u3002 \n*  \u672c\u67089\u65e5\uff0c\u4f0a\u739b\u76ee\u963f\u91cc\u00b7\u672c\u00b7\u827e\u6bd4\u00b7\u5854\u5229\u535c\u65bc\u62ff\u8d6b\u9b6f\u5b9b\u6230\u722d\u4e2d\u53d6\u52dd\u3002 \n*  \u672c\u670813\u65e5\uff0c Sakina bint Husayn\u6b89\u96e3\u3002 \n*  \u672c\u670817\u65e5\uff0c\u4ec0\u8449\u6d3e\u7b2c\u516b\u4f4d\u4f0a\u739b\u76ee\u963f\u91cc\u00b7\u91cc\u9054\u6b89\u96e3\u3002 \n*  \u672c\u670820\u65e5\uff0c\u5373\u963f\u8212\u62c9\u7bc0\u5f8c\u56db\u5341\u5929\uff0c\u4ec0\u8449\u6d3e\u7a46\u65af\u6797\u6176\u5178\u65e5\uff0c\u53c8\u7a31\u56db\u5341\u65e5\u7bc0\u3002 \n*  \u672c\u670828\u65e5\uff0c\u7a46\u7f55\u9ed8\u5fb7\u548c\u4f0a\u739b\u76ee\u54c8\u6851\u6b89\u96e3\u3002\uff08\u64da\u4ec0\u8449\u6d3e\u7a46\u65af\u6797\u6240\u6307\uff09\u3002",
                "lang": "zh"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.07zp5f"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Safar"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Safar"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Safar"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc0ac\ud30c\ub974"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Safar"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q489557"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30b5\u30d5\u30a1\u30eb"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Safar"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Safar"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Safar"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Safar"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Safar"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Safar"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Safar"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q489557"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Months_of_the_Islamic_calendar"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Safar"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Safar?oldid=743043806"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.staff.science.uu.nl/~gent0113/islam/islam_tabcal.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.makkahcalendar.org/en/prayer-times.php"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u8272\u6cd5\u5c14\u6708(\u0635\u0641\u0631)\uff0c\u662f\u4f0a\u65af\u5170\u5386\u7b2c\u4e8c\u4e2a\u6708\uff0c\u9709\u8fd0\u4e4b\u6708\uff0c\u636e\u4fe1\u963f\u4e39\u4e8e\u672c\u6708\u88ab\u9010\u51fa\u4f0a\u7538\u56ed\u3002 \u672c\u6708\u91cd\u8981\u8282\u65e5\u6709\uff1a \n*  \u672c\u67081\u65e5\uff0c\u7a46\u7f55\u9ed8\u5fb7\u5bb6\u65cf\u8fdb\u5165\u8036\u9f50\u5fb7\u5728\u53d9\u5229\u4e9a\u7684\u5bab\u5ef7\u3002 \n*  \u672c\u67087\u65e5\uff0c\u4ec0\u8449\u6d3e\u7b2c\u4e03\u4f4d\u4f0a\u739b\u76ee\u7a46\u8428\u00b7\u963f\u5c14-\u5361\u9f50\u59c6\u8bde\u8fb0\u3002 \n*  \u672c\u67089\u65e5\uff0c\u4f0a\u739b\u76ee\u963f\u91cc\u00b7\u672c\u00b7\u827e\u6bd4\u00b7\u5854\u5229\u535c\u65bc\u62ff\u8d6b\u9b6f\u5b9b\u6230\u722d\u4e2d\u53d6\u52dd\u3002 \n*  \u672c\u670813\u65e5\uff0c Sakina bint Husayn\u6b89\u96e3\u3002 \n*  \u672c\u670817\u65e5\uff0c\u4ec0\u8449\u6d3e\u7b2c\u516b\u4f4d\u4f0a\u739b\u76ee\u963f\u91cc\u00b7\u91cc\u9054\u6b89\u96e3\u3002 \n*  \u672c\u670820\u65e5\uff0c\u5373\u963f\u8212\u62c9\u7bc0\u5f8c\u56db\u5341\u5929\uff0c\u4ec0\u8449\u6d3e\u7a46\u65af\u6797\u6176\u5178\u65e5\uff0c\u53c8\u7a31\u56db\u5341\u65e5\u7bc0\u3002 \n*  \u672c\u670828\u65e5\uff0c\u7a46\u7f55\u9ed8\u5fb7\u548c\u4f0a\u739b\u76ee\u54c8\u6851\u6b89\u96e3\u3002\uff08\u64da\u4ec0\u8449\u6d3e\u7a46\u65af\u6797\u6240\u6307\uff09\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Safar (Arabisch: \u0635\u0641\u0631) is de tweede maand van het jaar van de islamitische kalender. Over de etymologische oorsprong van de naam doen verschillende theorie\u00ebn de ronde. Er wordt gesteld dat de naam afkomstig zou zijn van \u1e63uf\u0101r (\"geel\"), maar men vindt eveneens de uitleg dat de naam zijn oorsprong vindt in \u1e63ifr (\"leeg\"). Dit laatste zou terug te voeren zijn op het feit dat deze maand volgt op de maand Muharram, waarin een verbod op oorlogsvoering geldt. Safar is de eerste maand na vier maanden krijgsverbod en de huizen zouden leeg staan, de bewoners op weg naar het strijdveld. Safar geldt als een ongeluksmaand; vooral de eerste als de 18e dag gelden als bijzonder ongelukkig.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b5\u30d5\u30a1\u30eb(\u0635\u0641\u0631)\u3068\u306f\u3001\u30d2\u30b8\u30e5\u30e9\u66a6\u306e\u7b2c2\u6708\u3002\u30e0\u30cf\u30c3\u30e9\u30e0\u6708\u306e\u6b21\u3067\u30e9\u30d3\u30fc\u30fb\u30a6\u30eb\u30fb\u30a2\u30c3\u30ef\u30eb\u6708\u306e\u524d\u3002\u30b8\u30e3\u30fc\u30d2\u30ea\u30fc\u30e4\u6642\u4ee3\u306b\u306f\u300c\u30ca\u30fc\u30b8\u30eb\u300d(\u0646\u0627\u062c\u0631)\u3068\u8a00\u3063\u305f\u3002\u30b5\u30d5\u30a1\u30eb(\u0635\u0641\u0631 \u1e63afr)\u3068\u3044\u3046\u540d\u306e\u8a9e\u6839\u306f\u30013\u3064\u306e\u57fa\u672c\u7684\u610f\u5473\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u30021\u3064\u76ee\u306f\u300c\u53e3\u7b1b\u3092\u5439\u304f\u3001\u30b7\u30c3\u3068\u8a00\u3046\u3001\u3055\u3048\u305a\u308b\u300d\u30012\u3064\u76ee\u306f\u300c\u9ec4\u8272\u3044\u3001\u8840\u8272\u304c\u60aa\u3044\u300d\u30013\u3064\u76ee\u306f\u300c\u7121\u3001\u7a7a\u865a\u3001\u6b20\u3051\u3066\u3044\u308b\u3001\u30bc\u30ed\u300d\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u306e\u540d\u306f\u3001\u300c\u9ec4\u8272\u300d\u304b\u300c\u7a7a\u865a\u300d\u304c\u8a9e\u6e90\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3068\u601d\u308f\u308c\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Safar (en \u00e1rabe \u0635\u0641\u0631, \u1e63afar) es el segundo mes del calendario musulm\u00e1n y tiene 29 d\u00edas. El nombre de safar proviene de la palabra \u00e1rabe sufr (amarillo), ya que en su origen, este mes habr\u00eda estado situado en el oto\u00f1o, \u201ccuando las hojas se vuelven amarillas\u201d[cita requerida]. De todas formas, este mes est\u00e1 considerado el m\u00e1s ominoso del calendario, ya que seg\u00fan la tradici\u00f3n, fue en este periodo cuando Ad\u00e1n fue expulsado del jard\u00edn de Ed\u00e9n.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0421\u0430\u0444\u0430\u0440 (\u0430\u0440\u0430\u0431. \u0635\u0641\u0631\u200e) \u2014 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446 \u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u044f. \u0412 2008 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f 8 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f, \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Safar (Arabic: \u0635\u064e\u0641\u064e\u0631\u200e\u200e) is the second month in the Islamic calendar. Literal meaning: Empty. During this month the houses used to be empty and deserted because the ban on going to war in the month of Muharram came to an end and everyone proceeded towards the battlefield. Safar also means to be yellow. When the names of the months were being given it was the season of autumn and the leaves of the trees were yellow. Some people have superstitious beliefs regarding this month i.e. it is a month of misfortune and calamities. This word means \"whistling of the wind\". When this name was assigned to this month, it was probably a windy time of the year. Most of the Islamic months were named according to weather conditions at the time. However, since they are based on the moon, the months shift about 11 days every year. So, the seasons do not necessarily correspond to the name of the month anymore.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0635\u064e\u0641\u064e\u0631 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0645\u0631\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0648\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0647\u062c\u0631\u064a \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0644\u064a \u0627\u0644\u0645\u064f\u062d\u064e\u0631\u064e\u0651\u0645. \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0633\u0645\u0647 \u0646\u064e\u0627\u062c\u0650\u0650\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0627\u0647\u0644\u064a\u0651\u0629.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Safar (arabisch \u0635\u0641\u0631, DMG \u1e62afar) ist der zweite Monat des islamischen Kalenders.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "S\u00e1far ou Safar (\u00e1rabe:\u0635\u0641\u0631) \u00e9 o nome do segundo m\u00eas do calend\u00e1rio isl\u00e2mico. O calend\u00e1rio isl\u00e2mico \u00e9 um calend\u00e1rio lunar, come\u00e7ando cada m\u00eas com a visualiza\u00e7\u00e3o da lua nova. Uma vez que o calend\u00e1rio isl\u00e2mico \u00e9 cerca de onze ou doze dias mais curto que o calend\u00e1rio solar, o m\u00eas de Safar acaba por passar por todas as esta\u00e7\u00f5es do ano. As datas correspondentes ao in\u00edcio e fim deste m\u00eas no calend\u00e1rio gregoriano s\u00e3o as seguintes: \n*  1427 AH \u2013 Primeiro dia: 2 de Mar\u00e7o de 2006; \u00faltimo dia: 30 de Mar\u00e7o de 2006. \n*  1428 AH \u2013 Primeiro dia: 19 de Fevereiro de 2007; \u00faltimo dia: 19 de Mar\u00e7o de 2007. \n*  1429 AH \u2013 Primeiro dia: 9 de Fevereiro de 2008; \u00faltimo dia: 8 de Mar\u00e7o de 2008.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Safar (arabe \u0635\u0641\u0631) est le 2e mois du calendrier musulman.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Safar (arab. \u0635\u0641\u0631) jest drugim miesi\u0105cem kalendarza muzu\u0142ma\u0144skiego i tak jak wszystkie miesi\u0105ce tego kalendarza jest ruchomy i przypada na r\u00f3\u017cne pory roku. Podobno jego nazwa wywodzi si\u0119 od \u017c\u00f3\u0142taczki, na kt\u00f3r\u0105 to miano zapada\u0107 w porze roku przypadaj\u0105cej na miesi\u0105c Safar przed reform\u0105 kalendarzow\u0105 Mahometa, cho\u0107 jest to tylko jedna z kilku hipotez. W tym miesi\u0105cu obchodzono kiedy\u015b \u015bwi\u0119to powrotu pielgrzym\u00f3w z Mekki.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Safar in arabo: \u0635\u0641\u0631\u200e, \u1e63afar \u00e8 il secondo mese del calendario islamico. Safar in arabo significa \"il (mese) vuoto\". Vi sono due teorie riguardo a questa parola: la prima vuole che, quando gli Arabi preislamici partivano per una razzia lasciavano \"vuote\" (sifr) le loro case. La seconda teoria vuole invece che il nome del mese provenga dalla parola araba che significa \"giallo\" (sufr): questo mese sarebbe caduto in origine in autunno, quando le foglie ingialliscono (oggi invece, i mesi del calendario islamico non sono pi\u00f9 legati all'anno solare ed ogni anno cadono in un periodo diverso). Comunque sia, questo mese viene considerato il pi\u00f9 infausto del calendario, perch\u00e9 \u00e8 durante questo mese che Adamo venne cacciato dal giardino dell'Eden.",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 743043806,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 2715607,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Month"
            }
        ]
    }
}