{
    "http://dbpedia.org/resource/Sebastiano": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sebastiano_Serlio"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Sebastiano_Serlio": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sebastiano_Serlio"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sebastiano_Serlio": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArchitecturalTheoreticians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromBologna"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatItalianArchitectureWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRenaissanceArchitects"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Architect109805475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatItalianPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatItalianWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/InteriorDesigner110210648"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Theorist110706812"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatItalianScenicDesigners"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Specialist110631941"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatItalianArchitects"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat16th-centuryItalianArchitects"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Expert109617867"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sebastiano Serlio",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sebastiano Serlio",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sebastiano Serlio",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30bb\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30bb\u30eb\u30ea\u30aa",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0421\u0435\u0440\u043b\u0438\u043e, \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u043e",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sebastiano Serlio",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sebastiano Serlio",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sebastiano Serlio",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sebastiano Serlio",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u585e\u5df4\u65af\u8482\u4e9a\u8bfa\u00b7\u585e\u5229\u5965",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sebastiano Serlio",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sebastiano Serlio (September 6, 1475 \u2013 c. 1554) was an Italian Mannerist architect, who was part of the Italian team building the Palace of Fontainebleau. Serlio helped canonize the classical orders of architecture in his influential treatise variously known as I sette libri dell'architettura (\"Seven Books of Architecture\") or Tutte l'opere d'architettura et prospetiva (\"All the works on architecture and perspective\").",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sebastiano Serlio (Bolonha, 6 de setembro de 1475 \u2014 1554) foi um arquiteto italiano do Renascentismo e integrou a equipe que construiu o Ch\u00e2teau de Fontainebleau. Foi o autor do tratado \"I sette libri dell'architettura\" e ajudou a consolidar a Ordem Arquitet\u00f4nica. Serilo foi para Roma em 1514 e permaneceu l\u00e1 ate 1527 quando ocorre o Saque de Roma. Foi para Veneza mas deixou poucas marcas ali por\u00e9m \u00e9 l\u00e1 que surge o primeiro volume de seu tratado denominado \"Regole generali d'architettura [...]\" ou Regras Gerais da Arquitetura.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sebastiano Serlio (Bologne 6 septembre 1475 - Fontainebleau 1554) est un architecte et sculpteur italien de la Renaissance.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sebastiano Serlio (Bologna, 6 september 1475 \u2013 Fontainebleau, 1554) was een Italiaans theoreticus en architect van de late renaissance, die ontwierp in een mani\u00ebristische stijl. Hij was een van de Italiaanse kunstenaars en architecten die heeft bijgedragen aan ontwerp en bouw van het Kasteel van Fontainebleau. Serlio is vooral invloedrijk geweest door zijn reeks geschriften over de architectuur. De zogeheten serliana, een Venetiaans (of Palladiaans) raam of poort (zie: afbeelding van de Pinacoteca di Brera in Milaan), dankt zijn naam aan Sebastiano Serlio op grond van de beschrijving die hij ervan gegeven heeft.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sebastiano Serlio (ur. 6 wrze\u015bnia 1475 w Bolonii, zm. ok. 1554 w Fontainebleau we Francji) \u2013 w\u0142oski architekt, malarz i teoretyk architektury epoki manieryzmu. W 1514 roku Serlio wyjecha\u0142 do Rzymu, gdzie studiowa\u0142 architektur\u0119 pod kierunkiem Baldassare Peruzziego, jednego z inicjator\u00f3w manieryzmu w architekturze. W 1527 roku uciek\u0142 do Wenecji, gdzie pozosta\u0142 do 1540 roku, kiedy kr\u00f3l francji Franciszek I Walezjusz zatrudni\u0142 go jako konsultanta przy budowie pa\u0142acu w Fontainebleau. Jednak\u017ce tylko dwie struktury mo\u017cna przypisa\u0107 Serliowi: wej\u015bcie do Fontainebleau i zamek Ancy-le-Franc, rozpocz\u0119ty w 1546.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sebastiano Serlio (6 de septiembre de 1475 - c. 1554 ) fue un arquitecto manierista italiano que form\u00f3 parte del equipo que construy\u00f3 el palacio de Fontainebleau. Ayud\u00f3 a clasificar los \u00f3rdenes cl\u00e1sicos de la arquitectura gracias a su tratado Tutte l'opere d'architettura et prospettiva, una de las obras te\u00f3ricas fundamentales de la arquitectura durante la Edad Moderna.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30bb\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30bb\u30eb\u30ea\u30aa\uff08Sebastiano Serlio\u30011475\u5e749\u67086\u65e5 - 1554\u5e74\u3054\u308d\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30de\u30cb\u30a8\u30ea\u30b9\u30e0\u306e\u5efa\u7bc9\u5bb6\u3067\u3001\u30d5\u30a9\u30f3\u30c6\u30fc\u30cc\u30d6\u30ed\u30fc\u5bae\u6bbf\u306e\u5efa\u8a2d\u306b\u3082\u95a2\u308f\u3063\u305f\u3002\u6709\u540d\u306a\u8457\u66f8 \"I sette libri dell'architettura\"\uff08\u5225\u540d \"Tutte l'opere d'architettura et prospettiva\"\uff09\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u5efa\u7bc9\u306e\u300c\u30aa\u30fc\u30c0\u30fc\u300d\u3092\u5b9a\u7740\u3055\u305b\u308b\u3053\u3068\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u585e\u5df4\u65af\u8482\u4e9a\u8bfa\u00b7\u585e\u5229\u5965\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSebastiano Serlio\uff09\uff0c\uff081475\u5e74\uff0d1554\u5e74\uff09\uff0c\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u6b27\u6d32\u610f\u5927\u5229\u5efa\u9020\u5e08\uff0c\u5e38\u5e74\u4f9b\u804c\u4e8e\u610f\u5927\u5229\u9ad8\u5c42\uff0c\u8bbe\u8ba1\u53ca\u5efa\u9020\u4e86\u610f\u5927\u5229\u591a\u5ea7\u6559\u5802\u4e0e\u5bab\u6bbf\uff0c\u98ce\u9761\u4e00\u65f6\u3002\u73b0\u6642\u4ec5\u5b58\u90e8\u5206\u7531\u4ed6\u6240\u8bbe\u8ba1\u7684\u5efa\u7b51\u7269\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sebastiano Serlio (* 6. September 1475 in Bologna; \u2020 ca. 1554 in Fontainebleau) war ein italienischer Architekt und Architekturtheoretiker. Durch seinen Traktat Sieben B\u00fccher zur Architektur wurde er zu einem der einflussreichsten Architekturschriftsteller des 16. Jahrhunderts.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u043e \u0421\u0435\u0440\u043b\u0438\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Sebastiano Serlio; 6 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1475 \u2014 1554) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440-\u043c\u0430\u043d\u044c\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0420\u0435\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0438\u0437 \u0428\u043a\u043e\u043b\u044b \u0424\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d\u0431\u043b\u043e. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438.",
                "lang": "ru"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q452318"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Sebastiano_Serlio"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Sebastiano_Serlio"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Sebastiano_Serlio"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Sebastiano_Serlio"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Sebastiano_Serlio"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q452318"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.03f3tj"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30bb\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30bb\u30eb\u30ea\u30aa"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Sebastiano_Serlio"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Sebastiano_Serlio"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Sebastiano_Serlio"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sebastiano_Serlio"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Sebastiano_Serlio"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/118796224"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Mannerist_architecture_in_Italy"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_architecture_writers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1554_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_male_writers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Renaissance_architects"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Bologna"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1475_births"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sebastiano Serlio",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Serlio_5_orders_peake.png"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Italian architect and painter",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sebastiano",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sebastiano_Serlio"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Serlio",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sebastiano_Serlio?oldid=735088053"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://architectura.cesr.univ-tours.fr/Traite/Auteur/Serlio.asp?param=en"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.chateaudefontainebleau.net/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/details/firstbookeofarch00serl"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://igitur-archive.library.uu.nl/bijzcoll/2011-0203-200459/UUindex.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://igitur-archive.library.uu.nl/bijzcoll/2011-0202-200508/UUindex.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://igitur-archive.library.uu.nl/bijzcoll/2011-0202-200510/UUindex.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://igitur-archive.library.uu.nl/bijzcoll/2011-0202-200505/UUindex.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://igitur-archive.library.uu.nl/bijzcoll/2011-0202-200507/UUindex.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.loc.gov/rr/rarebook/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.palladiancenter.org/predecessors.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.rarebookroom.org/Control/serarc/index.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.rarebookroom.org/Control/serext/index.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.rarebookroom.org/Control/serilt/index.html"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sebastiano Serlio (* 6. September 1475 in Bologna; \u2020 ca. 1554 in Fontainebleau) war ein italienischer Architekt und Architekturtheoretiker. Durch seinen Traktat Sieben B\u00fccher zur Architektur wurde er zu einem der einflussreichsten Architekturschriftsteller des 16. Jahrhunderts.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sebastiano Serlio (ur. 6 wrze\u015bnia 1475 w Bolonii, zm. ok. 1554 w Fontainebleau we Francji) \u2013 w\u0142oski architekt, malarz i teoretyk architektury epoki manieryzmu. W 1514 roku Serlio wyjecha\u0142 do Rzymu, gdzie studiowa\u0142 architektur\u0119 pod kierunkiem Baldassare Peruzziego, jednego z inicjator\u00f3w manieryzmu w architekturze. W 1527 roku uciek\u0142 do Wenecji, gdzie pozosta\u0142 do 1540 roku, kiedy kr\u00f3l francji Franciszek I Walezjusz zatrudni\u0142 go jako konsultanta przy budowie pa\u0142acu w Fontainebleau. Jednak\u017ce tylko dwie struktury mo\u017cna przypisa\u0107 Serliowi: wej\u015bcie do Fontainebleau i zamek Ancy-le-Franc, rozpocz\u0119ty w 1546. Autor traktatu architektonicznego w siedmiu ksi\u0119gach i \u00f3smej niesko\u0144czonej, maj\u0105cego wielki wp\u0142yw na architektur\u0119 europejsk\u0105, w tym szczeg\u00f3lnie Francji i Polski. Traktat obejmowa\u0142 zagadnienia geometrii, perspektywy, og\u00f3lnych regu\u0142 architektonicznych, architektury antycznej oraz zabudowy mieszkaniowej, wojskowej i sakralnej. Serlio bardzo dok\u0142adnie opracowa\u0142 zagadnienie dotycz\u0105ce kszta\u0142towania otworu w \u015bcianie. Zas\u0142yn\u0105\u0142 g\u0142\u00f3wnie z projekt\u00f3w okien i portali, lecz r\u00f3wnie\u017c projektowa\u0142 wzory strop\u00f3w, fryz\u00f3w oraz ornamentyk\u0119.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30bb\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30bb\u30eb\u30ea\u30aa\uff08Sebastiano Serlio\u30011475\u5e749\u67086\u65e5 - 1554\u5e74\u3054\u308d\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30de\u30cb\u30a8\u30ea\u30b9\u30e0\u306e\u5efa\u7bc9\u5bb6\u3067\u3001\u30d5\u30a9\u30f3\u30c6\u30fc\u30cc\u30d6\u30ed\u30fc\u5bae\u6bbf\u306e\u5efa\u8a2d\u306b\u3082\u95a2\u308f\u3063\u305f\u3002\u6709\u540d\u306a\u8457\u66f8 \"I sette libri dell'architettura\"\uff08\u5225\u540d \"Tutte l'opere d'architettura et prospettiva\"\uff09\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u5efa\u7bc9\u306e\u300c\u30aa\u30fc\u30c0\u30fc\u300d\u3092\u5b9a\u7740\u3055\u305b\u308b\u3053\u3068\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sebastiano Serlio (6 de septiembre de 1475 - c. 1554 ) fue un arquitecto manierista italiano que form\u00f3 parte del equipo que construy\u00f3 el palacio de Fontainebleau. Ayud\u00f3 a clasificar los \u00f3rdenes cl\u00e1sicos de la arquitectura gracias a su tratado Tutte l'opere d'architettura et prospettiva, una de las obras te\u00f3ricas fundamentales de la arquitectura durante la Edad Moderna.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sebastiano Serlio (Bolonha, 6 de setembro de 1475 \u2014 1554) foi um arquiteto italiano do Renascentismo e integrou a equipe que construiu o Ch\u00e2teau de Fontainebleau. Foi o autor do tratado \"I sette libri dell'architettura\" e ajudou a consolidar a Ordem Arquitet\u00f4nica. Serilo foi para Roma em 1514 e permaneceu l\u00e1 ate 1527 quando ocorre o Saque de Roma. Foi para Veneza mas deixou poucas marcas ali por\u00e9m \u00e9 l\u00e1 que surge o primeiro volume de seu tratado denominado \"Regole generali d'architettura [...]\" ou Regras Gerais da Arquitetura. As publica\u00e7\u00f5es de Serilo chamaram a aten\u00e7\u00e3o do rei Francisco I da Fran\u00e7a. A carreira do arquiteto decola quando recebe um convite deste rei para ser conselheiro na constru\u00e7\u00e3o e decora\u00e7\u00e3o do Ch\u00e2teau de Fontainebleau onde uma equipe italianos havia sido formada. Morreu em 1554 e sua maior contribui\u00e7\u00e3o foi seu tratado, tido como guida pr\u00e1tico para arquitetos, que teve grande repercuss\u00e3o na Fran\u00e7a, Holanda e Inglaterra.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sebastiano Serlio (September 6, 1475 \u2013 c. 1554) was an Italian Mannerist architect, who was part of the Italian team building the Palace of Fontainebleau. Serlio helped canonize the classical orders of architecture in his influential treatise variously known as I sette libri dell'architettura (\"Seven Books of Architecture\") or Tutte l'opere d'architettura et prospetiva (\"All the works on architecture and perspective\").",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sebastiano Serlio (Bologne 6 septembre 1475 - Fontainebleau 1554) est un architecte et sculpteur italien de la Renaissance.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u043e \u0421\u0435\u0440\u043b\u0438\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Sebastiano Serlio; 6 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1475 \u2014 1554) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440-\u043c\u0430\u043d\u044c\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0420\u0435\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0438\u0437 \u0428\u043a\u043e\u043b\u044b \u0424\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d\u0431\u043b\u043e. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sebastiano Serlio (Bologna, 6 september 1475 \u2013 Fontainebleau, 1554) was een Italiaans theoreticus en architect van de late renaissance, die ontwierp in een mani\u00ebristische stijl. Hij was een van de Italiaanse kunstenaars en architecten die heeft bijgedragen aan ontwerp en bouw van het Kasteel van Fontainebleau. Serlio is vooral invloedrijk geweest door zijn reeks geschriften over de architectuur. De zogeheten serliana, een Venetiaans (of Palladiaans) raam of poort (zie: afbeelding van de Pinacoteca di Brera in Milaan), dankt zijn naam aan Sebastiano Serlio op grond van de beschrijving die hij ervan gegeven heeft.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u585e\u5df4\u65af\u8482\u4e9a\u8bfa\u00b7\u585e\u5229\u5965\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSebastiano Serlio\uff09\uff0c\uff081475\u5e74\uff0d1554\u5e74\uff09\uff0c\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u6b27\u6d32\u610f\u5927\u5229\u5efa\u9020\u5e08\uff0c\u5e38\u5e74\u4f9b\u804c\u4e8e\u610f\u5927\u5229\u9ad8\u5c42\uff0c\u8bbe\u8ba1\u53ca\u5efa\u9020\u4e86\u610f\u5927\u5229\u591a\u5ea7\u6559\u5802\u4e0e\u5bab\u6bbf\uff0c\u98ce\u9761\u4e00\u65f6\u3002\u73b0\u6642\u4ec5\u5b58\u90e8\u5206\u7531\u4ed6\u6240\u8bbe\u8ba1\u7684\u5efa\u7b51\u7269\u3002",
                "lang": "zh"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Serlio_5_orders_peake.png?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1475-9-6",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1554-1-1",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Fontainebleau"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 735088053,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Bologna"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 823788,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Architect"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Serlio": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sebastiano_Serlio"
            }
        ]
    }
}