{
    "http://dbpedia.org/resource/NGC_3783": {
        "http://dbpedia.org/property/notes": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Seyfert_galaxy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/NGC_4151": {
        "http://dbpedia.org/ontology/type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Seyfert_galaxy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Seyfert_galaxy": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Group100031264"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Event"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSeyfertGalaxies"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Collection107951464"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatActiveGalaxies"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGalaxies"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Galaxy108270938"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Seyfertgalaxie",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u897f\u4f5b\u661f\u7cfb",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0421\u0435\u0439\u0444\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0430\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Galaktyka Seyferta",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Seyfert-stelsel",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Galassia di Seyfert",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Seyfert galaxy",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0645\u062c\u0631\u0629 \u0632\u0627\u064a\u0641\u0631\u062a",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Galaxie de Seyfert",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30bb\u30a4\u30d5\u30a1\u30fc\u30c8\u9280\u6cb3",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Galaxia Seyfert",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gal\u00e1xia Seyfert",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Galaktyka Seyferta \u2013 spiralna b\u0105d\u017a nieregularna galaktyka zawieraj\u0105ca niezwykle jasne j\u0105dro, kt\u00f3rego \u017ar\u00f3d\u0142em jest najprawdopodobniej czarna dziura, kt\u00f3ra mo\u017ce czasem przebi\u0107 blaskiem ca\u0142\u0105 otaczaj\u0105c\u0105 galaktyk\u0119. Emisja \u015bwiat\u0142a przez centralne j\u0105dro zmienia si\u0119 w okresie mniejszym ni\u017c rok, co oznacza, \u017ce obszar emituj\u0105cy musi mie\u0107 \u015brednic\u0119 mniejsz\u0105 ni\u017c rok \u015bwietlny. Nazwa tego typu galaktyk wywodzi si\u0119 od astronoma Carla Seyferta, kt\u00f3ry bada\u0142 je obszernie w latach 40. XX w. Galaktyki Seyferta nale\u017c\u0105 do podklasy galaktyk aktywnych.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Seyfertgalaxien sind Spiral- oder Irregul\u00e4re Galaxien mit einem sehr hellen Galaxienkern. Die Spektren dieser Kerne zeigen charakteristische Emissionslinien, die nicht durch Sterne angeregt werden. Seyfertgalaxien sind eine Unterordnung der Aktiven Galaktischen Kerne. Die Seyfertgalaxien wurden nach dem Astronomen Carl Keenan Seyfert benannt, der sich in den 1940er-Jahren sehr intensiv mit ihnen besch\u00e4ftigte.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "As gal\u00e1xias Seyfert, descobertas por Carl Keenan Seyfert em 1943, s\u00e3o um tipo de gal\u00e1xia que possuem um n\u00facleo muito luminoso equivalente a metade da luminosidade total da gal\u00e1xia. O espectro nuclear demonstra movimentos muito r\u00e1pidos no n\u00facleo das gal\u00e1xias desse tipo. Geralmente, a emiss\u00e3o dessas gal\u00e1xias sofre variabilidade em per\u00edodos relativamente curtos, o que leva a concluir que a fonte emissora deve ser um buraco negro, ou alguma outra coisa tamb\u00e9m muito compacta. As gal\u00e1xias Seyfert s\u00e3o muito raras, estima-se que menos de 1% de todas as gal\u00e1xias do Universo s\u00e3o Seyfert.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0421\u0435\u0439\u0444\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0430\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430 \u2014 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0438\u043b\u0438 \u043d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0433\u0430\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0441 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c \u044f\u0434\u0440\u043e\u043c, \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440 \u0438\u0437\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0442 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u044f\u0440\u043a\u0438\u0445 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441, \u0447\u0442\u043e \u0443\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u043c\u043e\u0449\u043d\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0431\u0440\u043e\u0441\u044b \u0433\u0430\u0437\u0430 \u0441\u043e \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c\u0438 \u0434\u043e \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447 \u043a\u0438\u043b\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0441\u0435\u043a\u0443\u043d\u0434\u0443. \u0422\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0433\u0430\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043e\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u044b \u0432 1943 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u043c \u0421\u0435\u0439\u0444\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c. \u041a \u0447\u0438\u0441\u043b\u0443 \u0441\u0435\u0439\u0444\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0430\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1 % \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u0430\u044f \u0433\u0438\u043f\u043e\u0442\u0435\u0437\u0430, \u043e\u0431\u044a\u044f\u0441\u043d\u044f\u044e\u0449\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u044f\u0434\u0435\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0447\u0451\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0434\u044b\u0440\u044b (\u043c\u0430\u0441\u0441\u043e\u0439 \u0432 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u0441\u043e\u0442\u043d\u0438 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043c\u0430\u0441\u0441 \u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0430) \u0432 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0435 \u0433\u0430\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0645\u062c\u0631\u0629 \u0632\u0627\u064a\u0641\u0631\u062a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Seyfert galaxies) \u0647\u0648 \u062a\u0635\u0646\u064a\u0641 \u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0631\u0627\u062a \u062a\u0635\u062f\u0631 \u0625\u0634\u0639\u0627\u0639\u0627 \u0646\u0627\u0634\u0626 \u0639\u0646 \u063a\u0627\u0632 \u0634\u062f\u064a\u062f \u0627\u0644\u062a\u0623\u064a\u0646 \u060c \u0648\u064a\u0628\u062f\u0648 \u0644\u0646\u0627 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0625\u0634\u0639\u0627\u0639 \u0639\u0644\u0649 \u0647\u064a\u0626\u0629 \u062e\u0637\u0648\u0637 \u0645\u062a\u0645\u064a\u0632\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u064a\u0641 . \u0633\u0645\u064a\u062a \u0645\u062c\u0631\u0627\u062a \u0632\u0627\u064a\u0641\u0631\u062a \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0643\u064a \u0643\u0627\u0631\u0644 \u0632\u0627\u064a\u0641\u0631\u062a \u060c \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0643\u062a\u0634\u0641 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0631\u0627\u062a \u0639\u0627\u0645 1943 . \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0646\u064a\u0641 \u0645\u0646 \u062c\u0632\u0621\u0627 \u0645\u0646 \u0636\u0645\u0646 \u062a\u0635\u0646\u064a\u0641 \u0646\u0648\u0627\u0629 \u0645\u062c\u0631\u0629 \u0646\u0634\u0637\u0629 active galactic nuclei \u060c \u0648\u064a\u0639\u062a\u0642\u062f \u0623\u0646\u0647\u0627 \u062a\u062d\u062a\u0648\u064a \u0639\u0644\u0649 \u062b\u0642\u0628 \u0623\u0633\u0648\u062f \u0641\u0627\u0626\u0642 \u0627\u0644\u0636\u062e\u0627\u0645\u0629.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le galassie di Seyfert sono una classe di nuclei galattici attivi che presentano righe spettrali da gas ad alta ionizzazione, scoperti dall'astrofisico Carl Keenan Seyfert nel 1943.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Seyfert-stelsels zijn een klasse van sterrenstelsels met kernen die spectraallijn-emissie produceren uit sterk ge\u00efoniseerd gas. Dit soort stelsels zijn vernoemd naar Carl Keenan Seyfert, de astronoom die deze klasse voor eerste identificeerde in 1943. De centra van dit soort stelsels vormen een subklasse van actieve sterrenstelsels (AGN) waarvan men denkt dat ze ook een superzwaar zwart gat bevatten met een massa tussen 10 en 100 miljoen zonnemassa's.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Una galaxia Seyfert es un tipo de galaxia activa que alberga un n\u00facleo activo. Este n\u00facleo produce l\u00edneas espectrales de emisi\u00f3n de gas altamente ionizado. Son generalmente galaxias espirales. Su emisi\u00f3n es producida por la acreci\u00f3n de materia en el agujero negro supermasivo situado en su centro.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u897f\u4f5b\u661f\u7cfb\uff08Seyfert galaxies\uff09\u662f\u4e00\u7c7b\u65cb\u6e26\u661f\u7cfb\u6216\u8005\u4e0d\u898f\u5247\u661f\u7cfb\uff0c\u64c1\u6709\u975e\u5e38\u4eae\u7684\u661f\u7cfb\u6838\u3002\u540d\u5b57\u6765\u81ea20\u4e16\u7eaa40\u5e74\u4ee3\u6df1\u5165\u7814\u7a76\u8fd9\u7c7b\u661f\u7cfb\u7684\u5929\u6587\u5b66\u5bb6\u5361\u723e\u00b7\u57fa\u5357\u00b7\u897f\u4f5b\uff08Carl Keenan Seyfert\uff09\u3002\u897f\u4f5b\u661f\u7cfb\u5c5e\u4e8e\u6d3b\u8e8d\u661f\u7cfb\u6838\u7684\u4e00\u7c7b\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Seyfert galaxies are one of the two largest groups of active galaxies, along with quasars. They have quasar-like nuclei (very luminous, distant and bright sources of electromagnetic radiation) with very high surface brightnesses whose spectra reveal strong, high-ionisation emission lines, but unlike quasars, their host galaxies are clearly detectable. Seyfert galaxies are named after Carl Seyfert, who first described this class in 1943.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30bb\u30a4\u30d5\u30a1\u30fc\u30c8\u9280\u6cb3\uff08\u30bb\u30a4\u30d5\u30a1\u30fc\u30c8\u304e\u3093\u304c\u3001Seyfert galaxy\uff09\u306f\u6d3b\u52d5\u9280\u6cb3\u306e\u4e00\u7a2e\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30bb\u30a4\u30d5\u30a1\u30fc\u30c8\u304c1940\u5e74\u4ee3\u306b\u521d\u3081\u3066\u5206\u985e\u3057\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3053\u306e\u540d\u304c\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u9280\u6cb3\u306e\u5f62\u614b\u306f\u6e26\u5dfb\u9280\u6cb3\u307e\u305f\u306f\u4e0d\u898f\u5247\u9280\u6cb3\u3067\u3001\u6975\u7aef\u306b\u660e\u308b\u3044\u4e2d\u5fc3\u6838\u3092\u6301\u3064\u306e\u304c\u7279\u5fb4\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e2d\u5fc3\u6838\u306e\u8f1d\u5ea6\u306f\u9280\u6cb3\u672c\u4f53\u3088\u308a\u3082\u660e\u308b\u3044\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\u3002\u3053\u306e\u4e2d\u5fc3\u6838\u306e\u6d3b\u52d5\u6027\u306f\u4e2d\u5fc3\u306b\u5b58\u5728\u3059\u308b\u5927\u8cea\u91cf\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30db\u30fc\u30eb\u306b\u3088\u308b\u3082\u306e\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u4e2d\u5fc3\u6838\u304b\u3089\u653e\u5c04\u3055\u308c\u308b\u5149\u306f1\u5e74\u4ee5\u4e0b\u306e\u6642\u9593\u5c3a\u5ea6\u3067\u5909\u5149\u3059\u308b\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u3053\u306e\u5149\u3092\u653e\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u9818\u57df\u306f\u76f4\u5f841\u5149\u5e74\u4ee5\u4e0b\u306e\u975e\u5e38\u306b\u5c0f\u3055\u306a\u7bc4\u56f2\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u304c\u793a\u5506\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Les galaxies de Seyfert sont des galaxies spirales caract\u00e9ris\u00e9es par un noyau extr\u00eamement brillant et compact. D'une brillance de surface tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e, leur noyau repr\u00e9sente l'une des plus grandes sources de rayonnement \u00e9lectromagn\u00e9tique connues de l'Univers, possiblement li\u00e9e au trou noir supermassif en leur centre. Ces galaxies pr\u00e9sentent des \u00e9missions fortes dans les domaines radio, ultraviolet, infrarouge et rayons X du spectre \u00e9lectromagn\u00e9tique. Elles repr\u00e9senteraient plus de 5 % de l'ensemble des galaxies de l'univers observable.",
                "lang": "fr"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Seyfert_galaxy"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Galassia_di_Seyfert"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/4181123-9"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.01dcdg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Seyfert_galaxy"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Seyfertgalaxie"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Galaktyka_Seyferta"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30bb\u30a4\u30d5\u30a1\u30fc\u30c8\u9280\u6cb3"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q213930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Galaxia_Seyfert"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q213930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u0393\u03b1\u03bb\u03b1\u03be\u03af\u03b1\u03c2_\u03a3\u03af\u03c6\u03b5\u03c1\u03c4"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Galaxie_de_Seyfert"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Seyfert-stelsel"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc138\uc774\ud37c\ud2b8_\uc740\ud558"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Seyfert_galaxia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Gal\u00e1xia_Seyfert"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1943_in_science"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Seyfert_galaxies"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Active_galaxy_types"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Circinus.galaxy.750pix.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Seyfert_galaxy"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Seyfert_galaxy?oldid=744894547"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://spider.seds.org/spider/ScholarX/seyferts.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.cosmos.esa.int/web/xmm-newton/gallery-level2a?p_p_id=48_INSTANCE_TpQU4E4Zt1ac&_48_INSTANCE_TpQU4E4Zt1ac_iframe_p=0&_48_INSTANCE_TpQU4E4Zt1ac_iframe_cat=5&_48_INSTANCE_TpQU4E4Zt1ac_iframe_subcat=3"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://imagine.gsfc.nasa.gov/science/objects/active_galaxies1.html"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Seyfertgalaxien sind Spiral- oder Irregul\u00e4re Galaxien mit einem sehr hellen Galaxienkern. Die Spektren dieser Kerne zeigen charakteristische Emissionslinien, die nicht durch Sterne angeregt werden. Seyfertgalaxien sind eine Unterordnung der Aktiven Galaktischen Kerne. Die Seyfertgalaxien wurden nach dem Astronomen Carl Keenan Seyfert benannt, der sich in den 1940er-Jahren sehr intensiv mit ihnen besch\u00e4ftigte.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Galaktyka Seyferta \u2013 spiralna b\u0105d\u017a nieregularna galaktyka zawieraj\u0105ca niezwykle jasne j\u0105dro, kt\u00f3rego \u017ar\u00f3d\u0142em jest najprawdopodobniej czarna dziura, kt\u00f3ra mo\u017ce czasem przebi\u0107 blaskiem ca\u0142\u0105 otaczaj\u0105c\u0105 galaktyk\u0119. Emisja \u015bwiat\u0142a przez centralne j\u0105dro zmienia si\u0119 w okresie mniejszym ni\u017c rok, co oznacza, \u017ce obszar emituj\u0105cy musi mie\u0107 \u015brednic\u0119 mniejsz\u0105 ni\u017c rok \u015bwietlny. Nazwa tego typu galaktyk wywodzi si\u0119 od astronoma Carla Seyferta, kt\u00f3ry bada\u0142 je obszernie w latach 40. XX w. Galaktyki Seyferta nale\u017c\u0105 do podklasy galaktyk aktywnych. Galaktyki Seyferta charakteryzuj\u0105 si\u0119 bardzo jasnymi j\u0105drami oraz widmami, w kt\u00f3rych wyst\u0119puj\u0105 jasne linie emisyjne wodoru, helu, azotu i tlenu. Te linie emisyjne wykazuj\u0105 silne przesuni\u0119cia dopplerowskie (zar\u00f3wno w kierunku fal kr\u00f3tkich, jak i d\u0142ugich, co powoduje, \u017ce linie ulegaj\u0105 poszerzeniu), kt\u00f3re wskazuj\u0105 na pr\u0119dko\u015bci rz\u0119du 500 do 4000 km/s i uwa\u017ca si\u0119, \u017ce miejscem ich podchodzenia s\u0105 rejony dysku akrecyjnego otaczaj\u0105cego centraln\u0105 czarn\u0105 dziur\u0119. Ka\u017cda cz\u0119\u015b\u0107 dysku ma inn\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107 wzgl\u0119dem nas i im szybciej gaz rotuje wok\u00f3\u0142 czarnej dziury, tym szersza b\u0119dzie linia. Uwa\u017ca si\u0119, \u017ce w\u0119\u017csze linie pochodz\u0105 z zewn\u0119trznych cz\u0119\u015bci dysku, gdzie pr\u0119dko\u015b\u0107 obrotowa jest mniejsza, podczas gdy szersze powstaj\u0105 bli\u017cej czarnej dziury. Jest to potwierdzone tym, \u017ce nie dokonano detekcji zmian w\u0105skich linii, co wskazuje na to, \u017ce obszar emituj\u0105cy jest du\u017cy, w przeciwie\u0144stwie do szerokich linii, kt\u00f3re mog\u0105 podlega\u0107 zmianom w relatywnie kr\u00f3tkich odst\u0119pach czasu. Galaktyki Seyferta wykazuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c siln\u0105 emisj\u0119 w zakresie radiowej, podczerwonej, ultrafioletowej oraz X cz\u0119\u015bci widma. Seyferty zosta\u0142y pocz\u0105tkowo sklasyfikowane jako typ 1 lub 2, w zale\u017cno\u015bci od tego, czy widma wykazuj\u0105 szerokie i w\u0105skie, czy tylko w\u0105skie linie. Teraz nadaje si\u0119 im cz\u0105stkow\u0105 klasyfikacj\u0119 (dok\u0142adniejsz\u0105, z podaniem warto\u015bci w przedziale 1-2 z dok\u0142adno\u015bci\u0105 do pierwszego miejsca po przecinku), zale\u017c\u0105c\u0105 od wzgl\u0119dnej si\u0142y w\u0105skich i szerokich sk\u0142adnik\u00f3w widma (na przyk\u0142ad typ 1,3 lub 1,7). Uwa\u017ca si\u0119, \u017ce zar\u00f3wno w\u0119\u017csze, jak i szersze linie wywodz\u0105 si\u0119 z dysku akrecyjnego, lecz w typie 2 galaktyk Seyferta dochodzi do zaniku szerokich sk\u0142adnik\u00f3w widma w wyniku ich przes\u0142oni\u0119cia py\u0142em znajduj\u0105cym si\u0119 w bezpo\u015brednim otoczeniu aktywnego j\u0105dra (tzw. torus py\u0142owy) lub te\u017c przez py\u0142 galaktyki macierzystej w przypadku du\u017cego k\u0105ta, pod jakim obserwujemy galaktyk\u0119. W niekt\u00f3rych galaktykach typu 2 szeroki sk\u0142adnik mo\u017ce by\u0107 obserwowany w \u015bwietle spolaryzowanym, przy czym uwa\u017ca si\u0119, \u017ce \u015bwiat\u0142o z obszar\u00f3w o szerokich liniach ulega rozproszeniu przez gor\u0105ce, gazowe halo otaczaj\u0105ce j\u0105dro, pozwalaj\u0105c zobaczy\u0107 je niebezpo\u015brednio. Ten efekt zosta\u0142 po raz pierwszy dostrze\u017cony przez Antonucciego i Millera na galaktyce Seyferta typu 2 NGC 1068.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Les galaxies de Seyfert sont des galaxies spirales caract\u00e9ris\u00e9es par un noyau extr\u00eamement brillant et compact. D'une brillance de surface tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e, leur noyau repr\u00e9sente l'une des plus grandes sources de rayonnement \u00e9lectromagn\u00e9tique connues de l'Univers, possiblement li\u00e9e au trou noir supermassif en leur centre. Ces galaxies pr\u00e9sentent des \u00e9missions fortes dans les domaines radio, ultraviolet, infrarouge et rayons X du spectre \u00e9lectromagn\u00e9tique. Elles repr\u00e9senteraient plus de 5 % de l'ensemble des galaxies de l'univers observable. Elles forment un des deux groupes importants de galaxies actives, l'autre groupe \u00e9tant les quasars. Elles ont \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9es d'apr\u00e8s Carl Seyfert, qui a \u00e9tudi\u00e9 ces objets au cours des ann\u00e9es 1940.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Seyfert-stelsels zijn een klasse van sterrenstelsels met kernen die spectraallijn-emissie produceren uit sterk ge\u00efoniseerd gas. Dit soort stelsels zijn vernoemd naar Carl Keenan Seyfert, de astronoom die deze klasse voor eerste identificeerde in 1943. De centra van dit soort stelsels vormen een subklasse van actieve sterrenstelsels (AGN) waarvan men denkt dat ze ook een superzwaar zwart gat bevatten met een massa tussen 10 en 100 miljoen zonnemassa's.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Una galaxia Seyfert es un tipo de galaxia activa que alberga un n\u00facleo activo. Este n\u00facleo produce l\u00edneas espectrales de emisi\u00f3n de gas altamente ionizado. Son generalmente galaxias espirales. Su emisi\u00f3n es producida por la acreci\u00f3n de materia en el agujero negro supermasivo situado en su centro.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "As gal\u00e1xias Seyfert, descobertas por Carl Keenan Seyfert em 1943, s\u00e3o um tipo de gal\u00e1xia que possuem um n\u00facleo muito luminoso equivalente a metade da luminosidade total da gal\u00e1xia. O espectro nuclear demonstra movimentos muito r\u00e1pidos no n\u00facleo das gal\u00e1xias desse tipo. Geralmente, a emiss\u00e3o dessas gal\u00e1xias sofre variabilidade em per\u00edodos relativamente curtos, o que leva a concluir que a fonte emissora deve ser um buraco negro, ou alguma outra coisa tamb\u00e9m muito compacta. As gal\u00e1xias Seyfert morfol\u00f3gicamente s\u00e3o simplesmente gal\u00e1xias espirais com n\u00facleos extremamente brilhantes, mas a atividade pr\u00f3xima ao n\u00facleo \u00e9 suficiente para classific\u00e1-las em um grupo separado. As gal\u00e1xias Seyfert s\u00e3o muito raras, estima-se que menos de 1% de todas as gal\u00e1xias do Universo s\u00e3o Seyfert.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30bb\u30a4\u30d5\u30a1\u30fc\u30c8\u9280\u6cb3\uff08\u30bb\u30a4\u30d5\u30a1\u30fc\u30c8\u304e\u3093\u304c\u3001Seyfert galaxy\uff09\u306f\u6d3b\u52d5\u9280\u6cb3\u306e\u4e00\u7a2e\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30bb\u30a4\u30d5\u30a1\u30fc\u30c8\u304c1940\u5e74\u4ee3\u306b\u521d\u3081\u3066\u5206\u985e\u3057\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3053\u306e\u540d\u304c\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u9280\u6cb3\u306e\u5f62\u614b\u306f\u6e26\u5dfb\u9280\u6cb3\u307e\u305f\u306f\u4e0d\u898f\u5247\u9280\u6cb3\u3067\u3001\u6975\u7aef\u306b\u660e\u308b\u3044\u4e2d\u5fc3\u6838\u3092\u6301\u3064\u306e\u304c\u7279\u5fb4\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e2d\u5fc3\u6838\u306e\u8f1d\u5ea6\u306f\u9280\u6cb3\u672c\u4f53\u3088\u308a\u3082\u660e\u308b\u3044\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\u3002\u3053\u306e\u4e2d\u5fc3\u6838\u306e\u6d3b\u52d5\u6027\u306f\u4e2d\u5fc3\u306b\u5b58\u5728\u3059\u308b\u5927\u8cea\u91cf\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30db\u30fc\u30eb\u306b\u3088\u308b\u3082\u306e\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u4e2d\u5fc3\u6838\u304b\u3089\u653e\u5c04\u3055\u308c\u308b\u5149\u306f1\u5e74\u4ee5\u4e0b\u306e\u6642\u9593\u5c3a\u5ea6\u3067\u5909\u5149\u3059\u308b\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u3053\u306e\u5149\u3092\u653e\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u9818\u57df\u306f\u76f4\u5f841\u5149\u5e74\u4ee5\u4e0b\u306e\u975e\u5e38\u306b\u5c0f\u3055\u306a\u7bc4\u56f2\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u304c\u793a\u5506\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0421\u0435\u0439\u0444\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0430\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430 \u2014 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0438\u043b\u0438 \u043d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0433\u0430\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0441 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c \u044f\u0434\u0440\u043e\u043c, \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440 \u0438\u0437\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0442 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u044f\u0440\u043a\u0438\u0445 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441, \u0447\u0442\u043e \u0443\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u043c\u043e\u0449\u043d\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0431\u0440\u043e\u0441\u044b \u0433\u0430\u0437\u0430 \u0441\u043e \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c\u0438 \u0434\u043e \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447 \u043a\u0438\u043b\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0441\u0435\u043a\u0443\u043d\u0434\u0443. \u0422\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0433\u0430\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043e\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u044b \u0432 1943 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u043c \u0421\u0435\u0439\u0444\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c. \u041a \u0447\u0438\u0441\u043b\u0443 \u0441\u0435\u0439\u0444\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0430\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1 % \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u0430\u044f \u0433\u0438\u043f\u043e\u0442\u0435\u0437\u0430, \u043e\u0431\u044a\u044f\u0441\u043d\u044f\u044e\u0449\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u044f\u0434\u0435\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0447\u0451\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0434\u044b\u0440\u044b (\u043c\u0430\u0441\u0441\u043e\u0439 \u0432 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u0441\u043e\u0442\u043d\u0438 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043c\u0430\u0441\u0441 \u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0430) \u0432 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0435 \u0433\u0430\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Seyfert galaxies are one of the two largest groups of active galaxies, along with quasars. They have quasar-like nuclei (very luminous, distant and bright sources of electromagnetic radiation) with very high surface brightnesses whose spectra reveal strong, high-ionisation emission lines, but unlike quasars, their host galaxies are clearly detectable. Seyfert galaxies account for about 10% of all galaxies and are some of the most intensely studied objects in astronomy, as they are thought to be powered by the same phenomena that occur in quasars, although they are closer and less luminous than quasars. These galaxies have supermassive black holes at their centers which are surrounded by accretion discs of in-falling material. The accretion discs are believed to be the source of the observed ultraviolet radiation. Ultraviolet emission and absorption lines provide the best diagnostics for the composition of the surrounding material. Seen in visible light, most Seyfert galaxies look like normal spiral galaxies, but when studied under other wavelengths, it becomes clear that the luminosity of their cores is of comparable intensity to the luminosity of whole galaxies the size of the Milky Way. Seyfert galaxies are named after Carl Seyfert, who first described this class in 1943.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u897f\u4f5b\u661f\u7cfb\uff08Seyfert galaxies\uff09\u662f\u4e00\u7c7b\u65cb\u6e26\u661f\u7cfb\u6216\u8005\u4e0d\u898f\u5247\u661f\u7cfb\uff0c\u64c1\u6709\u975e\u5e38\u4eae\u7684\u661f\u7cfb\u6838\u3002\u540d\u5b57\u6765\u81ea20\u4e16\u7eaa40\u5e74\u4ee3\u6df1\u5165\u7814\u7a76\u8fd9\u7c7b\u661f\u7cfb\u7684\u5929\u6587\u5b66\u5bb6\u5361\u723e\u00b7\u57fa\u5357\u00b7\u897f\u4f5b\uff08Carl Keenan Seyfert\uff09\u3002\u897f\u4f5b\u661f\u7cfb\u5c5e\u4e8e\u6d3b\u8e8d\u661f\u7cfb\u6838\u7684\u4e00\u7c7b\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le galassie di Seyfert sono una classe di nuclei galattici attivi che presentano righe spettrali da gas ad alta ionizzazione, scoperti dall'astrofisico Carl Keenan Seyfert nel 1943.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0645\u062c\u0631\u0629 \u0632\u0627\u064a\u0641\u0631\u062a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Seyfert galaxies) \u0647\u0648 \u062a\u0635\u0646\u064a\u0641 \u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0631\u0627\u062a \u062a\u0635\u062f\u0631 \u0625\u0634\u0639\u0627\u0639\u0627 \u0646\u0627\u0634\u0626 \u0639\u0646 \u063a\u0627\u0632 \u0634\u062f\u064a\u062f \u0627\u0644\u062a\u0623\u064a\u0646 \u060c \u0648\u064a\u0628\u062f\u0648 \u0644\u0646\u0627 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0625\u0634\u0639\u0627\u0639 \u0639\u0644\u0649 \u0647\u064a\u0626\u0629 \u062e\u0637\u0648\u0637 \u0645\u062a\u0645\u064a\u0632\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u064a\u0641 . \u0633\u0645\u064a\u062a \u0645\u062c\u0631\u0627\u062a \u0632\u0627\u064a\u0641\u0631\u062a \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0643\u064a \u0643\u0627\u0631\u0644 \u0632\u0627\u064a\u0641\u0631\u062a \u060c \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0643\u062a\u0634\u0641 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0631\u0627\u062a \u0639\u0627\u0645 1943 . \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0646\u064a\u0641 \u0645\u0646 \u062c\u0632\u0621\u0627 \u0645\u0646 \u0636\u0645\u0646 \u062a\u0635\u0646\u064a\u0641 \u0646\u0648\u0627\u0629 \u0645\u062c\u0631\u0629 \u0646\u0634\u0637\u0629 active galactic nuclei \u060c \u0648\u064a\u0639\u062a\u0642\u062f \u0623\u0646\u0647\u0627 \u062a\u062d\u062a\u0648\u064a \u0639\u0644\u0649 \u062b\u0642\u0628 \u0623\u0633\u0648\u062f \u0641\u0627\u0626\u0642 \u0627\u0644\u0636\u062e\u0627\u0645\u0629.",
                "lang": "ar"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Circinus.galaxy.750pix.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 744894547,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 206919,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Groups"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Seyfert_2_Galaxy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Seyfert_galaxy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Seyfert_2_galaxy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Seyfert_galaxy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Seyfert_galaxies": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Seyfert_galaxy"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Seyfert_galaxy": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Seyfert_galaxy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/3C_147": {
        "http://dbpedia.org/property/type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Seyfert_galaxy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Seyfert_Galaxy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Seyfert_galaxy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Seyfert_1_Galaxy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Seyfert_galaxy"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Seyfert_1_galaxy": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Seyfert_galaxy"
            }
        ]
    }
}