{
    "http://dbpedia.org/resource/Wieland_Wagner": {
        "http://dbpedia.org/ontology/parent": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Siegfried_Wagner"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Siegfried_Wagner": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Siegfried_Wagner"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Friedelind_Wagner": {
        "http://dbpedia.org/ontology/parent": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Siegfried_Wagner"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Siegfried_Wagner": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Librettist110258152"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLibrettists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Man110287213"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryClassicalComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatClassicalComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Composer109947232"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanticComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOperaComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLGBTMusiciansFromGermany"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBisexualMusicians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanComposers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOperaDirectors"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBisexualMen"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Male109624168"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatConductors"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOperaManagers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Conductor109952539"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Director110014939"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110339966"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried Wagner",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b8\u30fc\u30af\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440, \u0417\u0438\u0433\u0444\u0440\u0438\u0434",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried Wagner",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried Wagner",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried Wagner",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried Wagner",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried Wagner",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u9f50\u683c\u5f17\u91cc\u5fb7\u00b7\u74e6\u683c\u7eb3",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried Wagner",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried Wagner",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried Helferich Richard Wagner (* 6. Juni 1869 in Tribschen bei Luzern; \u2020 4. August 1930 in Bayreuth) war ein deutscher Komponist, Librettist und Dirigent. Von 1908 bis zu seinem Tod leitete er die Bayreuther Festspiele.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried Wagner (6 June 1869 \u2013 4 August 1930) was a German composer and conductor, the son of Richard Wagner. He was an opera composer and the artistic director of the Bayreuth Festival from 1908 to 1930.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u9f50\u683c\u5f17\u91cc\u5fb7\u00b7\u74e6\u683c\u7eb3\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aSiegfried Wagner\uff0c1869\u5e746\u67086\u65e5\uff0d1930\u5e748\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u74e6\u683c\u7eb3\u4e4b\u5b50\uff0c\u674e\u65af\u7279\u7684\u5916\u5b59\u3002\u4ed6\u5f88\u65e9\u5c31\u5f00\u59cb\u4f5c\u66f2\uff0c\u540e\u6765\u4ece\u74e6\u683c\u7eb3\u7684\u5b66\u751f\u6d2a\u4f69\u5c14\u4e01\u514b\u5b66\u4e60\u30021896\u5e74\uff0c\u4ed6\u5728\u62dc\u7f57\u4f0a\u7279\u62c5\u4efb\u6307\u6325\uff0c1908\u5e74\u6210\u4e3a\u62dc\u7f57\u4f0a\u7279\u97f3\u4e50\u8282\u7684\u827a\u672f\u603b\u76d1\u3002\u4ed6\u4f5c\u670918\u90e8\u6b4c\u5267\u548c\u4e00\u4e9b\u7ba1\u5f26\u4e50\u66f2\u3001\u58f0\u4e50\u66f2\uff0c\u4f46\u6c34\u5e73\u4e0d\u9ad8\uff0c\u57fa\u672c\u6cbf\u88ad\u4e86\u5176\u7236\u7684\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\uff0c\u76ee\u524d\u5df2\u5f88\u5c11\u6f14\u51fa\u3002 \u9f50\u683c\u5f17\u91cc\u5fb7\u00b7\u74e6\u683c\u7eb3\u662f\u4e00\u540d\u53cc\u6027\u604b\u8005\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried nasceu em 1869 filho de Richard Wagner e sua esposa Cosima Wagner (nasc. Liszt), em Triebschen, Lake Lucerne. Atrav\u00e9s de sua m\u00e3e, era neto de Franz Liszt, de quem recebeu alguma instru\u00e7\u00e3o em harmonia. Depois de ter completado seus estudos secund\u00e1rios em 1889, estudou com Engelbert Humperdinck, mas foi mais fortemente atra\u00eddo para uma carreira de arquiteto e estudou arquitectura em Berlim e em Karlsruhe. Em 1892 empreendeu uma viagem \u00e0 \u00c1sia com um amigo, o compositor Ingl\u00eas Clement Harris. Durante a viagem decidiu abandonar a arquitectura e comprometer-se com a m\u00fasica.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried Wagner (ur. 6 czerwca 1869 w Lucernie, zm. 4 sierpnia 1930 w Bayreuth) \u2013 niemiecki kompozytor, dyrygent i re\u017cyser. Syn Richarda Wagnera i Cosimy Wagner. Po matce by\u0142 wnukiem wybitnego w\u0119gierskiego wirtuoza pianisty i kompozytora Franciszka Liszta. Ucze\u0144 Engelberta Humperdincka i J. Kniesego. Jako dyrygent wyst\u0119powa\u0142 w wielu krajach Europy. Od 1892 by\u0142 asystentem, potem dyrygentem, re\u017cyserem, od 1909 dyrektorem generalnym Festiwali Wagnerowskich w Bayreuth. Po\u015blubi\u0142 Winifred Wagner z d. Williams (ur. 1897) i mia\u0142 4 dzieci: Wielanda (1917\u20131966), Friedelind (1918\u20131991), Wolfganga (1919\u20132010) i Veren\u0119 (ur. 1920).",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b8\u30fc\u30af\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\uff08Siegfried Herferich Richard Wagner, 1869\u5e746\u67086\u65e5 - 1930\u5e748\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u6f14\u51fa\u5bb6\u3002\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u3068\u30b3\u30b8\u30de\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d3\u30e5\u30fc\u30ed\u30fc\u306e\u5b50\u3067\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u5b6b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried Wagner (6 de junio de 1869, Triebschen, Lucerna, Suiza - 4 de agosto de 1930, Bayreuth, Alemania) fue un compositor alem\u00e1n e hijo del m\u00fasico Richard Wagner que tuvo a su cargo el Festival de Bayreuth entre 1908 y 1930.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried Helferich Richard Wagner (Tribschen bij Luzern, Zwitserland, 6 juni 1869 \u2013 Bayreuth, 4 augustus 1930) was een Duits componist, dirigent en directeur van de Bayreuther Festspiele.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0417\u0438\u0433\u0444\u0440\u0438\u0434 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Siegfried Helferich Richard Wagner; 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1869, \u0422\u0440\u0438\u0431\u0448\u0435\u043d \u043f\u043e\u0434 \u041b\u044e\u0446\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u2014 4 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1930, \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u0439\u0442) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u0438 \u041a\u043e\u0437\u0438\u043c\u044b, \u0432\u043d\u0443\u043a \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430. \u0412 1908\u20141930 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0432\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u0432 \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u0439\u0442\u0435.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried Wagner, n\u00e9 \u00e0 Tribschen (Suisse) le 6 juin 1869 et mort \u00e0 Bayreuth le 4 ao\u00fbt 1930, est un compositeur et chef d'orchestre allemand, fils de Richard Wagner et petit-fils de Franz Liszt.",
                "lang": "fr"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.0321ff"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Siegfried_Wagner"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Siegfried_Wagner"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Siegfried_Wagner"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q143867"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://viaf.org/viaf/14794453"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Siegfried_Wagner"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Siegfried_Wagner"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Siegfried_Wagner"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Siegfried_Wagner"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q143867"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Siegfried_Wagner"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u0396\u03af\u03b3\u03ba\u03c6\u03c1\u03b9\u03bd\u03c4_\u0392\u03ac\u03b3\u03ba\u03bd\u03b5\u03c1"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30b8\u30fc\u30af\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Siegfried_Wagner"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Siegfried_Wagner"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/118628429"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Romantic_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Pupils_of_Engelbert_Humperdinck"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Wagner_family"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:LGBT_musicians_from_Germany"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German_male_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_German_musicians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German_opera_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1869_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1930_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Bisexual_men"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_classical_composers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Bisexual_musicians"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried Wagner",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Siegfried_Wagner_(composer).jpg"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Son of Richard Wagner and Cosima Liszt",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Siegfried_Wagner"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Wagner",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Siegfried_Wagner?oldid=742717508"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/cname": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried Wagner",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.richard-wagner-museum.ch/en/index/index.php"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.naxos.com/mainsite/default.asp?pn=Composers&char=W&ComposerID=1103"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.siegfried-wagner.org/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.siegfriedwagner.com/en/"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/id": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Wagner, Siegfried",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u9f50\u683c\u5f17\u91cc\u5fb7\u00b7\u74e6\u683c\u7eb3\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aSiegfried Wagner\uff0c1869\u5e746\u67086\u65e5\uff0d1930\u5e748\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u74e6\u683c\u7eb3\u4e4b\u5b50\uff0c\u674e\u65af\u7279\u7684\u5916\u5b59\u3002\u4ed6\u5f88\u65e9\u5c31\u5f00\u59cb\u4f5c\u66f2\uff0c\u540e\u6765\u4ece\u74e6\u683c\u7eb3\u7684\u5b66\u751f\u6d2a\u4f69\u5c14\u4e01\u514b\u5b66\u4e60\u30021896\u5e74\uff0c\u4ed6\u5728\u62dc\u7f57\u4f0a\u7279\u62c5\u4efb\u6307\u6325\uff0c1908\u5e74\u6210\u4e3a\u62dc\u7f57\u4f0a\u7279\u97f3\u4e50\u8282\u7684\u827a\u672f\u603b\u76d1\u3002\u4ed6\u4f5c\u670918\u90e8\u6b4c\u5267\u548c\u4e00\u4e9b\u7ba1\u5f26\u4e50\u66f2\u3001\u58f0\u4e50\u66f2\uff0c\u4f46\u6c34\u5e73\u4e0d\u9ad8\uff0c\u57fa\u672c\u6cbf\u88ad\u4e86\u5176\u7236\u7684\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\uff0c\u76ee\u524d\u5df2\u5f88\u5c11\u6f14\u51fa\u3002 \u9f50\u683c\u5f17\u91cc\u5fb7\u00b7\u74e6\u683c\u7eb3\u662f\u4e00\u540d\u53cc\u6027\u604b\u8005\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried Helferich Richard Wagner (* 6. Juni 1869 in Tribschen bei Luzern; \u2020 4. August 1930 in Bayreuth) war ein deutscher Komponist, Librettist und Dirigent. Von 1908 bis zu seinem Tod leitete er die Bayreuther Festspiele.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried nasceu em 1869 filho de Richard Wagner e sua esposa Cosima Wagner (nasc. Liszt), em Triebschen, Lake Lucerne. Atrav\u00e9s de sua m\u00e3e, era neto de Franz Liszt, de quem recebeu alguma instru\u00e7\u00e3o em harmonia. Depois de ter completado seus estudos secund\u00e1rios em 1889, estudou com Engelbert Humperdinck, mas foi mais fortemente atra\u00eddo para uma carreira de arquiteto e estudou arquitectura em Berlim e em Karlsruhe. Em 1892 empreendeu uma viagem \u00e0 \u00c1sia com um amigo, o compositor Ingl\u00eas Clement Harris. Durante a viagem decidiu abandonar a arquitectura e comprometer-se com a m\u00fasica. O seu primeiro trabalho oficial, o poema sinf\u00f4nico Sehnsucht ap\u00f3s Friedrich Schiller. Esta pe\u00e7a foi conclu\u00edda pouco antes do concerto em que Siegfried Wagner dirigiu em Londres em 6 de Junho de 1895. Tornou-se um compositor muito produtivo, compondo mais \u00f3peras que o seu pai. Apesar de suas in\u00fameras obras, n\u00e3o entraram no repert\u00f3rio standard. Entretanto, ele havia feito sua primeira atua\u00e7\u00e3o como assistente de realiza\u00e7\u00e3o de maestro em Bayreuth em 1894; em 1896 ele tornou-se s\u00f3cio diretor. Em 1908 ele tomou posse como Director Art\u00edstico do Festival de Bayreuth, sucedendo a sua m\u00e3e Cosima. Siegfried Wagner era bissexual. Durante anos, sua m\u00e3e insistiu para ele casar e fornecer herdeiros.Em 1913, a press\u00e3o sobre Siegfied aumentou devido \u00e0 Harden-Eulenburg Affair, na qual o jornalista Maximilian Harden acusa v\u00e1rias figuras p\u00fablicas, Philipp, Pr\u00edncipe de Eulenburg-Hertefeld, um amigo do Kaiser Wilhelm II, de homossexualidade. Neste clima, Siegfried j\u00e1 n\u00e3o podia evitar o casamento. A fam\u00edlia encontrou uma mulher de dezessete anos de idade, dama inglesa, Winifred Klindworth, filha adoptiva de Karl Klindworth, e no Festival de Bayreuth 1914 ela foi introduzida a Siegfried, ent\u00e3o com 45 anos. Os dois casaram em 22 de Setembro de 1915. O casal teve quatro filhos: 1.  \n*  Wieland (1917-1966) 2.  \n*  Friedlinde (1918-1991) 3.  \n*  Wolfgang (nascido em 1919) 4.  \n*  Verena (nascido em 1920) Embora o casamento, previsto para a sucess\u00e3o din\u00e1stica, trouxesse a esperan\u00e7a de p\u00f4r fim aos encontros homossexuais e aos esc\u00e2ndalos de Siegfried, Winifred rapidamente ficou desapontada e, como o marido, manteve vida sexual ativa com outros homens.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried Wagner (6 de junio de 1869, Triebschen, Lucerna, Suiza - 4 de agosto de 1930, Bayreuth, Alemania) fue un compositor alem\u00e1n e hijo del m\u00fasico Richard Wagner que tuvo a su cargo el Festival de Bayreuth entre 1908 y 1930.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried Wagner (ur. 6 czerwca 1869 w Lucernie, zm. 4 sierpnia 1930 w Bayreuth) \u2013 niemiecki kompozytor, dyrygent i re\u017cyser. Syn Richarda Wagnera i Cosimy Wagner. Po matce by\u0142 wnukiem wybitnego w\u0119gierskiego wirtuoza pianisty i kompozytora Franciszka Liszta. Ucze\u0144 Engelberta Humperdincka i J. Kniesego. Jako dyrygent wyst\u0119powa\u0142 w wielu krajach Europy. Od 1892 by\u0142 asystentem, potem dyrygentem, re\u017cyserem, od 1909 dyrektorem generalnym Festiwali Wagnerowskich w Bayreuth. Po\u015blubi\u0142 Winifred Wagner z d. Williams (ur. 1897) i mia\u0142 4 dzieci: Wielanda (1917\u20131966), Friedelind (1918\u20131991), Wolfganga (1919\u20132010) i Veren\u0119 (ur. 1920). Napisa\u0142 opery oparte na podaniach i ba\u015bniach ludowych: \u201eDer B\u00e4renh\u00e4uter\u201d (Monachium 1899), \u201eHerzog Wildfang\u201d (1901), \"An allein ist H\u00fctchen Schuld\" (Stuttgart 1917), \u201eSchwarzschwanenreich\u201d (1918), \u201eDer Schmied von Marienburg\u201d (pol. Kowal z Malborka; 1920) i in. Stworzy\u0142 te\u017c wiele poemat\u00f3w symfonicznych, koncert\u00f3w, esej\u00f3w o tematyce literackiej i muzycznej. Po \u015bmierci Siegfrieda Wagnera kierownictwo festiwalu wagnerowskiego przej\u0119\u0142a jego \u017cona Winifred, ciesz\u0105ca si\u0119 uznaniem Hitlera.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried Wagner, n\u00e9 \u00e0 Tribschen (Suisse) le 6 juin 1869 et mort \u00e0 Bayreuth le 4 ao\u00fbt 1930, est un compositeur et chef d'orchestre allemand, fils de Richard Wagner et petit-fils de Franz Liszt.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried Wagner (6 June 1869 \u2013 4 August 1930) was a German composer and conductor, the son of Richard Wagner. He was an opera composer and the artistic director of the Bayreuth Festival from 1908 to 1930.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried Helferich Richard Wagner (Tribschen bij Luzern, Zwitserland, 6 juni 1869 \u2013 Bayreuth, 4 augustus 1930) was een Duits componist, dirigent en directeur van de Bayreuther Festspiele.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0417\u0438\u0433\u0444\u0440\u0438\u0434 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Siegfried Helferich Richard Wagner; 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1869, \u0422\u0440\u0438\u0431\u0448\u0435\u043d \u043f\u043e\u0434 \u041b\u044e\u0446\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u2014 4 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1930, \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u0439\u0442) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u0438 \u041a\u043e\u0437\u0438\u043c\u044b, \u0432\u043d\u0443\u043a \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430. \u0412 1908\u20141930 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0432\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u0432 \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u0439\u0442\u0435.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b8\u30fc\u30af\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\uff08Siegfried Herferich Richard Wagner, 1869\u5e746\u67086\u65e5 - 1930\u5e748\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u6f14\u51fa\u5bb6\u3002\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u3068\u30b3\u30b8\u30de\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d3\u30e5\u30fc\u30ed\u30fc\u306e\u5b50\u3067\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u5b6b\u3002",
                "lang": "ja"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Siegfried_Wagner_(composer).jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1869-6-6",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1930-8-4",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Bayreuth"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 742717508,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Tribschen"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 676446,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Composer"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Siegfried": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Siegfried_Wagner"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Schwarzschwanenreich": {
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Siegfried_Wagner"
            }
        ]
    }
}