{
    "http://dbpedia.org/resource/Sigur\u00f0r": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sigurd"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sigr\u00f6d": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sigurd"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sivard_Snarensven": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sigurd"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sigrod": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sigurd"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Sigurd": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sigurd"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sivard_Snarensvend": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sigurd"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sigurd,_Utah": {
        "http://dbpedia.org/property/namedFor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sigurd"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sigurd": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Communication100033020"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WrittenCommunication106349220"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Legend106371413"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Story106369829"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSwedishLegends"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNorwegianLegends"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LiteraryComposition106364329"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Fiction106367107"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Writing106362953"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMedievalLegends"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sigurd",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried (sage)",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried der Drachent\u00f6ter",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b7\u30b0\u30eb\u30ba",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sigurd",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sigfrido",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried (mythologie)",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u9f4a\u683c\u5f17\u91cc\u5fb7",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0417\u0438\u0433\u0444\u0440\u0438\u0434",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sygurd Fafnesbane",
                "lang": "pl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sigurd ou Sigurdo (n\u00f3rdico antigo: Sigur\u00f0r; tamb\u00e9m conhecido em alem\u00e3o como Siegfried) \u00e9 um her\u00f3i lend\u00e1rio da mitologia n\u00f3rdica e personagem central da Saga dos Volsungos. As primeiras representa\u00e7\u00f5es de sua lenda v\u00eam de sete pedras r\u00fanicas da Su\u00e9cia. Como Siegfried, \u00e9 o her\u00f3i do Nibelungenlied, e das \u00f3peras Siegfried e G\u00f6tterd\u00e4mmerung de Richard Wagner. O nome Sigur\u00f0r n\u00e3o \u00e9 o mesmo que o alem\u00e3o Siegfried. A vers\u00e3o em n\u00f3rdico antigo seria Sigru\u00fer, uma forma que aparece no petr\u00f3glifo de Ramsund. Nota-se que todas as varia\u00e7\u00f5es do nome possuem o prefixo \"Sig\", que significa vit\u00f3ria.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u9f4a\u683c\u5f17\u91cc\u5fb7\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aSiegfried\u3001Sigurd\uff09\uff0c\u4e2d\u4e16\u7d00\u4e2d\u53e4\u9ad8\u5730\u5fb7\u8a9e\u53f2\u8a69\u300a\u5c3c\u4f2f\u9f8d\u6839\u4e4b\u6b4c\u300b\u7684\u82f1\u96c4\uff0c\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u83ef\u683c\u7d0d\u8457\u540d\u6b4c\u5287\u300a\u5c3c\u4f2f\u9f8d\u6839\u7684\u6307\u74b0\u300b\u7684\u4e3b\u89d2\uff0c\u4ee5\u5c60\u9f8d\u805e\u540d\u3002\u5728\u53f2\u8a69\u4e2d\uff0c\u4ed6\u6bba\u6b7b\u4e86\u5de8\u9f8d\u6cd5\u592b\u7d0d\uff0c\u5e6b\u52a9\u52c3\u826e\u7b2c\u7684\u570b\u738b\u9f94\u7279\u723e\u6210\u529f\u5a36\u5230\u5e03\u502b\u5e0c\u723e\u5fb7\u3002\u53e6\u5916\u9f4a\u683c\u83f2\u8207\u5317\u6b50\u795e\u8a71\u50b3\u8aaa\u82f1\u96c4\u9f50\u683c\u9c81\u5fb7\uff08\u6216\u897f\u5c45\u723e\u3001\u897f\u683c\uff09\uff08\u53e4\u8bfa\u5c14\u65af\u8bed\uff1aSigur\u00f0r\uff0cSigurd\uff09\u662f\u540c\u6e90\u4eba\u7269\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sigurd (Old Norse: Sigur\u00f0r) is a legendary hero of Norse mythology, as well as the central character in the V\u00f6lsunga saga. The earliest extant representations for his legend come in pictorial form from seven runestones in Sweden and most notably the Ramsund carving (c. 1000) and the G\u00f6k Runestone (11th century). As Siegfried, he is one of the heroes in the German Nibelungenlied, and Richard Wagner's operas Siegfried and G\u00f6tterd\u00e4mmerung. As Sivard Snarensven(d) he was the hero of several medieval Scandinavian ballads.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sigurd Fafnesbane (staronord. Sigur\u00f0r, niem. Siegfried, szw. Sigurd) \u2013 legendarny heros w mitologii nordyckiej, a tak\u017ce g\u0142\u00f3wny bohater Sagi rodu W\u00f6lsung\u00f3w, Pie\u015bni o Nibelungach oraz opery Richarda Wagnera pt. Siegfried. Cz\u0119\u015b\u0107 jego historii zosta\u0142a tak\u017ce wyryta na kamieniu z Ramsund. Kolejnym \u017ar\u00f3d\u0142em wiedzy o losach tego bohatera s\u0105 dwie cz\u0119\u015bci Eddy poetyckiej: Sigur\u00f0arkvi\u00f0a F\u00e1fnisbana I oraz Sigur\u00f0arkvi\u00f0a F\u00e1fnisbana II.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sigfrido (conosciuto anche come Sigurd, in norreno Sigur\u00f0r, in tedesco Siegfried) \u00e8 un eroe epico della mitologia norrena e germanica. Le sue gesta sono raccontate da numerose tradizioni, incluse la Saga dei V\u00f6lsungar norrena e il poema epico medievale tedesco Nibelungenlied (in italiano Il Canto dei Nibelunghi), scritto nel XIII secolo. Da questi racconti sono state tratte opere moderne come L'anello del Nibelungo di Richard Wagner.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0417\u0438\u0433\u0444\u0440\u0438\u0434 (\u043d\u0435\u043c. Siegfried, \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0435\u043d\u0435\u043c. Sivrit), \u0421\u0438\u0433\u0443\u0440\u0434 (\u0434\u0440.-\u0441\u043a\u0430\u043d\u0434. Sigur\u00f0r, \u043e\u0442 sigr \u2014 \u00ab\u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0430\u00bb, ur\u00f0r \u2014 \u00ab\u0441\u0443\u0434\u044c\u0431\u0430\u00bb) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0435\u0432 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u043e-\u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0438 \u044d\u043f\u043e\u0441\u0430, \u0433\u0435\u0440\u043e\u0439 \u00ab\u041f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u043e \u041d\u0438\u0431\u0435\u043b\u0443\u043d\u0433\u0430\u0445\u00bb.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De Siegfriedsage vormt het eerste deel van het Nibelungenlied. Dit deel wordt gekenmerkt door een sprookjesachtige sfeer. De jonge held Siegfried, afkomstig uit Xanten aan de Nederrijn, beschikt over bovennatuurlijke krachten en weet zich te onderscheiden door de draak Fafnir te doden. Hij baadt in het drakenbloed, waardoor hij onkwetsbaar wordt op een klein plekje op zijn rug na. Siegfried verslaat op het slagveld samen met de krijgers van G\u00fcnther, koning der Bourgondi\u00ebrs, de Saksen. Uiteindelijk wordt Siegfried, als uitvloeisel van liefdesintriges, op last van G\u00fcnther, door diens vazal Hagen vermoord door hem in de rug te steken in zijn enige zwakke plek.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b7\u30b0\u30eb\u30ba \uff08\u53e4\u30ce\u30eb\u30c9\u8a9e\uff1aSigur\u00f0r\u3001\u30b7\u30b0\u30eb\u30c9 \u82f1\uff1aSigurd\uff09 \u306f\u3001\u5317\u6b27\u795e\u8a71\u306b\u767b\u5834\u3059\u308b\u82f1\u96c4\u3002\u300e\u30cb\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u30b2\u30f3\u306e\u6b4c\u300f\u306e\u4e3b\u4eba\u516c\u30b8\u30fc\u30af\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u3068\u8d77\u6e90\u3092\u540c\u3058\u304f\u3059\u308b\u3002 \u305d\u306e\u7269\u8a9e\u306b\u306f\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u7570\u8aac\u304c\u3042\u308b\u304c\u3001\u300e\u30f4\u30a9\u30eb\u30b9\u30f3\u30ac\u30fb\u30b5\u30ac\u300f\u306b\u3088\u308c\u3070\u3001\u82f1\u96c4\u30b7\u30b0\u30e0\u30f3\u30c9\u3068\u30d2\u30e7\u30eb\u30c7\u30a3\u30fc\u30b9\u306e\u606f\u5b50\u3067\u30b7\u30f3\u30d5\u30a3\u30e8\u30c8\u30ea\u306e\u7570\u6bcd\u5144\u5f1f\u3067\u3042\u308b\u3002\u7236\u306e\u5f62\u898b\u306e\u540d\u5263\u30b0\u30e9\u30e0\u3092\u632f\u308b\u3044\u3001\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u8ecd\u529f\u3092\u6319\u3052\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sigurd (Sigur\u00f0r en vieux norrois) est un h\u00e9ros l\u00e9gendaire de la mythologie nordique qui apparait dans plusieurs po\u00e8mes h\u00e9ro\u00efques de l'Edda po\u00e9tique, compil\u00e9e au XIIIe si\u00e8cle. Sigurd appara\u00eet \u00e9galement dans l'Edda de Snorri et est le personnage central de la V\u00f6lsunga saga, \u00e9crits en prose au XIIIe si\u00e8cle \u00e0 partir des po\u00e8mes h\u00e9ro\u00efques plus anciens et probablement d'autres sources qui ne nous sont pas parvenues. Sigurd appara\u00eet \u00e9galement dans la saga l\u00e9gendaire la Norna-Gests \u00fe\u00e1ttr, o\u00f9 il d\u00e9fait le h\u00e9ros Starkadr.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sigurd o Siegfried (Sigfrido) es un h\u00e9roe de la literatura y mitolog\u00eda germ\u00e1nica, hijo de Sigmund \u2014rey de los francos\u2014 y de Hj\u00f6rdis \u2014hija de Eylimi, que naci\u00f3 en un bosque y muri\u00f3 durante el parto\u2014. Es protagonista del relato en prosa la Saga Volsunga y del poema el Cantar de los nibelungos. Sin embargo, las variantes de esta leyenda son numerosas, destacando el origen de sus apariciones literarias en las Eddas de la mitolog\u00eda n\u00f3rdica, obras islandesas medievales: la Edda Menor, Edda de Snorri o Edda en prosa, y la Edda Mayor, Eda de Saemund o Edda en verso. Estas dos colecciones de los relatos n\u00f3rdicos antiguos conforman la fuente m\u00e1s fidedigna de la mitolog\u00eda n\u00f3rdica.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried (in nordischen Sagen auch Sigurd) ist eine Sagenfigur verschiedener germanischer Sagenkreise, insbesondere der Nibelungensage. Wesentliche Elemente der Siegfried-Gestalt sind \u00fcbermenschliche Kr\u00e4fte, die T\u00f6tung eines Drachen, mit der in einigen Sagenversionen die Gewinnung eines gro\u00dfen Schatzes verbunden ist (haupts\u00e4chlich in nordischen; aber z. B. nicht im Nibelungenlied, in dem Horterwerb und Drachenkampf verschiedene Abenteuer sind) und seine Ermordung (im Nibelungenlied durch Hagen von Tronje; in einigen nordischen \u00dcberlieferungen durch Gottorm). Seine Biographie wird in allen anderen Elementen von den einzelnen Dichtungen, in denen er auftritt, stark unterschiedlich gestaltet; also sowohl seine Herkunft als auch der weitere Verlauf seines Lebens, die Gr\u00fcnde f\u00fcr seine Ermordun",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Sygurd_Fafnesbane"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Siegfried_(mythologie)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Sigurd"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/118614037"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Siegfried_der_Drachent\u00f6ter"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Siegfried_(sage)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Siegfried"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.0lzm8"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30b7\u30b0\u30eb\u30ba"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sigurd"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Sigurd"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Sigfrido"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc2dc\uad6c\ub974\ub4dc"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q537554"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q537554"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Sigurd"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Dragonslayers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Fictional_characters_who_can_turn_invisible"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Norse_mythology"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Germanic_paganism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Fictional_German_people"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Nibelung_tradition"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:V\u00f6lsung_cycle"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Heroes_in_Norse_myths_and_legends"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Fictional_Vikings"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Norwegian_legends"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Swedish_legends"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Works_based_on_Beowulf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Medieval_legends"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sigurd",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Siegfried_from_Wagner.jpg"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "fictional character",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sigurd"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sigurd?oldid=739883760"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "De Siegfriedsage vormt het eerste deel van het Nibelungenlied. Dit deel wordt gekenmerkt door een sprookjesachtige sfeer. De jonge held Siegfried, afkomstig uit Xanten aan de Nederrijn, beschikt over bovennatuurlijke krachten en weet zich te onderscheiden door de draak Fafnir te doden. Hij baadt in het drakenbloed, waardoor hij onkwetsbaar wordt op een klein plekje op zijn rug na. Siegfried verslaat op het slagveld samen met de krijgers van G\u00fcnther, koning der Bourgondi\u00ebrs, de Saksen. Uiteindelijk wordt Siegfried, als uitvloeisel van liefdesintriges, op last van G\u00fcnther, door diens vazal Hagen vermoord door hem in de rug te steken in zijn enige zwakke plek. Het tweede deel van het Nibelungenlied beschrijft de ondergang van G\u00fcnther en Hagen. Zij worden door Siegfrieds weduwe Grimhilde, inmiddels hertrouwd met de Hunnenkoning Atilla, uit wraak in de val gelokt en door de Hunnen gedood. Dit deel van het Nibelungenlied heeft als historische kern de vernietigende nederlaag die de Bourgondi\u00ebrs in het jaar 436 door de Hunnen werd toegebracht. Verder treffen we Siegfried (onder de naam Sigurd) aan in de Volsungssage, onderdeel van de IJslandse Edda. De verhaallijn vertoont veel overeenkomst met die van het Nibelungenlied, zij het dat het verhaal in de eerstgenoemde versie zich afspeelt tegen het decor van de Germaanse godenwereld, terwijl de hoofdpersonen in het Nibelungenlied het christendom zouden zijn toegedaan.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sigurd ou Sigurdo (n\u00f3rdico antigo: Sigur\u00f0r; tamb\u00e9m conhecido em alem\u00e3o como Siegfried) \u00e9 um her\u00f3i lend\u00e1rio da mitologia n\u00f3rdica e personagem central da Saga dos Volsungos. As primeiras representa\u00e7\u00f5es de sua lenda v\u00eam de sete pedras r\u00fanicas da Su\u00e9cia. Como Siegfried, \u00e9 o her\u00f3i do Nibelungenlied, e das \u00f3peras Siegfried e G\u00f6tterd\u00e4mmerung de Richard Wagner. O nome Sigur\u00f0r n\u00e3o \u00e9 o mesmo que o alem\u00e3o Siegfried. A vers\u00e3o em n\u00f3rdico antigo seria Sigru\u00fer, uma forma que aparece no petr\u00f3glifo de Ramsund. Nota-se que todas as varia\u00e7\u00f5es do nome possuem o prefixo \"Sig\", que significa vit\u00f3ria.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sigurd o Siegfried (Sigfrido) es un h\u00e9roe de la literatura y mitolog\u00eda germ\u00e1nica, hijo de Sigmund \u2014rey de los francos\u2014 y de Hj\u00f6rdis \u2014hija de Eylimi, que naci\u00f3 en un bosque y muri\u00f3 durante el parto\u2014. Es protagonista del relato en prosa la Saga Volsunga y del poema el Cantar de los nibelungos. Sin embargo, las variantes de esta leyenda son numerosas, destacando el origen de sus apariciones literarias en las Eddas de la mitolog\u00eda n\u00f3rdica, obras islandesas medievales: la Edda Menor, Edda de Snorri o Edda en prosa, y la Edda Mayor, Eda de Saemund o Edda en verso. Estas dos colecciones de los relatos n\u00f3rdicos antiguos conforman la fuente m\u00e1s fidedigna de la mitolog\u00eda n\u00f3rdica. El m\u00e1s antiguo son las Eddas en verso. Son una colecci\u00f3n de 34 poemas islandeses, salpicados con prosa que datan del siglo IX al siglo XII. La mayor\u00eda de estos poemas tratan la mitolog\u00eda n\u00f3rdica. Posteriormente a estas Eddas en verso aparecen las Eddas en prosa. Es el trabajo del poeta e historiador island\u00e9s Snorri Sturluson (1179\u20131241). Este trabajo contiene la creaci\u00f3n del mundo, varias f\u00e1bulas mitol\u00f3gicas, un an\u00e1lisis de los poemas antiguos y de las normas que rigen la prosa. En ellas se encuentran, dentro de los cantos heroicos, las primeras referencias a la historia de Sigfrido.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sigfrido (conosciuto anche come Sigurd, in norreno Sigur\u00f0r, in tedesco Siegfried) \u00e8 un eroe epico della mitologia norrena e germanica. Le sue gesta sono raccontate da numerose tradizioni, incluse la Saga dei V\u00f6lsungar norrena e il poema epico medievale tedesco Nibelungenlied (in italiano Il Canto dei Nibelunghi), scritto nel XIII secolo. Da questi racconti sono state tratte opere moderne come L'anello del Nibelungo di Richard Wagner.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sigurd (Sigur\u00f0r en vieux norrois) est un h\u00e9ros l\u00e9gendaire de la mythologie nordique qui apparait dans plusieurs po\u00e8mes h\u00e9ro\u00efques de l'Edda po\u00e9tique, compil\u00e9e au XIIIe si\u00e8cle. Sigurd appara\u00eet \u00e9galement dans l'Edda de Snorri et est le personnage central de la V\u00f6lsunga saga, \u00e9crits en prose au XIIIe si\u00e8cle \u00e0 partir des po\u00e8mes h\u00e9ro\u00efques plus anciens et probablement d'autres sources qui ne nous sont pas parvenues. Sigurd appara\u00eet \u00e9galement dans la saga l\u00e9gendaire la Norna-Gests \u00fe\u00e1ttr, o\u00f9 il d\u00e9fait le h\u00e9ros Starkadr. Siegfried est un h\u00e9ros de la Chanson des Nibelungen, la version continentale et christianis\u00e9e du mythe, \u00e9galement compos\u00e9e au XIIIe si\u00e8cle, devenue \u00e9pop\u00e9e nationale allemande. D'autres traditions rapportent la l\u00e9gende du h\u00e9ros avec leurs propres variations du mythe, la Saga de Th\u00e9odoric de V\u00e9rone, r\u00e9dig\u00e9e au XIIIe si\u00e8cle en vieux norrois mais qui est sans doute une traduction d'un texte allemand, et la Chanson de Seyfried \u00e0 la peau de corne (de), o\u00f9 le h\u00e9ros se nomme Seyfried, po\u00e8me allemand probablement compos\u00e9 au XIIIe si\u00e8cle. Enfin, il porte souvent le nom de Sivard dans des ballades scandinaves, surtout danoises, les folkeviser, qui t\u00e9moignent soit de traditions diff\u00e9rentes soit de larges d\u00e9formations du mythe originel nordique. Sigurd-Siegfried est un prince guerrier d'une puissance sup\u00e9rieure, responsable de nombreux exploits, comme le meurtre d'un dragon (F\u00e1fnir dans la mythologie nordique). Certaines traditions rapportent qu'il est devenu invuln\u00e9rable, notamment en se baignant dans le sang du monstre, sauf dans un endroit pr\u00e9cis du dos qui n'\u00e9tait pas tremp\u00e9, et il est tu\u00e9 tragiquement \u00e0 cause de cette faiblesse, ce qui lui a valu des comparaisons avec d'autres personnages mythiques, en particulier Achille. La t\u00e9tralogie de Richard Wagner, Der Ring des Nibelungen, qui s'inspire des traditions allemandes et scandinaves pour cr\u00e9er une \u0153uvre originale, a largement contribu\u00e9 au regain d'int\u00e9r\u00eat de la l\u00e9gende de Siegfried chez le grand public. Depuis, le h\u00e9ros est adapt\u00e9 dans de nombreuses \u0153uvres de la culture moderne, en musique, litt\u00e9rature, au th\u00e9\u00e2tre, \u00e0 l'\u00e9cran et en bande dessin\u00e9e.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b7\u30b0\u30eb\u30ba \uff08\u53e4\u30ce\u30eb\u30c9\u8a9e\uff1aSigur\u00f0r\u3001\u30b7\u30b0\u30eb\u30c9 \u82f1\uff1aSigurd\uff09 \u306f\u3001\u5317\u6b27\u795e\u8a71\u306b\u767b\u5834\u3059\u308b\u82f1\u96c4\u3002\u300e\u30cb\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u30b2\u30f3\u306e\u6b4c\u300f\u306e\u4e3b\u4eba\u516c\u30b8\u30fc\u30af\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u3068\u8d77\u6e90\u3092\u540c\u3058\u304f\u3059\u308b\u3002 \u305d\u306e\u7269\u8a9e\u306b\u306f\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u7570\u8aac\u304c\u3042\u308b\u304c\u3001\u300e\u30f4\u30a9\u30eb\u30b9\u30f3\u30ac\u30fb\u30b5\u30ac\u300f\u306b\u3088\u308c\u3070\u3001\u82f1\u96c4\u30b7\u30b0\u30e0\u30f3\u30c9\u3068\u30d2\u30e7\u30eb\u30c7\u30a3\u30fc\u30b9\u306e\u606f\u5b50\u3067\u30b7\u30f3\u30d5\u30a3\u30e8\u30c8\u30ea\u306e\u7570\u6bcd\u5144\u5f1f\u3067\u3042\u308b\u3002\u7236\u306e\u5f62\u898b\u306e\u540d\u5263\u30b0\u30e9\u30e0\u3092\u632f\u308b\u3044\u3001\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u8ecd\u529f\u3092\u6319\u3052\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u9f4a\u683c\u5f17\u91cc\u5fb7\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aSiegfried\u3001Sigurd\uff09\uff0c\u4e2d\u4e16\u7d00\u4e2d\u53e4\u9ad8\u5730\u5fb7\u8a9e\u53f2\u8a69\u300a\u5c3c\u4f2f\u9f8d\u6839\u4e4b\u6b4c\u300b\u7684\u82f1\u96c4\uff0c\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u83ef\u683c\u7d0d\u8457\u540d\u6b4c\u5287\u300a\u5c3c\u4f2f\u9f8d\u6839\u7684\u6307\u74b0\u300b\u7684\u4e3b\u89d2\uff0c\u4ee5\u5c60\u9f8d\u805e\u540d\u3002\u5728\u53f2\u8a69\u4e2d\uff0c\u4ed6\u6bba\u6b7b\u4e86\u5de8\u9f8d\u6cd5\u592b\u7d0d\uff0c\u5e6b\u52a9\u52c3\u826e\u7b2c\u7684\u570b\u738b\u9f94\u7279\u723e\u6210\u529f\u5a36\u5230\u5e03\u502b\u5e0c\u723e\u5fb7\u3002\u53e6\u5916\u9f4a\u683c\u83f2\u8207\u5317\u6b50\u795e\u8a71\u50b3\u8aaa\u82f1\u96c4\u9f50\u683c\u9c81\u5fb7\uff08\u6216\u897f\u5c45\u723e\u3001\u897f\u683c\uff09\uff08\u53e4\u8bfa\u5c14\u65af\u8bed\uff1aSigur\u00f0r\uff0cSigurd\uff09\u662f\u540c\u6e90\u4eba\u7269\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sigurd Fafnesbane (staronord. Sigur\u00f0r, niem. Siegfried, szw. Sigurd) \u2013 legendarny heros w mitologii nordyckiej, a tak\u017ce g\u0142\u00f3wny bohater Sagi rodu W\u00f6lsung\u00f3w, Pie\u015bni o Nibelungach oraz opery Richarda Wagnera pt. Siegfried. Cz\u0119\u015b\u0107 jego historii zosta\u0142a tak\u017ce wyryta na kamieniu z Ramsund. Kolejnym \u017ar\u00f3d\u0142em wiedzy o losach tego bohatera s\u0105 dwie cz\u0119\u015bci Eddy poetyckiej: Sigur\u00f0arkvi\u00f0a F\u00e1fnisbana I oraz Sigur\u00f0arkvi\u00f0a F\u00e1fnisbana II.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0417\u0438\u0433\u0444\u0440\u0438\u0434 (\u043d\u0435\u043c. Siegfried, \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0435\u043d\u0435\u043c. Sivrit), \u0421\u0438\u0433\u0443\u0440\u0434 (\u0434\u0440.-\u0441\u043a\u0430\u043d\u0434. Sigur\u00f0r, \u043e\u0442 sigr \u2014 \u00ab\u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0430\u00bb, ur\u00f0r \u2014 \u00ab\u0441\u0443\u0434\u044c\u0431\u0430\u00bb) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0435\u0432 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u043e-\u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0438 \u044d\u043f\u043e\u0441\u0430, \u0433\u0435\u0440\u043e\u0439 \u00ab\u041f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u043e \u041d\u0438\u0431\u0435\u043b\u0443\u043d\u0433\u0430\u0445\u00bb.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Siegfried (in nordischen Sagen auch Sigurd) ist eine Sagenfigur verschiedener germanischer Sagenkreise, insbesondere der Nibelungensage. Wesentliche Elemente der Siegfried-Gestalt sind \u00fcbermenschliche Kr\u00e4fte, die T\u00f6tung eines Drachen, mit der in einigen Sagenversionen die Gewinnung eines gro\u00dfen Schatzes verbunden ist (haupts\u00e4chlich in nordischen; aber z. B. nicht im Nibelungenlied, in dem Horterwerb und Drachenkampf verschiedene Abenteuer sind) und seine Ermordung (im Nibelungenlied durch Hagen von Tronje; in einigen nordischen \u00dcberlieferungen durch Gottorm). Seine Biographie wird in allen anderen Elementen von den einzelnen Dichtungen, in denen er auftritt, stark unterschiedlich gestaltet; also sowohl seine Herkunft als auch der weitere Verlauf seines Lebens, die Gr\u00fcnde f\u00fcr seine Ermordung und den Ort des Mordes ebenso die von ihm benutzten magischen Requisiten (z. B. benutzt er nur im Nibelungenlied einen Tarnmantel, die sogenannte \u201aTarnkappe\u2018).",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sigurd (Old Norse: Sigur\u00f0r) is a legendary hero of Norse mythology, as well as the central character in the V\u00f6lsunga saga. The earliest extant representations for his legend come in pictorial form from seven runestones in Sweden and most notably the Ramsund carving (c. 1000) and the G\u00f6k Runestone (11th century). As Siegfried, he is one of the heroes in the German Nibelungenlied, and Richard Wagner's operas Siegfried and G\u00f6tterd\u00e4mmerung. As Sivard Snarensven(d) he was the hero of several medieval Scandinavian ballads. The name Sigur\u00f0r is not the same name as the German Siegfried. The Old Norse form of Siegfried would have been Sigfro\u00f0r. Sivard is a variant form of Sigur\u00f0r. These name forms all share the first element Sig-, which means victory (as do the German Sieg- and Dutch zege-).",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Siegfried_from_Wagner.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 739883760,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 20936349,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Hero"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Siegfried_(mythology)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sigurd"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sigroed": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sigurd"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sigur\u00f0": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sigurd"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sigru\u00fer": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sigurd"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sigurdr": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sigurd"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sigruthr": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sigurd"
            }
        ]
    }
}