{
    "http://dbpedia.org/resource/Quattro_pezzi_sacri": {
        "http://dbpedia.org/property/text": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Stabat_Mater"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Stabat_Mater": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/ReligiousSong107035420"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/ReligiousMusic107033007"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WrittenCommunication106349220"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LiteraryComposition106364329"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Hymn107035870"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Writing106362953"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Poem106377442"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLatinHymns"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMusicalForms"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Relation100031921"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Communication100033020"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLatinPoems"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Emotion107480068"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/MusicGenre107071942"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Attribute100024264"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/MusicalComposition107037465"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Song107048000"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/ExpressiveStyle107066659"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Part113809207"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMarianDevotions"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Feeling100026192"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Matter106365467"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Song"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Music107020895"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Love107543288"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Word106286395"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Form106290637"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Devotion107544491"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/AuditoryCommunication107109019"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMarianHymns"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/State100024720"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChristianTexts"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Text106387980"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LanguageUnit106284225"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stabat Mater",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u8056\u6bcd\u60bc\u6b4c",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stabat Mater",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stabat Mater",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0633\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a \u0645\u0627\u062a\u0631",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stabat mater",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stabat Mater",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stabat mater",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stabat Mater",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stabat Mater",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stabat Mater",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b9\u30bf\u30fc\u30d0\u30c8\u30fb\u30de\u30fc\u30c6\u30eb",
                "lang": "ja"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stabat Mater \u2013 jedna z sekwencji wprowadzonych przez Ko\u015bci\u00f3\u0142 katolicki do liturgii i wykonywana w czasie wielkiego postu. Stabat Mater (dolorosa) po \u0142acinie oznacza Sta\u0142a Matka (bolej\u0105ca) \u2013 utw\u00f3r dotyczy bole\u015bci Matki Boskiej po ukrzy\u017cowaniu Chrystusa. S\u0142owa napisa\u0142 Jacopone da Todi w XIII wieku. Muzyk\u0119 do nich komponowa\u0142o wielu znanych kompozytor\u00f3w: Istnieje tak\u017ce znacznie mniej znany utw\u00f3r tego samego autora, Stabat mater speciosa, opisuj\u0105cy narodziny Jezusa.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b9\u30bf\u30fc\u30d0\u30c8\u30fb\u30de\u30fc\u30c6\u30eb\uff08\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e: Stabat Mater\u3001\u300c\u60b2\u3057\u307f\u306e\u8056\u6bcd\u300d\u300c\u8056\u6bcd\u54c0\u50b7\u300d\uff09\u306f\u300113\u4e16\u7d00\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u6b4c\u306e1\u3064\u3067\u3042\u308b\u3002\u30e4\u30fc\u30b3\u30dd\u30fc\u30cd\u30fb\u30c0\u30fb\u30c8\u30fc\u30c7\u30a3 (Jacopone da Todi) \u306e\u4f5c\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002\u984c\u540d\u306f\u3001\u6700\u521d\u306e1\u884c\uff08Stabat mater dolorosa\u3001\u60b2\u3057\u307f\u306e\u8056\u6bcd\u306f\u7acb\u3061\u306c\uff09\u3092\u7701\u7565\u3057\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002 \u4e2d\u4e16\u306e\u8a69\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u6975\u3081\u3066\u5fc3\u3092\u6253\u3064\u3082\u306e\u306e1\u3064\u3067\u3042\u308a\u3001\u308f\u304c\u5b50\u30a4\u30a8\u30b9\u30fb\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u304c\u78d4\u5211\u3068\u306a\u3063\u305f\u969b\u3001\u6bcd\u30de\u30ea\u30a2\u304c\u53d7\u3051\u305f\u60b2\u3057\u307f\u3092\u601d\u3046\u5185\u5bb9\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4e2d\u4e16\u4ee5\u6765\u3001\u897f\u6d0b\u97f3\u697d\u306e\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304c\u3053\u306e\u8a69\u306b\u66f2\u3092\u4ed8\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u4e2d\u3067\u3082\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30c0\u30fb\u30d1\u30ec\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30ca\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u3001\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30da\u30eb\u30b4\u30ec\u30fc\u30b8\u3001\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3001\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce\u30fb\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30f3\u30fb\u30c9\u30f4\u30a9\u30eb\u30b6\u30fc\u30af\u3001\u30ab\u30ed\u30eb\u30fb\u30b7\u30de\u30ce\u30d5\u30b9\u30ad\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u3001\u30a2\u30eb\u30f4\u30a9\u30fb\u30da\u30eb\u30c8\u3001\u30af\u30b7\u30b7\u30e5\u30c8\u30d5\u30fb\u30da\u30f3\u30c7\u30ec\u30c4\u30ad\u306a\u3069\u306e\u3082\u306e\u304c\u8457\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u300e\u8056\u6b4c\u56db\u7de8\u300f\u306b\u542b\u307e\u308c\u305f\u30b9\u30bf\u30fc\u30d0\u30c8\u30fb\u30de\u30fc\u30c6\u30eb\u306e\u65cb\u5f8b\u306f\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u6700\u6669\u5e74\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308b\u3002 \u8a73\u7d30\u306f\u300c\u30b9\u30bf\u30fc\u30d0\u30c8\u30fb\u30de\u30fc\u30c6\u30eb (\u697d\u66f2)\u300d\u3092\u53c2\u7167",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stabat Mater (traduction du latin : La M\u00e8re se tenait debout) est une s\u00e9quence compos\u00e9e au treizi\u00e8me si\u00e8cle et attribu\u00e9e au franciscain italien Jacopone da Todi. Comme la plupart des s\u00e9quences, elle a \u00e9t\u00e9 exclue de la liturgie dans la norme du Missel romain fix\u00e9e par le Concile de Trente (1570), mais a \u00e9t\u00e9 r\u00e9int\u00e9gr\u00e9e en 1727. Elle est ainsi aujourd'hui la cinqui\u00e8me et derni\u00e8re des s\u00e9quences autoris\u00e9es, mais est rarement chant\u00e9e. Cette f\u00eate \u00e9tait c\u00e9l\u00e9br\u00e9e principalement par les servites au xviie si\u00e8cle. Elle fut \u00e9tendue \u00e0 toute l\u2019\u00c9glise en 1814 (elle a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e au 15 septembre en 1912).",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Lo Stabat Mater (dal latino per Stava la madre) \u00e8 una preghiera - pi\u00f9 precisamente una sequenza - cattolica del XIII secolo attribuita a Jacopone da Todi.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stabat Mater (\"Parada la Madre\", en lat\u00edn) es una secuencia (himno o tropo del Aleluya gregoriano) atribuida al papa Inocencio III [cita requerida] y al franciscano Jacopone da Todi [cita requerida]. Se la data en el siglo XIII. Comienza con las palabras Stabat Mater dolorosa (\"De pie la Madre sufriendo\"). Como plegaria medita sobre el sufrimiento de Mar\u00eda, la madre de Jes\u00fas, durante la crucifixi\u00f3n de su hijo. No se debe confundir con el himno Stabat Mater Speciosa, atribuido al mismo autor, que narra el gozo de Mar\u00eda por el nacimiento de su hijo. V\u00e9ase tambi\u00e9n: Nuestra Se\u00f1ora de los Dolores",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Het Stabat Mater is een van de beroemdste middeleeuws-Latijnse gedichten op de Moeder Gods in haar smart om de gekruisigde Christus. Het is genoemd naar de beginwoorden van het gedicht, Stabat mater dolorosa (Nederlands: 'De moeder stond bedroefd').",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u300a\u8056\u6bcd\u60bc\u6b4c\u300b\uff08\u62c9\u4e01\u6587\uff1aStabat Mater Dolorosa\uff0c\u6216\u7c21\u5beb\u70ba Stabat Mater\uff09\uff0c\u662f13\u4e16\u7d00\u5929\u4e3b\u6559\u6703\u7a31\u980c\u99ac\u5229\u4e9e (\u8036\u7a4c\u7684\u6bcd\u89aa)\u7684\u4e00\u9996\u6b4c\uff0c\u5176\u4f5c\u8005\u6709\u5e7e\u7a2e\u4e0d\u540c\u8aaa\u6cd5\uff0c\u5305\u62ec\u8056\u6cd5\u862d\u897f\u65af\u6559\u5718\u7684\u96c5\u5404\u5e03\u5185\u00b7\u9054\u00b7\u6258\u8fea\u53ca\u6559\u5b97\u4f9d\u8afe\u589e\u7235\u4e09\u4e16\u3002\u8a72\u6b4c\u5167\u5bb9\u8207\u75db\u82e6\u8056\u6bcd\u6709\u95dc\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stabat mater [\u0441\u0442\u0430\u0301\u0431\u0430\u0442 \u043c\u0430\u0301\u0442\u044d\u0440] (\u043b\u0430\u0442.) \u2014 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0435\u043a\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f. \u0422\u0435\u043a\u0441\u0442 (\u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445\u0441\u0442\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439 \u0445\u043e\u0440\u0435\u0439), \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u0439 \u0438\u0437 20 \u0442\u0440\u0451\u0445\u0441\u0442\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0444, \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0443 \u042f\u043a\u043e\u043f\u043e\u043d\u0435 \u0434\u0430 \u0422\u043e\u0434\u0438; \u043f\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438 \u2014 \u043f\u0430\u043f\u0435 \u0418\u043d\u043d\u043e\u043a\u0435\u043d\u0442\u0438\u044e III \u0438\u043b\u0438 \u0411\u043e\u043d\u0430\u0432\u0435\u043d\u0442\u0443\u0440\u0435. \u0421\u0442\u0438\u0445\u0438 \u0438 (\u0430\u043d\u043e\u043d\u0438\u043c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439) \u0440\u0430\u0441\u043f\u0435\u0432 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445 XIII \u0432. \u0414\u043e \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b XVI \u0432. \u0441\u0435\u043a\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430 (\u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438) \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0438\u0441\u0441\u0430\u043b. \u041d\u0430 \u0422\u0440\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435 \u0441\u0435\u043a\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f Stabat mater \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0449\u0435\u043d\u0430; \u0432\u043d\u043e\u0432\u044c \u0434\u043e\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u0430 \u0420\u0438\u043c\u043e\u043c \u0432 1727 \u0433.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Stabat Mater is a 13th-century Catholic hymn to Mary, which portrays her suffering as Jesus Christ's mother during his crucifixion. Its author may be either the Franciscan friar Jacopone da Todi or Pope Innocent III. The title comes from its first line, Stabat Mater Dolorosa, which means \"the sorrowful mother stood\".",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0633\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a \u0645\u0627\u062a\u0631 (Stabat Mater) \u0647\u064a \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0622\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629. \u0627\u0644\u0643\u0644\u0645\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0635\u0644\u0647\u0627 \u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0645\u0639\u0646\u0627\u0647\u0627 \"\u0627\u0644\u0623\u0645 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0648\u0627\u0642\u0641\u0629\"\u060c \u0641\u064a \u0625\u0634\u0627\u0631\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u064a\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0630\u0631\u0627\u0621 \u0648\u0648\u0642\u0648\u0641\u0647\u0627 \u0623\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0635\u0644\u064a\u0628 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0645\u062d\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u062f \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d). \u0648\u062d\u0648\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0636\u0648\u0639 \u062a\u0645 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0631\u0627\u0641\u0642 \u0627\u0644\u0637\u0642\u0648\u0633 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0648\u064a\u0639\u0648\u062f \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0644\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f. \u0644\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0633\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a \u0645\u0627\u062a\u0631 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "O Stabat Mater ( latim para Estava a m\u00e3e) \u00e9 uma prece ou, mais precisamente, uma sequentia cat\u00f3lica do s\u00e9culo XIII. H\u00e1 dois hinos que s\u00e3o geralmente chamados de Stabat Mater: um deles \u00e9 conhecido como Stabat Mater Dolorosa (sobre as Dores de Maria), e o outro, chamado Stabat Mater Speciosa, que, de maneira alegre, se refere ao Nascimento de Jesus. A express\u00e3o Stabat Mater, por\u00e9m, \u00e9 mais utilizada para o primeiro caso - um hino do s\u00e9culo XIII, em honra a Maria e atribu\u00eddo ao franciscano Jacopone da Todi ou ao papa Inoc\u00eancio III.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Das Stabat mater (nach dem Gedichtanfang Stabat mater dolorosa, lat. f\u00fcr \u201aEs stand die Mutter schmerzerf\u00fcllt\u2018) ist ein mittelalterliches Gedicht, das die Mutter Jesu in ihrem Schmerz um den Gekreuzigten besingt. Die Verfasserschaft ist ungekl\u00e4rt, das Gedicht wurde in der Vergangenheit unter anderem Papst Innozenz III. (\u2020 1216) sowie den Franziskanern Iacopone da Todi (\u2020 1306) und Johannes Bonaventura (\u2020 1274) zugeschrieben. Die bekannteste deutsche \u00dcbertragung des Stabat mater stammt von Heinrich Bone (1847).",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Stabat_Mater"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Stabat_Mater"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30b9\u30bf\u30fc\u30d0\u30c8\u30fb\u30de\u30fc\u30c6\u30eb"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Stabat_Mater"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Stabat_mater"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Stabat_Mater"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Stabat_Mater"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Stabat_Mater"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc2a4\ud0c0\ubc14\ud2b8_\ub9c8\ud14c\ub974"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.01tsxf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q210080"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Stabat_Mater"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q210080"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Stabat_Mater"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Stabat_Mater"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Stabat_Mater"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Marian_hymns"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Stabat_Mater_settings"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pietro_Perugino_040.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Stabat_Mater"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Stabat_Mater?oldid=744969388"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.rtve.es/alacarta/videos/los-conciertos-de-la-2/conciertos-2-concierto-ortve-20/2568055/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.stabatmater.info"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.stabatmater.info/english/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.youtube.com/watch?v=s5jqQlPODHc"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u300a\u8056\u6bcd\u60bc\u6b4c\u300b\uff08\u62c9\u4e01\u6587\uff1aStabat Mater Dolorosa\uff0c\u6216\u7c21\u5beb\u70ba Stabat Mater\uff09\uff0c\u662f13\u4e16\u7d00\u5929\u4e3b\u6559\u6703\u7a31\u980c\u99ac\u5229\u4e9e (\u8036\u7a4c\u7684\u6bcd\u89aa)\u7684\u4e00\u9996\u6b4c\uff0c\u5176\u4f5c\u8005\u6709\u5e7e\u7a2e\u4e0d\u540c\u8aaa\u6cd5\uff0c\u5305\u62ec\u8056\u6cd5\u862d\u897f\u65af\u6559\u5718\u7684\u96c5\u5404\u5e03\u5185\u00b7\u9054\u00b7\u6258\u8fea\u53ca\u6559\u5b97\u4f9d\u8afe\u589e\u7235\u4e09\u4e16\u3002\u8a72\u6b4c\u5167\u5bb9\u8207\u75db\u82e6\u8056\u6bcd\u6709\u95dc\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Das Stabat mater (nach dem Gedichtanfang Stabat mater dolorosa, lat. f\u00fcr \u201aEs stand die Mutter schmerzerf\u00fcllt\u2018) ist ein mittelalterliches Gedicht, das die Mutter Jesu in ihrem Schmerz um den Gekreuzigten besingt. Die Verfasserschaft ist ungekl\u00e4rt, das Gedicht wurde in der Vergangenheit unter anderem Papst Innozenz III. (\u2020 1216) sowie den Franziskanern Iacopone da Todi (\u2020 1306) und Johannes Bonaventura (\u2020 1274) zugeschrieben. Das Stabat mater fand 1521 Eingang in das Missale Romanum, wurde aber wie fast alle Sequenzen durch das Konzil von Trient aus dem Gottesdienst verbannt. 1727 wurde es bei der Einf\u00fchrung des Festes Septem Dolorum Beatae Mariae Virginis als Sequenz in den Messtext und als Hymnus in das Brevier der katholischen Kirche aufgenommen und geh\u00f6rt seither wieder zur katholischen Liturgie. Allerdings wurde das 1727 auf den Freitag nach dem Passionssonntag gelegte Fest durch die Liturgiereform des Zweiten Vatikanischen Konzils abgeschafft, so dass das Stabat Mater als liturgisches St\u00fcck nur noch am 15. September, dem Ged\u00e4chtnis der Schmerzen Mari\u00e4, \u2013 ad libitum \u2013 gesungen oder gebetet wird. Die bekannteste deutsche \u00dcbertragung des Stabat mater stammt von Heinrich Bone (1847).",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0633\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a \u0645\u0627\u062a\u0631 (Stabat Mater) \u0647\u064a \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0622\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629. \u0627\u0644\u0643\u0644\u0645\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0635\u0644\u0647\u0627 \u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0645\u0639\u0646\u0627\u0647\u0627 \"\u0627\u0644\u0623\u0645 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0648\u0627\u0642\u0641\u0629\"\u060c \u0641\u064a \u0625\u0634\u0627\u0631\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u064a\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0630\u0631\u0627\u0621 \u0648\u0648\u0642\u0648\u0641\u0647\u0627 \u0623\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0635\u0644\u064a\u0628 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0645\u062d\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u062f \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d). \u0648\u062d\u0648\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0636\u0648\u0639 \u062a\u0645 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0631\u0627\u0641\u0642 \u0627\u0644\u0637\u0642\u0648\u0633 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0648\u064a\u0639\u0648\u062f \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0644\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f. \u0644\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0633\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a \u0645\u0627\u062a\u0631 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stabat Mater (\"Parada la Madre\", en lat\u00edn) es una secuencia (himno o tropo del Aleluya gregoriano) atribuida al papa Inocencio III [cita requerida] y al franciscano Jacopone da Todi [cita requerida]. Se la data en el siglo XIII. Comienza con las palabras Stabat Mater dolorosa (\"De pie la Madre sufriendo\"). Como plegaria medita sobre el sufrimiento de Mar\u00eda, la madre de Jes\u00fas, durante la crucifixi\u00f3n de su hijo. No se debe confundir con el himno Stabat Mater Speciosa, atribuido al mismo autor, que narra el gozo de Mar\u00eda por el nacimiento de su hijo. V\u00e9ase tambi\u00e9n: Nuestra Se\u00f1ora de los Dolores",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Stabat Mater is a 13th-century Catholic hymn to Mary, which portrays her suffering as Jesus Christ's mother during his crucifixion. Its author may be either the Franciscan friar Jacopone da Todi or Pope Innocent III. The title comes from its first line, Stabat Mater Dolorosa, which means \"the sorrowful mother stood\". The hymn is sung at the liturgy on the memorial of Our Lady of Sorrows. The Stabat Mater has been set to music by many Western composers, most famously by Palestrina (~1590), Vivaldi (1712), Domenico (1715) and Alessandro Scarlatti (1723), Pergolesi (1736), Joseph Haydn (1767), Rossini (1831-42), Dvo\u0159\u00e1k (1876\u201377), Verdi (1896-97), Karol Szymanowski (1925\u201326), Poulenc (1950) and Arvo P\u00e4rt (1985).",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stabat mater [\u0441\u0442\u0430\u0301\u0431\u0430\u0442 \u043c\u0430\u0301\u0442\u044d\u0440] (\u043b\u0430\u0442.) \u2014 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0435\u043a\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f. \u0422\u0435\u043a\u0441\u0442 (\u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445\u0441\u0442\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439 \u0445\u043e\u0440\u0435\u0439), \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u0439 \u0438\u0437 20 \u0442\u0440\u0451\u0445\u0441\u0442\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0444, \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0443 \u042f\u043a\u043e\u043f\u043e\u043d\u0435 \u0434\u0430 \u0422\u043e\u0434\u0438; \u043f\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438 \u2014 \u043f\u0430\u043f\u0435 \u0418\u043d\u043d\u043e\u043a\u0435\u043d\u0442\u0438\u044e III \u0438\u043b\u0438 \u0411\u043e\u043d\u0430\u0432\u0435\u043d\u0442\u0443\u0440\u0435. \u0421\u0442\u0438\u0445\u0438 \u0438 (\u0430\u043d\u043e\u043d\u0438\u043c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439) \u0440\u0430\u0441\u043f\u0435\u0432 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445 XIII \u0432. \u0414\u043e \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b XVI \u0432. \u0441\u0435\u043a\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430 (\u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438) \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0438\u0441\u0441\u0430\u043b. \u041d\u0430 \u0422\u0440\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435 \u0441\u0435\u043a\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f Stabat mater \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0449\u0435\u043d\u0430; \u0432\u043d\u043e\u0432\u044c \u0434\u043e\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u0430 \u0420\u0438\u043c\u043e\u043c \u0432 1727 \u0433. \u0421\u0432\u043e\u0451 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0435\u043a\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u043f\u043e \u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0438\u0442\u0443 \u00abStabat mater dolorosa\u00bb (\u00ab\u0421\u0442\u043e\u044f\u043b\u0430 \u043c\u0430\u0442\u044c \u0441\u043a\u043e\u0440\u0431\u044f\u0449\u0430\u044f\u00bb). \u041f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0430 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u043e \u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0414\u0435\u0432\u044b \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0440\u0430\u0441\u043f\u044f\u0442\u0438\u044f \u0418\u0438\u0441\u0443\u0441\u0430 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430; \u0432\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u2014 \u043c\u043e\u043b\u0438\u0442\u0432\u0430 \u0433\u0440\u0435\u0448\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043a \u0411\u043e\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u0446\u0435, \u0437\u0430\u043a\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0441\u044c\u0431\u043e\u0439 \u043e \u0434\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0435\u043c\u0443 \u0441\u043f\u0430\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u044f.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stabat Mater \u2013 jedna z sekwencji wprowadzonych przez Ko\u015bci\u00f3\u0142 katolicki do liturgii i wykonywana w czasie wielkiego postu. Stabat Mater (dolorosa) po \u0142acinie oznacza Sta\u0142a Matka (bolej\u0105ca) \u2013 utw\u00f3r dotyczy bole\u015bci Matki Boskiej po ukrzy\u017cowaniu Chrystusa. S\u0142owa napisa\u0142 Jacopone da Todi w XIII wieku. Muzyk\u0119 do nich komponowa\u0142o wielu znanych kompozytor\u00f3w: \n*  Luigi Boccherini \n*  Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k \n*  J\u00f3zef Elsner \n*  Joseph Haydn \n*  Josquin des Pr\u00e9s \n*  Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly \n*  Giovanni da Palestrina \n*  Krzysztof Penderecki \n*  Giovanni Battista Pergolesi \n*  Francis Poulenc \n*  Gioacchino Rossini \n*  Domenico Giuseppe Scarlatti \n*  Franz Schubert \n*  Karol Szymanowski \n*  Giuseppe Verdi \n*  Antonio Vivaldi \n*  Arvo P\u00e4rt. Istnieje tak\u017ce znacznie mniej znany utw\u00f3r tego samego autora, Stabat mater speciosa, opisuj\u0105cy narodziny Jezusa.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stabat Mater (traduction du latin : La M\u00e8re se tenait debout) est une s\u00e9quence compos\u00e9e au treizi\u00e8me si\u00e8cle et attribu\u00e9e au franciscain italien Jacopone da Todi. Comme la plupart des s\u00e9quences, elle a \u00e9t\u00e9 exclue de la liturgie dans la norme du Missel romain fix\u00e9e par le Concile de Trente (1570), mais a \u00e9t\u00e9 r\u00e9int\u00e9gr\u00e9e en 1727. Elle est ainsi aujourd'hui la cinqui\u00e8me et derni\u00e8re des s\u00e9quences autoris\u00e9es, mais est rarement chant\u00e9e. Le texte de la s\u00e9quence \u00e9voque la souffrance de Marie lors de la crucifixion de son fils J\u00e9sus-Christ. Marc Honegger le d\u00e9finit ainsi : \u00ab po\u00e8me rim\u00e9 de vingt tercets de trois vers c\u00e9l\u00e9brant la compassion de la Vierge aux douleurs de son fils crucifi\u00e9 \u00bb. Marie y est pr\u00e9sent\u00e9e plus comme une femme qui souffre que comme la reine des cieux. Le titre est simplement un incipit, les premiers mots de Stabat Mater dolorosa, son premier vers, que l'on peut traduire ainsi : \u00ab La M\u00e8re se tenait debout, douloureuse\u2026 \u00bb. Les tercets 1 et 2 font r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une proph\u00e9tie biblique de Sim\u00e9on, faite \u00e0 la Vierge durant la Pr\u00e9sentation au Temple de J\u00e9sus, quarante jours apr\u00e8s sa naissance : \"Et toi-m\u00eame, ton c\u0153ur sera transperc\u00e9 par une \u00e9p\u00e9e. Ainsi seront d\u00e9voil\u00e9es les pens\u00e9es secr\u00e8tes d'un grand nombre.\" (Luc, II, 35). Les tercets 3 \u00e0 7 pr\u00e9sentent une contemplation des souffrances de la Vierge : \"Qu'elle \u00e9tait triste, an\u00e9antie, / La femme entre toutes b\u00e9nie...\". Les tercets 9 \u00e0 18 sont une pri\u00e8re qui demande \u00e0 la Vierge de nous unir \u00e0 sa souffrance : \"\u00d4 M\u00e8re, source de tendresse...\". Les deux derniers tercets sont une pri\u00e8re au Christ : \"\u00d4 Christ, \u00e0 l'heure de partir...\". Ce po\u00e8me latin m\u00e9di\u00e9val est souvent consid\u00e9r\u00e9 comme l'expression classique d'une nouvelle forme de pi\u00e9t\u00e9, plus empathique et \u00e9motive, caract\u00e9ristique de la fin du Moyen \u00c2ge. L'affliction en demeure le th\u00e8me central. Le croyant est plus \u00e0 m\u00eame de ressentir sa douleur humaine de m\u00e8re que celle du fils d'essence divine, mais aussi de nature divine. Le th\u00e8me de la Mater Dolorosa s'inscrit aussi dans l'explosion de la d\u00e9votion mariale, promue notamment par l'ordre franciscain. La f\u00eate associ\u00e9e \u00e0 cette s\u00e9quence est celle de Notre-Dame des douleurs, objet d'une d\u00e9votion particuli\u00e8re qui s'instaure \u00e0 la fin du XVe et au d\u00e9but XVIe si\u00e8cle dans la th\u00e9ologie de la Contre-R\u00e9forme, o\u00f9 les J\u00e9suites auront un grand r\u00f4le. Cette f\u00eate \u00e9tait c\u00e9l\u00e9br\u00e9e principalement par les servites au xviie si\u00e8cle. Elle fut \u00e9tendue \u00e0 toute l\u2019\u00c9glise en 1814 (elle a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e au 15 septembre en 1912). Le th\u00e8me religieux du Stabat Mater a \u00e9t\u00e9 mis en musique par plusieurs compositeurs, et illustr\u00e9 par de nombreux peintres. La mise en musique du texte, par le compositeur Pergol\u00e8se (1736), est rest\u00e9e c\u00e9l\u00e8bre depuis le XVIIIe si\u00e8cle.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Het Stabat Mater is een van de beroemdste middeleeuws-Latijnse gedichten op de Moeder Gods in haar smart om de gekruisigde Christus. Het is genoemd naar de beginwoorden van het gedicht, Stabat mater dolorosa (Nederlands: 'De moeder stond bedroefd').",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30b9\u30bf\u30fc\u30d0\u30c8\u30fb\u30de\u30fc\u30c6\u30eb\uff08\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e: Stabat Mater\u3001\u300c\u60b2\u3057\u307f\u306e\u8056\u6bcd\u300d\u300c\u8056\u6bcd\u54c0\u50b7\u300d\uff09\u306f\u300113\u4e16\u7d00\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u6b4c\u306e1\u3064\u3067\u3042\u308b\u3002\u30e4\u30fc\u30b3\u30dd\u30fc\u30cd\u30fb\u30c0\u30fb\u30c8\u30fc\u30c7\u30a3 (Jacopone da Todi) \u306e\u4f5c\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002\u984c\u540d\u306f\u3001\u6700\u521d\u306e1\u884c\uff08Stabat mater dolorosa\u3001\u60b2\u3057\u307f\u306e\u8056\u6bcd\u306f\u7acb\u3061\u306c\uff09\u3092\u7701\u7565\u3057\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002 \u4e2d\u4e16\u306e\u8a69\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u6975\u3081\u3066\u5fc3\u3092\u6253\u3064\u3082\u306e\u306e1\u3064\u3067\u3042\u308a\u3001\u308f\u304c\u5b50\u30a4\u30a8\u30b9\u30fb\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u304c\u78d4\u5211\u3068\u306a\u3063\u305f\u969b\u3001\u6bcd\u30de\u30ea\u30a2\u304c\u53d7\u3051\u305f\u60b2\u3057\u307f\u3092\u601d\u3046\u5185\u5bb9\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4e2d\u4e16\u4ee5\u6765\u3001\u897f\u6d0b\u97f3\u697d\u306e\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304c\u3053\u306e\u8a69\u306b\u66f2\u3092\u4ed8\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u4e2d\u3067\u3082\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30c0\u30fb\u30d1\u30ec\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30ca\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u3001\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30da\u30eb\u30b4\u30ec\u30fc\u30b8\u3001\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3001\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce\u30fb\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30f3\u30fb\u30c9\u30f4\u30a9\u30eb\u30b6\u30fc\u30af\u3001\u30ab\u30ed\u30eb\u30fb\u30b7\u30de\u30ce\u30d5\u30b9\u30ad\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u3001\u30a2\u30eb\u30f4\u30a9\u30fb\u30da\u30eb\u30c8\u3001\u30af\u30b7\u30b7\u30e5\u30c8\u30d5\u30fb\u30da\u30f3\u30c7\u30ec\u30c4\u30ad\u306a\u3069\u306e\u3082\u306e\u304c\u8457\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u300e\u8056\u6b4c\u56db\u7de8\u300f\u306b\u542b\u307e\u308c\u305f\u30b9\u30bf\u30fc\u30d0\u30c8\u30fb\u30de\u30fc\u30c6\u30eb\u306e\u65cb\u5f8b\u306f\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u6700\u6669\u5e74\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308b\u3002 \u8a73\u7d30\u306f\u300c\u30b9\u30bf\u30fc\u30d0\u30c8\u30fb\u30de\u30fc\u30c6\u30eb (\u697d\u66f2)\u300d\u3092\u53c2\u7167",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Lo Stabat Mater (dal latino per Stava la madre) \u00e8 una preghiera - pi\u00f9 precisamente una sequenza - cattolica del XIII secolo attribuita a Jacopone da Todi.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "O Stabat Mater ( latim para Estava a m\u00e3e) \u00e9 uma prece ou, mais precisamente, uma sequentia cat\u00f3lica do s\u00e9culo XIII. H\u00e1 dois hinos que s\u00e3o geralmente chamados de Stabat Mater: um deles \u00e9 conhecido como Stabat Mater Dolorosa (sobre as Dores de Maria), e o outro, chamado Stabat Mater Speciosa, que, de maneira alegre, se refere ao Nascimento de Jesus. A express\u00e3o Stabat Mater, por\u00e9m, \u00e9 mais utilizada para o primeiro caso - um hino do s\u00e9culo XIII, em honra a Maria e atribu\u00eddo ao franciscano Jacopone da Todi ou ao papa Inoc\u00eancio III.",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pietro_Perugino_040.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 744969388,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 315548,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Hymn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Stabat_mater": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Stabat_Mater"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Stabat_mater_dolorosa": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Stabat_Mater"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Stabat_Mater_speciosa": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Stabat_Mater"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Stabat_Mater": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Stabat_Mater"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sacred_Songs_of_Mary_2": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Stabat_Mater"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Stata_Mater": {
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#differentFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Stabat_Mater"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Stabat_Mater_Dolorosa": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Stabat_Mater"
            }
        ]
    }
}