{
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Stahlhelm": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Artifact100021939"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCombatHelmetsOfGermany"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCombatHelmets"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Shield104192858"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Helmet103513376"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/ProtectiveCovering104014297"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/ArmorPlate102740764"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Plate103959701"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/ConsumerGoods103093574"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Commodity103076708"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Clothing103051540"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Covering103122748"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryUniform103763968"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Uniform104509592"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanMilitaryUniforms"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHelmets"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u062e\u0648\u0630\u0629 \u0633\u062a\u0648\u0644\u0647\u0644\u0645",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stahlhelm",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stahlhelm",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stahlhelm (helm)",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0428\u0442\u0430\u043b\u044c\u0445\u0435\u043b\u044c\u043c",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stahlhelm",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30d8\u30eb\u30e1\u30c3\u30c8 (\u30c9\u30a4\u30c4\u8ecd)",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5fb7\u5f0f\u92fc\u76d4",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stahlhelm",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stahlhelm",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stahlhelm",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stahlhelm",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "De Stahlhelm is een Duitse stalen legerhelm. Het Duitse woord 'Stahlhelm' betekent simpelweg \"stalen helm\".",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5fb7\u5f0f\u92fc\u76d4\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aStahlhelm\uff0c\u8907\u6578\u70baStahlhelme\uff0c\u5373\u5fb7\u8a9e\u7684\u300c\u92fc\u76d4\u300d\uff09\uff0c\u5fb7\u610f\u5fd7\u5e1d\u570b\u8ecd\u968a\u81ea1916\u5e74\uff0c\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u671f\u9593\u958b\u59cb\u7528\u5fb7\u5f0f\u92fc\u76d4\u53d6\u4ee3\u50b3\u7d71\u7684\u5fb7\u5f0f\u91d8\u76d4\u3002\u5fb7\u8a9e\u7684Stahlhelm\u610f\u6307\u4e00\u822c\u901a\u7a31\u7684\u92fc\u76d4\u4ee5\u53ca\u7279\u5225\u662f\u7528\u65bc\u63cf\u8ff0\u9019\u4e00\u7a2e\u5f62\u72c0\u7684\u5fb7\u5f0f\u92fc\u76d4\u3002 \u5fb7\u5f0f\u92fc\u76d4\u64c1\u6709\u7279\u6b8a\u7684\u300c\u7164\u6597\u300d\u5f62\u72c0\uff0c\u56e0\u6b64\u6210\u70ba\u660e\u986f\u53ef\u8fa8\u7684\u8ecd\u4e8b\u8c61\u5fb5\u4e26\u4e14\u5c0d\u65bc\u4ea4\u6230\u96d9\u65b9\u662f\u4e00\u7a2e\u666e\u904d\u7684\u8ecd\u4e8b\u653f\u6cbb\u5ba3\u50b3\uff0c\u5c31\u50cf\u65e9\u5148\u88ab\u53d6\u4ee3\u7684\u9489\u76d4\u4e00\u6a23\u3002 Stahlhelm\u9019\u500b\u5b57\u4e5f\u662f1918\u5e74\u672b\u671f\uff0c\u5fb7\u570b\u6230\u6557\u6642\u6240\u51fa\u73fe\u7684\u6e96\u8ecd\u4e8b\u6c11\u65cf\u4e3b\u7fa9\u7d44\u7e54\u300cStahlhelm\u300d\u7684\u540d\u5b57\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30c9\u30a4\u30c4\u8ecd\u306e\u30d8\u30eb\u30e1\u30c3\u30c8\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u3050\u3093\u306e\u30d8\u30eb\u30e1\u30c3\u30c8\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u4ee5\u964d\u30c9\u30a4\u30c4\u8ecd\u3067\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u305f\u6226\u95d8\u7528\u30d8\u30eb\u30e1\u30c3\u30c8\u306b\u3064\u3044\u3066\u8ff0\u3079\u308b\u3002 \u4e00\u822c\u7684\u306b\u3001\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u738b\u56fd\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u9803\u307e\u3067\u6c4e\u7528\u3055\u308c\u305f\u30d4\u30c3\u30b1\u30eb\u30cf\u30a6\u30d9\uff08Pickelhaube\u3001\u9769\u88fd\u306e\u89d2\u4ed8\u30d8\u30eb\u30e1\u30c3\u30c8\uff09\u3068\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u5c0e\u5165\u3055\u308c\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u307e\u3067\u5e83\u304f\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u305f\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\uff08Stahlhelm\uff09\u304c\u6709\u540d\u3067\u3001\u5171\u306b\u5404\u6642\u4ee3\u306e\u300c\u30c9\u30a4\u30c4\u8ecd\u300d\u3084\u300c\u30c9\u30a4\u30c4\u5175\u300d\u306e\u8c61\u5fb4\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u4ed6\u56fd\u3067\u306f\u3001\u3053\u306e2\u3064\u306e\u8a00\u8449\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u306e\u539f\u8a9e\u306e\u307e\u307e\u300c\u30c9\u30a4\u30c4\u8ecd\u306e\u30d8\u30eb\u30e1\u30c3\u30c8\u300d\u3092\u6307\u3059\u56fa\u6709\u540d\u8a5e\u3068\u3057\u3066\u7528\u3044\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u062e\u0648\u0630\u0629 \u0633\u062a\u0648\u0644\u0647\u0644\u0645 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629:  Stahlhelm) \u0647\u064a \u062e\u0648\u0630\u0629 \u0635\u0645\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062c\u064a\u0634 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0639\u0627\u0645 1916. \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u062e\u0648\u0630\u0629 \u0633\u062a\u0648\u0644\u0647\u0644\u064525\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stahlhelm \u2013 rodzaj he\u0142mu wojskowego, kt\u00f3rego nazwa pochodzi z j\u0119zyka niemieckiego (Stahlhelm oznacza \"he\u0142m stalowy\"). Stahlhelm wszed\u0142 do u\u017cycia w 1916 roku, kiedy to zast\u0105pi\u0142 pikielhaub\u0119 wcze\u015bniej u\u017cywan\u0105 w Armii Cesarstwa Niemieckiego.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ein Stahlhelm ist eine aus Stahl bestehende milit\u00e4rische Kopfbedeckung, die prim\u00e4r Schutz vor Granatsplittern bieten soll. Im Verlauf des Ersten Weltkriegs f\u00fchrten die Armeen der europ\u00e4ischen Gro\u00dfm\u00e4chte derartige Helme ein. Im engeren Sinne sind mit der Bezeichnung Stahlhelm nur die deutschen Formen dieses Helmtyps gemeint, jedoch hat sich der Begriff mittlerweile f\u00fcr jeden aus Stahl hergestellten milit\u00e4rischen Helm durchgesetzt. Der Helm wird manchmal auch nach dem franz\u00f6sischen General Louis Adrian Adrianhelm genannt.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stahlhelm (plural, Stahlhelme) \u00e9 a tradu\u00e7\u00e3o literal da designa\u00e7\u00e3o alem\u00e3 para \"capacete de a\u00e7o\". O Ex\u00e9rcito Imperial Alem\u00e3o iniciou a substitui\u00e7\u00e3o do Pickelhaube pelo Stahlhelm em 1916, durante a Primeira Guerra Mundial. O termo Stahlhelm designa o cl\u00e1ssico e simb\u00f3lico design alem\u00e3o, mas pode tamb\u00e9m referir-se gen\u00e9ricamente a qualquer outro capacete em metal.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stahlhelm (plurale, Stahlhelme) \u00e8 l'espressione tedesca per \"elmetto d'acciaio\". Il termine Stahlhelm si riferisce sia ad un generico elmetto in acciaio, sia pi\u00f9 specificamente a quello tedesco, dal tipico disegno: introdotto durante il primo conflitto mondiale nel 1916, col suo inconfondibile aspetto a \"secchio di carbone\" divenne un simbolo immediatamente riconoscibile nell'iconografia militare, ed un elemento comune di propaganda per entrambi gli schieramenti, come il Pickelhaube era stato in precedenza.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stahlhelm est un terme allemand signifiant litt\u00e9ralement \u00ab casque (helm) d'acier (stahl) \u00bb. Il d\u00e9signe le casque en fer forg\u00e9 de forme caract\u00e9ristique, d\u00e9velopp\u00e9 vers la fin du XVe si\u00e8cle et qui sera jusqu'en 1945 le symbole du soldat allemand. On retrouve d\u00e9j\u00e0 sa forme dans certaines gravures d'Albrecht D\u00fcrer. Un mod\u00e8le en acier fut introduit \u00e0 la fin de janvier 1916 pour remplacer sur le champ de bataille le casque \u00e0 pointe, fabriqu\u00e9 en cuir. Plusieurs mod\u00e8les modernis\u00e9s furent d\u00e9velopp\u00e9s \u00e0 partir de 1935, notamment pour les parachutistes (mod\u00e8le au pourtour rogn\u00e9).",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0428\u0442\u0430\u043b\u044c\u0445\u0435\u043b\u044c\u043c (\u043d\u0435\u043c. Stahlhelm, \u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u0441\u043a\u0430) \u2014 \u043f\u0435\u0445\u043e\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u0441\u043a\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043f\u043e\u0434 \u044d\u0442\u0438\u043c \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0441 \u0432\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0451\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0438\u043b\u0430\u043c\u0438 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0441 1916 \u043f\u043e 1945 \u0433\u043e\u0434. \u0417\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0432 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u043f\u0438\u043a\u0435\u043b\u044c\u0445\u0435\u043b\u044c\u043c, \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0448\u0442\u0430\u043b\u044c\u0445\u0435\u043b\u044c\u043c \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0443\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0430\u0442\u0440\u0438\u0431\u0443\u0442\u043e\u0432 \u0441\u043e\u043b\u0434\u0430\u0442 \u0412\u0435\u0440\u043c\u0430\u0445\u0442\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El Stahlhelm (en alem\u00e1n, \u00abcasco de acero\u00bb; Stahlhelme en plural) fue un casco de combate de acero introducido por el Ej\u00e9rcito Imperial Alem\u00e1n en 1916 durante la Primera Guerra Mundial para reemplazar al tradicional Pickelhaube de cuero endurecido, que no ofrec\u00eda una protecci\u00f3n adecuada en la guerra de trincheras. La palabra stahlhelm se refiere tanto a un casco de acero gen\u00e9rico, como m\u00e1s espec\u00edficamente al dise\u00f1o alem\u00e1n. Su nombre tambi\u00e9n fue empleado por la Stahlhelm, Bund der Frontsoldaten, una organizaci\u00f3n paramilitar nacionalista fundada a fines de 1918.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stahlhelm (plural Stahlhelme) is German for \"steel helmet\". The Imperial German Army began to replace the traditional boiled leather Pickelhaube (spiked combat helmet) with the Stahlhelm during World War I in 1916. The term Stahlhelm refers both to a generic steel helmet, and more specifically to the distinctive (and iconic) German design. The Stahlhelm, with its distinctive \"coal scuttle\" shape, was instantly recognizable and became a common element of military propaganda on both sides, just like the Pickelhaube before it.",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/4372625-2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Stahlhelm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Stahlhelm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Stahlhelm_(helm)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc288\ud0c8\ud5ec\ub984"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Stahlhelm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Stahlhelm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Stahlhelm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Stahlhelm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30d8\u30eb\u30e1\u30c3\u30c8_(\u30c9\u30a4\u30c4\u8ecd)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q767924"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.03jkm1"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q767924"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Stahlhelm"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German_military_uniforms"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:World_War_II_military_equipment_of_Germany"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:World_War_I_military_equipment_of_Germany"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1910s_fashion"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Combat_helmets_of_Germany"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:World_War_II_military_equipment_of_China"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_fashion"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:German_words_and_phrases"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stahlhelm.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Stahlhelm"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Stahlhelm?oldid=744211285"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.pen-and-sword.co.uk/?product_id=1360"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://www.armeemuseum.de/images/publikationen/stahlhelme.pdf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=FclpM5Zq9osC"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "De Stahlhelm is een Duitse stalen legerhelm. Het Duitse woord 'Stahlhelm' betekent simpelweg \"stalen helm\".",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stahlhelm (plural, Stahlhelme) \u00e9 a tradu\u00e7\u00e3o literal da designa\u00e7\u00e3o alem\u00e3 para \"capacete de a\u00e7o\". O Ex\u00e9rcito Imperial Alem\u00e3o iniciou a substitui\u00e7\u00e3o do Pickelhaube pelo Stahlhelm em 1916, durante a Primeira Guerra Mundial. O termo Stahlhelm designa o cl\u00e1ssico e simb\u00f3lico design alem\u00e3o, mas pode tamb\u00e9m referir-se gen\u00e9ricamente a qualquer outro capacete em metal.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u062e\u0648\u0630\u0629 \u0633\u062a\u0648\u0644\u0647\u0644\u0645 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629:  Stahlhelm) \u0647\u064a \u062e\u0648\u0630\u0629 \u0635\u0645\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062c\u064a\u0634 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0639\u0627\u0645 1916. \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u062e\u0648\u0630\u0629 \u0633\u062a\u0648\u0644\u0647\u0644\u064525\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stahlhelm \u2013 rodzaj he\u0142mu wojskowego, kt\u00f3rego nazwa pochodzi z j\u0119zyka niemieckiego (Stahlhelm oznacza \"he\u0142m stalowy\"). Stahlhelm wszed\u0142 do u\u017cycia w 1916 roku, kiedy to zast\u0105pi\u0142 pikielhaub\u0119 wcze\u015bniej u\u017cywan\u0105 w Armii Cesarstwa Niemieckiego.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5fb7\u5f0f\u92fc\u76d4\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aStahlhelm\uff0c\u8907\u6578\u70baStahlhelme\uff0c\u5373\u5fb7\u8a9e\u7684\u300c\u92fc\u76d4\u300d\uff09\uff0c\u5fb7\u610f\u5fd7\u5e1d\u570b\u8ecd\u968a\u81ea1916\u5e74\uff0c\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u671f\u9593\u958b\u59cb\u7528\u5fb7\u5f0f\u92fc\u76d4\u53d6\u4ee3\u50b3\u7d71\u7684\u5fb7\u5f0f\u91d8\u76d4\u3002\u5fb7\u8a9e\u7684Stahlhelm\u610f\u6307\u4e00\u822c\u901a\u7a31\u7684\u92fc\u76d4\u4ee5\u53ca\u7279\u5225\u662f\u7528\u65bc\u63cf\u8ff0\u9019\u4e00\u7a2e\u5f62\u72c0\u7684\u5fb7\u5f0f\u92fc\u76d4\u3002 \u5fb7\u5f0f\u92fc\u76d4\u64c1\u6709\u7279\u6b8a\u7684\u300c\u7164\u6597\u300d\u5f62\u72c0\uff0c\u56e0\u6b64\u6210\u70ba\u660e\u986f\u53ef\u8fa8\u7684\u8ecd\u4e8b\u8c61\u5fb5\u4e26\u4e14\u5c0d\u65bc\u4ea4\u6230\u96d9\u65b9\u662f\u4e00\u7a2e\u666e\u904d\u7684\u8ecd\u4e8b\u653f\u6cbb\u5ba3\u50b3\uff0c\u5c31\u50cf\u65e9\u5148\u88ab\u53d6\u4ee3\u7684\u9489\u76d4\u4e00\u6a23\u3002 Stahlhelm\u9019\u500b\u5b57\u4e5f\u662f1918\u5e74\u672b\u671f\uff0c\u5fb7\u570b\u6230\u6557\u6642\u6240\u51fa\u73fe\u7684\u6e96\u8ecd\u4e8b\u6c11\u65cf\u4e3b\u7fa9\u7d44\u7e54\u300cStahlhelm\u300d\u7684\u540d\u5b57\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0428\u0442\u0430\u043b\u044c\u0445\u0435\u043b\u044c\u043c (\u043d\u0435\u043c. Stahlhelm, \u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u0441\u043a\u0430) \u2014 \u043f\u0435\u0445\u043e\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u0441\u043a\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043f\u043e\u0434 \u044d\u0442\u0438\u043c \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0441 \u0432\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0451\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0438\u043b\u0430\u043c\u0438 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0441 1916 \u043f\u043e 1945 \u0433\u043e\u0434. \u0417\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0432 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u043f\u0438\u043a\u0435\u043b\u044c\u0445\u0435\u043b\u044c\u043c, \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0448\u0442\u0430\u043b\u044c\u0445\u0435\u043b\u044c\u043c \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0443\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0430\u0442\u0440\u0438\u0431\u0443\u0442\u043e\u0432 \u0441\u043e\u043b\u0434\u0430\u0442 \u0412\u0435\u0440\u043c\u0430\u0445\u0442\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stahlhelm est un terme allemand signifiant litt\u00e9ralement \u00ab casque (helm) d'acier (stahl) \u00bb. Il d\u00e9signe le casque en fer forg\u00e9 de forme caract\u00e9ristique, d\u00e9velopp\u00e9 vers la fin du XVe si\u00e8cle et qui sera jusqu'en 1945 le symbole du soldat allemand. On retrouve d\u00e9j\u00e0 sa forme dans certaines gravures d'Albrecht D\u00fcrer. Un mod\u00e8le en acier fut introduit \u00e0 la fin de janvier 1916 pour remplacer sur le champ de bataille le casque \u00e0 pointe, fabriqu\u00e9 en cuir. Plusieurs mod\u00e8les modernis\u00e9s furent d\u00e9velopp\u00e9s \u00e0 partir de 1935, notamment pour les parachutistes (mod\u00e8le au pourtour rogn\u00e9).",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El Stahlhelm (en alem\u00e1n, \u00abcasco de acero\u00bb; Stahlhelme en plural) fue un casco de combate de acero introducido por el Ej\u00e9rcito Imperial Alem\u00e1n en 1916 durante la Primera Guerra Mundial para reemplazar al tradicional Pickelhaube de cuero endurecido, que no ofrec\u00eda una protecci\u00f3n adecuada en la guerra de trincheras. La palabra stahlhelm se refiere tanto a un casco de acero gen\u00e9rico, como m\u00e1s espec\u00edficamente al dise\u00f1o alem\u00e1n. El Stahlhelm, con su caracter\u00edstica forma de cubo de carb\u00f3n, fue un icono r\u00e1pidamente reconocible para ilustraciones militares y se volvi\u00f3 un elemento com\u00fan de la propaganda militar de ambos bandos, tal como el pickelhaube lo fue antes. Su nombre tambi\u00e9n fue empleado por la Stahlhelm, Bund der Frontsoldaten, una organizaci\u00f3n paramilitar nacionalista fundada a fines de 1918.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stahlhelm (plurale, Stahlhelme) \u00e8 l'espressione tedesca per \"elmetto d'acciaio\". Il termine Stahlhelm si riferisce sia ad un generico elmetto in acciaio, sia pi\u00f9 specificamente a quello tedesco, dal tipico disegno: introdotto durante il primo conflitto mondiale nel 1916, col suo inconfondibile aspetto a \"secchio di carbone\" divenne un simbolo immediatamente riconoscibile nell'iconografia militare, ed un elemento comune di propaganda per entrambi gli schieramenti, come il Pickelhaube era stato in precedenza. Il nome, con la carica simbolica acquisita nel corso della guerra, venne anche usato dallo Stahlhelm, Bund der Frontsoldaten, un'organizzazione paramilitare di ispirazione nazionalista nata alla fine del 1918.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ein Stahlhelm ist eine aus Stahl bestehende milit\u00e4rische Kopfbedeckung, die prim\u00e4r Schutz vor Granatsplittern bieten soll. Im Verlauf des Ersten Weltkriegs f\u00fchrten die Armeen der europ\u00e4ischen Gro\u00dfm\u00e4chte derartige Helme ein. Im engeren Sinne sind mit der Bezeichnung Stahlhelm nur die deutschen Formen dieses Helmtyps gemeint, jedoch hat sich der Begriff mittlerweile f\u00fcr jeden aus Stahl hergestellten milit\u00e4rischen Helm durchgesetzt. Der Helm wird manchmal auch nach dem franz\u00f6sischen General Louis Adrian Adrianhelm genannt.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30c9\u30a4\u30c4\u8ecd\u306e\u30d8\u30eb\u30e1\u30c3\u30c8\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u3050\u3093\u306e\u30d8\u30eb\u30e1\u30c3\u30c8\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u4ee5\u964d\u30c9\u30a4\u30c4\u8ecd\u3067\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u305f\u6226\u95d8\u7528\u30d8\u30eb\u30e1\u30c3\u30c8\u306b\u3064\u3044\u3066\u8ff0\u3079\u308b\u3002 \u4e00\u822c\u7684\u306b\u3001\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u738b\u56fd\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u9803\u307e\u3067\u6c4e\u7528\u3055\u308c\u305f\u30d4\u30c3\u30b1\u30eb\u30cf\u30a6\u30d9\uff08Pickelhaube\u3001\u9769\u88fd\u306e\u89d2\u4ed8\u30d8\u30eb\u30e1\u30c3\u30c8\uff09\u3068\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u5c0e\u5165\u3055\u308c\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u307e\u3067\u5e83\u304f\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u305f\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\uff08Stahlhelm\uff09\u304c\u6709\u540d\u3067\u3001\u5171\u306b\u5404\u6642\u4ee3\u306e\u300c\u30c9\u30a4\u30c4\u8ecd\u300d\u3084\u300c\u30c9\u30a4\u30c4\u5175\u300d\u306e\u8c61\u5fb4\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u4ed6\u56fd\u3067\u306f\u3001\u3053\u306e2\u3064\u306e\u8a00\u8449\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u306e\u539f\u8a9e\u306e\u307e\u307e\u300c\u30c9\u30a4\u30c4\u8ecd\u306e\u30d8\u30eb\u30e1\u30c3\u30c8\u300d\u3092\u6307\u3059\u56fa\u6709\u540d\u8a5e\u3068\u3057\u3066\u7528\u3044\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Stahlhelm (plural Stahlhelme) is German for \"steel helmet\". The Imperial German Army began to replace the traditional boiled leather Pickelhaube (spiked combat helmet) with the Stahlhelm during World War I in 1916. The term Stahlhelm refers both to a generic steel helmet, and more specifically to the distinctive (and iconic) German design. The Stahlhelm, with its distinctive \"coal scuttle\" shape, was instantly recognizable and became a common element of military propaganda on both sides, just like the Pickelhaube before it. Its name was also used by the Stahlhelm, a paramilitary nationalist organization established at the end of 1918.",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stahlhelm.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 744211285,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 864145,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelme": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/M1935_helmet": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Stahlhelm"
            }
        ]
    }
}