{
    "http://dbpedia.org/resource/Sun_rise": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sunrise"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sunrise_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sunrise"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Civil_sunrise": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sunrise"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Sunrise": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sunrise"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Crusher_Joe": {
        "http://dbpedia.org/property/studio": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sunrise"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sunup": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sunrise"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Rise": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sunrise"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Aura_Battler_Dunbine": {
        "http://dbpedia.org/property/studio": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sunrise"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sunrise": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Software"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Nascer do sol",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Lever de soleil",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Zonsopkomst",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sonnenaufgang",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Orto",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Levata del Sole",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Wsch\u00f3d S\u0142o\u0144ca",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u65e5\u306e\u51fa",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0634\u0631\u0648\u0642",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sunrise",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0412\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u65e5\u51fa",
                "lang": "zh"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u65e5\u306e\u51fa\uff08\u3072\u306e\u3067\u3001\u82f1: sunrise\uff09\u3001\u3068\u306f\u3001\u592a\u967d\u7cfb\u306e\u81ea\u8ee2\u3059\u308b\u60d1\u661f\u3084\u885b\u661f\u306b\u304a\u3044\u3066\u30011\u65e5\u306b1\u56de\u592a\u967d\u304c\u5730\u5e73\u7dda\u306e\u4e0b\u304b\u3089\u6607\u308b\u73fe\u8c61\u3067\u3042\u308b\u3002\u672c\u9805\u3067\u306f\u3001\u3053\u3068\u308f\u308a\u306e\u306a\u3044\u9650\u308a\u5730\u7403\u306e\u81ea\u8ee2\u306b\u3088\u3063\u3066\u8d77\u3053\u308b\u5730\u7403\u3067\u306e\u65e5\u306e\u51fa\u306b\u3064\u3044\u3066\u8ff0\u3079\u308b\u3002\u65e5\u51fa\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3057\u3001\u3053\u306e\u5834\u5408\u306f\u300c\u306b\u3061\u3057\u3085\u3064\u300d\u3068\u3082\u8aad\u3080\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f\u30011\u67081\u65e5\uff08\u5143\u65e5\uff09\u306e\u65e5\u306e\u51fa\u3092\u521d\u65e5\u306e\u51fa\u3068\u547c\u3093\u3067\u7279\u5225\u8996\u3059\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u9ad8\u5c71\u306e\u9802\u4e0a\u304b\u3089\u898b\u308b\u65e5\u306e\u51fa\u3092\u300c\u5fa1\u6765\u5149\u300d\u3068\u547c\u3076\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u65e5\u51fa\u4e00\u822c\u662f\u6307\u592a\u967d\u7531\u6771\u65b9\u7684\u5730\u5e73\u7dda\u5f90\u5f90\u6607\u8d77\u7684\u666f\u8c61\uff0c\u800c\u78ba\u5be6\u7684\u5b9a\u7fa9\u70ba\u65e5\u9762\u525b\u5f9e\u5730\u5e73\u7dda\u51fa\u73fe\u7684\u4e00\u524e\u90a3\uff0c\u800c\u975e\u6574\u500b\u65e5\u9762\u96e2\u958b\u5730\u5e73\u7dda\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Zonsopkomst of zonsopgang is het moment waarop het eerste stukje van de zon boven de oostelijke horizon verschijnt. Door breking in de atmosfeer ziet men de zon hoger dan ze in werkelijkheid staat, en door reflectie is het al licht voordat de zon zichtbaar wordt. De ochtendschemering of dageraad is de periode tussen het verschijnen van het eerste licht en het moment dat de zon zelf boven de horizon uitkomt. De zonsopkomst wordt vaak gezien als het begin van de dag. De nacht daarentegen begint pas als de zon helemaal onder de westelijke horizon verdwenen is.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Wsch\u00f3d S\u0142o\u0144ca \u2013 pocz\u0105tek dnia. Moment, w kt\u00f3rym g\u00f3rny punkt tarczy s\u0142onecznej przekracza lini\u0119 horyzontu. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce \u015brednia wielko\u015b\u0107 promienia tarczy s\u0142onecznej wynosi 16\u2032, a refrakcja atmosferyczna przy odleg\u0142o\u015bci zenitalnej r\u00f3wnej 90\u00b0 wynosi ok. 35\u2032, \u015brodek tarczy s\u0142onecznej w momencie wschodu S\u0142o\u0144ca znajduje si\u0119 w rzeczywisto\u015bci 51\u2032 poni\u017cej horyzontu.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "O nascer do sol ou amanhecer \u00e9 o momento em que o Sol aparece no horizonte, na direc\u00e7\u00e3o leste. Este acontecimento verifica-se todos os dias em todas as regi\u00f5es compreendidas entre os dois c\u00edrculos polares. A este per\u00edodo do dia d\u00e1-se o nome de alvorada, aurora, alva ou alba.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sunrise or sun up is the instant at which the upper edge of the Sun appears over the eastern horizon in the morning. The term can also refer to the entire process of the Sun crossing the horizon and its accompanying atmospheric effects.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u062d\u0638\u0629 \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0638\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062c\u0631\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0645\u0627\u0648\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0642 \u0646\u062a\u064a\u062c\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0638\u0627\u0647\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0645\u0627\u0621. \u0648\u064a\u062a\u0633\u0628\u0628 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0643\u0633\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0635\u0644 \u0639\u0646\u062f \u0627\u0644\u0623\u0641\u0642 \u0625\u0644\u0649 \u062d\u0648\u0627\u0644\u064a 35' \u0641\u064a \u0638\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0645 \u0645\u0634\u0631\u0642\u0627 \u0625\u0630\u0627 \u062a\u0648\u0627\u062c\u062f \u062a\u062d\u062a \u0627\u0644\u0623\u0641\u0642 \u0628\u0645\u0642\u062f\u0627\u0631 \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0645\u0629. \u0648\u0644\u0647\u0630\u0627\u060c \u0644\u0627 \u0628\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0645\u064a\u064a\u0632 \u0628\u064a\u0646 \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0648\u0642 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a \u0648\u0627\u0644\u0634\u0631\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0638\u0627\u0647\u0631\u064a. \u0648\u064a\u0646\u0637\u0628\u0642 \u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0621 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u062e\u062a\u0641\u0627\u0621 \u062c\u0631\u0645 \u0633\u0645\u0627\u0648\u064a \u062a\u062d\u062a \u0627\u0644\u0623\u0641\u0642.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Als Sonnenaufgang bezeichnet man sowohl das \u00dcberschreiten (Aufgang) des Horizonts durch die Sonne als auch den Zeitpunkt dieses Ereignisses im t\u00e4glichen Sonnenlauf sowie die Himmelserscheinung insgesamt mit all ihren (auch meteorologischen) Ph\u00e4nomenen.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le lever de soleil est la p\u00e9riode du jour o\u00f9 le Soleil appara\u00eet progressivement au-dessus de l'horizon vers l'est. Il s'agit d'un ph\u00e9nom\u00e8ne visible par un observateur situ\u00e9 sur un point donn\u00e9 de la surface du globe terrestre. Il est pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 de l'aube, pendant laquelle le ciel commence \u00e0 s'illuminer, quelque temps avant l'apparition du Soleil. Le moment o\u00f9 le bord sup\u00e9rieur du soleil appara\u00eet au-dessus de l'horizon est l'aurore (ou les aurores), bref passage de l'aube au lever du soleil.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La levata del Sole (o sorgere del Sole) \u00e8 il momento in cui il Sole appare all'orizzonte e costituisce il momento terminale dell'alba. La levata, quindi, dura un solo istante, che corrisponde al momento in cui il bordo superiore dell'astro diviene visibile sopra l'orizzonte.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0412\u043e\u0441\u0445\u043e\u0301\u0434 \u2014 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0435\u0433\u043e \u043a\u0440\u0430\u044f \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0434 \u0433\u043e\u0440\u0438\u0437\u043e\u043d\u0442\u043e\u043c. \u041f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0433\u043e\u0440\u0438\u0437\u043e\u043d\u0442\u0430 \u0432\u0438\u0434\u0438\u043c\u044b\u043c \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u043b\u0430. \u0418\u0437-\u0437\u0430 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f \u0430\u0442\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u044b \u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0430\u043d\u044c\u0448\u0435, \u0447\u0435\u043c \u043e\u043d \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u043b\u0441\u044f \u0431\u044b \u043f\u0440\u0438 \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0430\u0442\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u044b. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0442\u0435\u043c \u0440\u0430\u043d\u044c\u0448\u0435, \u0447\u0435\u043c \u0432\u044b\u0448\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Respecto a un observador, un astro est\u00e1 en el orto  cuando atraviesa el plano del horizonte y pasa al hemisferio visible. Es decir, cuando su altura astron\u00f3mica es cero pasando de negativa a positiva. Si el disco del astro es apreciable \u2014casos del Sol y de la Luna\u2014 el orto se produce cuando su limbo superior toca el horizonte. En el caso del Sol esto sucede en el amanecer, estando su centro a 90\u00ba 50' del cenit: a los 16' del radio solar, hay que a\u00f1adirle 34' debido a la refracci\u00f3n atmosf\u00e9rica, resultando esos 50' m\u00e1s. Cuando se \"ve\" el limbo solar rasante con el horizonte, realmente, seg\u00fan se ha demostrado muchas veces, a\u00fan se encuentra 34' por debajo de \u00e9l.",
                "lang": "es"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#differentFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Dawn"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Atmospheric_optics"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Orto"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Zonsopkomst"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/V\u00fdchod_slunce"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Eguzki-irteera"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Sonnenaufgang"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\ud574\ub3cb\uc774"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u65e5\u306e\u51fa"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Nascer_do_sol"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sunrise"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Wsch\u00f3d_S\u0142o\u0144ca"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Lever_de_soleil"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.01b2q6"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q193294"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Matahari_terbit"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q193294"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Levata_del_Sole"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Earth_phenomena"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Solar_phenomena"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Morning"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Parts_of_a_day"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Symbols"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Articles_containing_video_clips"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Daily_events"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sun_rise_at_CuaLo.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sunrise"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sunrise?oldid=743240213"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.ecy.wa.gov/programs/eap/models/twilight.zip"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wise-obs.tau.ac.il/~eran/Wise/wise_calen.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://sunsetsunrisetime.com/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://aa.usno.navy.mil/data/docs/RS_OneYear.php"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://astroclub.tau.ac.il/ephem/Daily/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://moon-phases.info/sun.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://math.ucr.edu/home/baez/physics/General/BlueSky/blue_sky.html"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Wsch\u00f3d S\u0142o\u0144ca \u2013 pocz\u0105tek dnia. Moment, w kt\u00f3rym g\u00f3rny punkt tarczy s\u0142onecznej przekracza lini\u0119 horyzontu. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce \u015brednia wielko\u015b\u0107 promienia tarczy s\u0142onecznej wynosi 16\u2032, a refrakcja atmosferyczna przy odleg\u0142o\u015bci zenitalnej r\u00f3wnej 90\u00b0 wynosi ok. 35\u2032, \u015brodek tarczy s\u0142onecznej w momencie wschodu S\u0142o\u0144ca znajduje si\u0119 w rzeczywisto\u015bci 51\u2032 poni\u017cej horyzontu. Po\u0142o\u017cenie punkt\u00f3w wschodu i zachodu S\u0142o\u0144ca na horyzoncie zmienia si\u0119 codziennie, a czas i miejsce wschodu S\u0142o\u0144ca jest inne dla ka\u017cdego miejsca na \u015bwiecie. Zale\u017cy zawsze od pory roku oraz r\u00f3wnole\u017cnika i po\u0142udnika, na kt\u00f3rym dany punkt si\u0119 znajduje.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u65e5\u51fa\u4e00\u822c\u662f\u6307\u592a\u967d\u7531\u6771\u65b9\u7684\u5730\u5e73\u7dda\u5f90\u5f90\u6607\u8d77\u7684\u666f\u8c61\uff0c\u800c\u78ba\u5be6\u7684\u5b9a\u7fa9\u70ba\u65e5\u9762\u525b\u5f9e\u5730\u5e73\u7dda\u51fa\u73fe\u7684\u4e00\u524e\u90a3\uff0c\u800c\u975e\u6574\u500b\u65e5\u9762\u96e2\u958b\u5730\u5e73\u7dda\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le lever de soleil est la p\u00e9riode du jour o\u00f9 le Soleil appara\u00eet progressivement au-dessus de l'horizon vers l'est. Il s'agit d'un ph\u00e9nom\u00e8ne visible par un observateur situ\u00e9 sur un point donn\u00e9 de la surface du globe terrestre. Il est pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 de l'aube, pendant laquelle le ciel commence \u00e0 s'illuminer, quelque temps avant l'apparition du Soleil. Le moment o\u00f9 le bord sup\u00e9rieur du soleil appara\u00eet au-dessus de l'horizon est l'aurore (ou les aurores), bref passage de l'aube au lever du soleil.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u062d\u0638\u0629 \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0638\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062c\u0631\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0645\u0627\u0648\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0642 \u0646\u062a\u064a\u062c\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0638\u0627\u0647\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0645\u0627\u0621. \u0648\u064a\u062a\u0633\u0628\u0628 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0643\u0633\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0635\u0644 \u0639\u0646\u062f \u0627\u0644\u0623\u0641\u0642 \u0625\u0644\u0649 \u062d\u0648\u0627\u0644\u064a 35' \u0641\u064a \u0638\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0645 \u0645\u0634\u0631\u0642\u0627 \u0625\u0630\u0627 \u062a\u0648\u0627\u062c\u062f \u062a\u062d\u062a \u0627\u0644\u0623\u0641\u0642 \u0628\u0645\u0642\u062f\u0627\u0631 \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0645\u0629. \u0648\u0644\u0647\u0630\u0627\u060c \u0644\u0627 \u0628\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0645\u064a\u064a\u0632 \u0628\u064a\u0646 \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0648\u0642 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a \u0648\u0627\u0644\u0634\u0631\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0638\u0627\u0647\u0631\u064a. \u0648\u064a\u0646\u0637\u0628\u0642 \u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0621 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u062e\u062a\u0641\u0627\u0621 \u062c\u0631\u0645 \u0633\u0645\u0627\u0648\u064a \u062a\u062d\u062a \u0627\u0644\u0623\u0641\u0642. \u0623\u062d\u064a\u0627\u0646\u0627 \u064a\u062a\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0645\u064a\u064a\u0632 \u0628\u064a\u0646 \u0634\u0631\u0648\u0642\u0627\u062a \u0648\u063a\u0631\u0648\u0628\u0627\u062a \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0644\u0644\u0646\u062c\u0648\u0645. \u0648\u0647\u0630\u0647 \u0647\u064a \u0627\u0644\u0634\u0631\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u064a\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0634\u0631\u0642 \u0641\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0645 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633\u061b \u0648\u0627\u0644\u063a\u0631\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u064a\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u063a\u0631\u0628 \u0641\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0645 \u0645\u0639 \u0634\u0631\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633\u061b \u062b\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0648\u0644\u064a \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0634\u0631\u0642 \u0641\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0645 \u0648\u0642\u062a \u063a\u0631\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633\u061b \u0648\u0627\u0644\u063a\u0631\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0648\u0644\u064a \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u063a\u0631\u0628 \u0641\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0645 \u0645\u0639 \u063a\u0631\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633. \u0648\u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0638\u0648\u0627\u0647\u0631 \u0644\u064a\u0633 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0643\u0646 \u0645\u0634\u0627\u0647\u062f\u062a\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0639\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0631\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062d\u064a\u0646 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0631\u0624\u064a\u0629 \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0631\u0627\u0642\u064a\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0634\u0627\u0647\u062f \u0641\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0645 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0634\u0631\u0648\u0642\u0647 \u0641\u064a \u0634\u0641\u0642 \u0627\u0644\u0635\u0628\u0627\u062d\u061b \u0648\u0627\u0644\u063a\u0631\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0631\u0627\u0642\u064a\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0634\u0627\u0647\u062f \u0641\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0645 \u0644\u0622\u062e\u0631 \u0645\u0631\u0629 \u0648\u0647\u0648 \u064a\u063a\u0631\u0628 \u0641\u064a \u0634\u0641\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0621. \u0648\u0647\u0646\u0627\u0643 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0648\u0644\u064a \u0627\u0644\u0638\u0627\u0647\u0631\u064a\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0634\u0627\u0647\u062f \u0641\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0645 \u0644\u0622\u062e\u0631 \u0645\u0631\u0629 \u0648\u0647\u0648 \u064a\u0634\u0631\u0642 \u0641\u064a \u0634\u0641\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0621\u060c \u062b\u0645 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u064a \u0627\u0644\u0638\u0627\u0647\u0631\u064a\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0647\u062f \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0644\u0644\u0646\u062c\u0645 \u0641\u064a \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0634\u0641\u0642 \u0627\u0644\u0635\u0628\u0627\u062d.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u65e5\u306e\u51fa\uff08\u3072\u306e\u3067\u3001\u82f1: sunrise\uff09\u3001\u3068\u306f\u3001\u592a\u967d\u7cfb\u306e\u81ea\u8ee2\u3059\u308b\u60d1\u661f\u3084\u885b\u661f\u306b\u304a\u3044\u3066\u30011\u65e5\u306b1\u56de\u592a\u967d\u304c\u5730\u5e73\u7dda\u306e\u4e0b\u304b\u3089\u6607\u308b\u73fe\u8c61\u3067\u3042\u308b\u3002\u672c\u9805\u3067\u306f\u3001\u3053\u3068\u308f\u308a\u306e\u306a\u3044\u9650\u308a\u5730\u7403\u306e\u81ea\u8ee2\u306b\u3088\u3063\u3066\u8d77\u3053\u308b\u5730\u7403\u3067\u306e\u65e5\u306e\u51fa\u306b\u3064\u3044\u3066\u8ff0\u3079\u308b\u3002\u65e5\u51fa\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3057\u3001\u3053\u306e\u5834\u5408\u306f\u300c\u306b\u3061\u3057\u3085\u3064\u300d\u3068\u3082\u8aad\u3080\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f\u30011\u67081\u65e5\uff08\u5143\u65e5\uff09\u306e\u65e5\u306e\u51fa\u3092\u521d\u65e5\u306e\u51fa\u3068\u547c\u3093\u3067\u7279\u5225\u8996\u3059\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u9ad8\u5c71\u306e\u9802\u4e0a\u304b\u3089\u898b\u308b\u65e5\u306e\u51fa\u3092\u300c\u5fa1\u6765\u5149\u300d\u3068\u547c\u3076\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La levata del Sole (o sorgere del Sole) \u00e8 il momento in cui il Sole appare all'orizzonte e costituisce il momento terminale dell'alba. La levata, quindi, dura un solo istante, che corrisponde al momento in cui il bordo superiore dell'astro diviene visibile sopra l'orizzonte.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Respecto a un observador, un astro est\u00e1 en el orto  cuando atraviesa el plano del horizonte y pasa al hemisferio visible. Es decir, cuando su altura astron\u00f3mica es cero pasando de negativa a positiva. Si el disco del astro es apreciable \u2014casos del Sol y de la Luna\u2014 el orto se produce cuando su limbo superior toca el horizonte. En el caso del Sol esto sucede en el amanecer, estando su centro a 90\u00ba 50' del cenit: a los 16' del radio solar, hay que a\u00f1adirle 34' debido a la refracci\u00f3n atmosf\u00e9rica, resultando esos 50' m\u00e1s. Cuando se \"ve\" el limbo solar rasante con el horizonte, realmente, seg\u00fan se ha demostrado muchas veces, a\u00fan se encuentra 34' por debajo de \u00e9l. Un caso particular de orto es el orto hel\u00edaco. El de Sirius en particular tuvo una especial significaci\u00f3n por su relaci\u00f3n con el establecimiento del primer calendario solar, el calendario egipcio, del cual somos herederos. Las estrellas circumpolares no tienen orto ni ocaso.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0412\u043e\u0441\u0445\u043e\u0301\u0434 \u2014 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0435\u0433\u043e \u043a\u0440\u0430\u044f \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0434 \u0433\u043e\u0440\u0438\u0437\u043e\u043d\u0442\u043e\u043c. \u041f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0433\u043e\u0440\u0438\u0437\u043e\u043d\u0442\u0430 \u0432\u0438\u0434\u0438\u043c\u044b\u043c \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u043b\u0430. \u0418\u0437-\u0437\u0430 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f \u0430\u0442\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u044b \u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0430\u043d\u044c\u0448\u0435, \u0447\u0435\u043c \u043e\u043d \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u043b\u0441\u044f \u0431\u044b \u043f\u0440\u0438 \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0430\u0442\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u044b. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0442\u0435\u043c \u0440\u0430\u043d\u044c\u0448\u0435, \u0447\u0435\u043c \u0432\u044b\u0448\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "O nascer do sol ou amanhecer \u00e9 o momento em que o Sol aparece no horizonte, na direc\u00e7\u00e3o leste. Este acontecimento verifica-se todos os dias em todas as regi\u00f5es compreendidas entre os dois c\u00edrculos polares. A este per\u00edodo do dia d\u00e1-se o nome de alvorada, aurora, alva ou alba.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Zonsopkomst of zonsopgang is het moment waarop het eerste stukje van de zon boven de oostelijke horizon verschijnt. Door breking in de atmosfeer ziet men de zon hoger dan ze in werkelijkheid staat, en door reflectie is het al licht voordat de zon zichtbaar wordt. De ochtendschemering of dageraad is de periode tussen het verschijnen van het eerste licht en het moment dat de zon zelf boven de horizon uitkomt. De zonsopkomst wordt vaak gezien als het begin van de dag. De nacht daarentegen begint pas als de zon helemaal onder de westelijke horizon verdwenen is.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sunrise or sun up is the instant at which the upper edge of the Sun appears over the eastern horizon in the morning. The term can also refer to the entire process of the Sun crossing the horizon and its accompanying atmospheric effects.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Als Sonnenaufgang bezeichnet man sowohl das \u00dcberschreiten (Aufgang) des Horizonts durch die Sonne als auch den Zeitpunkt dieses Ereignisses im t\u00e4glichen Sonnenlauf sowie die Himmelserscheinung insgesamt mit all ihren (auch meteorologischen) Ph\u00e4nomenen.",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sun_rise_at_CuaLo.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 743240213,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 190919,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Instant"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Coat_of_arms_of_Transnistria": {
        "http://dbpedia.org/property/otherElements": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sunrise"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Dawn": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sunrise"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/\ud83c\udf04": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sunrise"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/\ud83c\udf05": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Sunrise"
            }
        ]
    }
}