{
    "http://dbpedia.org/resource/Signal_30_(Mad_Men)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/AuditoryCommunication107109019"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/MusicalComposition107037465"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Song107048000"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChoralSymphonies"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WrittenCommunication106349220"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Writing106362953"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/MusicGenre107071942"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Music107020895"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/ClassicalMusic107025900"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/ExpressiveStyle107066659"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Adaptation106408779"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Symphony107044760"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanticSymphonies"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAdaptationsOfWorksByFriedrichSchiller"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Sonata107044088"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Communication100033020"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSymphoniesByLudwigVanBeethoven"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAnthems"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Anthem107048928"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sinfon\u00eda n.\u00ba 9 (Beethoven)",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sinfonia n.\u00ba 9 (Beethoven)",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Sinfonia n. 9 (Beethoven)",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Symfonie nr. 9 (Beethoven)",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Symphony No. 9 (Beethoven)",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u7b2c9\u865f\u4ea4\u97ff\u66f2 (\u8c9d\u591a\u82ac)",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "IX symfonia Beethovena",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639\u0629 (\u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646)",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f \u2116 9 (\u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d)",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Symphonie n\u00ba 9 de Beethoven",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c9\u756a (\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3)",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "9. Sinfonie (Beethoven)",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "A  Sinfonia n.\u00b0 9 em r\u00e9 menor, op. 125, Coral, \u00e9 a \u00faltima sinfonia completa composta por Ludwig van Beethoven. Completada em 1824, a sinfonia coral mais conhecida como Nona Sinfonia ou ainda, A Nona, \u00e9 uma das obras mais conhecidas do repert\u00f3rio ocidental, considerada tanto \u00edcone quanto predecessora da m\u00fasica rom\u00e2ntica, e uma das grandes obras-primas de Beethoven.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die 9. Sinfonie in d-Moll op. 125, uraufgef\u00fchrt 1824, ist die letzte vollendete Sinfonie des Komponisten Ludwig van Beethoven. Im Finalsatz der Sinfonie werden zus\u00e4tzlich zum Orchester auch Gesangssolisten und ein gemischter Chor eingesetzt. Als Text w\u00e4hlte Beethoven das Gedicht An die Freude von Friedrich Schiller. Als erste sogenannte Sinfoniekantate stellt das Werk eine Z\u00e4sur in der Musikgeschichte dar und beeinflusste folgende Generationen von Komponisten. Mit einer typischen Auff\u00fchrungsdauer von ca. 70 Minuten sprengt die Sinfonie deutlich die damals \u00fcblichen Dimensionen und bereitete so den Boden f\u00fcr die zum Teil abendf\u00fcllenden Sinfonien der Romantik (Bruckner, Mahler). Heute ist \u201eBeethovens Neunte\u201c weltweit eines der popul\u00e4rsten Werke der klassischen Musik.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Sinfon\u00eda n.\u00ba 9 en re menor, op. 125, conocida tambi\u00e9n como \"Coral\", es la \u00faltima sinfon\u00eda completa del compositor alem\u00e1n Ludwig van Beethoven. Es una de las obras m\u00e1s trascendentales, importantes y populares de la m\u00fasica y el arte. Su \u00faltimo movimiento es un final coral sorprendentemente inusual en su \u00e9poca que se ha convertido en s\u00edmbolo de la libertad. Precisamente, una adaptaci\u00f3n de la sinfon\u00eda, realizada por Herbert von Karajan es, desde 1972, el himno de la Uni\u00f3n Europea (UE). En 2001, la partitura original de la sinfon\u00eda se inscribi\u00f3 en el Registro de la Memoria del Mundo de la UNESCO, donde forma parte, junto con otros sobresalientes monumentos, de la herencia espiritual de la humanidad.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c9\u756a\uff08\u3053\u3046\u304d\u3087\u3046\u304d\u3087\u304f\u3060\u30449\u3070\u3093\uff09\u30cb\u77ed\u8abf\u4f5c\u54c1125\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Sinfonie Nr. 9 d-moll op. 125\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e9\u756a\u76ee\u306b\u3057\u3066\u6700\u5f8c\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3067\u3042\u308b(\u7b2c10\u756a\u306f\u65ad\u7247\u7684\u306a\u30b9\u30b1\u30c3\u30c1\u304c\u6b8b\u3055\u308c\u305f\u306e\u307f\u3067\u5b8c\u6210\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044)\u3002\u53e4\u5178\u6d3e\u306e\u4ee5\u524d\u306e\u3042\u3089\u3086\u308b\u97f3\u697d\u306e\u96c6\u5927\u6210\u3068\u3082\u3044\u3048\u308b\u3088\u3046\u306a\u7dcf\u5408\u6027\u3092\u5099\u3048\u308b\u3068\u540c\u6642\u306b\u3001\u6765\u308b\u3079\u304d\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u6642\u4ee3\u306e\u9053\u6a19\u3068\u306a\u3063\u305f\u8a18\u5ff5\u7891\u7684\u306a\u5927\u4f5c\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u81ea\u8eab\u306f\u8868\u984c\u3092\u3064\u3051\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u526f\u984c\u3068\u3057\u3066\u300c\u5408\u5531\u300d\u3084\u300c\u5408\u5531\u4ed8\u304d\u300d\u304c\u4ed8\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u591a\u3044\u3002\u307e\u305f\u65e5\u672c\u3067\u306f\u89aa\u3057\u307f\u3092\u8fbc\u3081\u3066\u300c\u7b2c\u4e5d\u300d\uff08\u3060\u3044\u304f\uff09\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u7b2c4\u697d\u7ae0\u306f\u72ec\u5531\u304a\u3088\u3073\u5408\u5531\u3092\u4f34\u3063\u3066\u6f14\u594f\u3055\u308c\u3001\u6b4c\u8a5e\u306b\u306f\u30b7\u30e9\u30fc\u306e\u8a69\u300e\u6b53\u559c\u306b\u5bc4\u3059\u300f\u304c\u7528\u3044\u3089\u308c\u308b\u3002\u7b2c4\u697d\u7ae0\u306e\u4e3b\u984c\u306f\u300e\u6b53\u559c\u306e\u6b4c\u300f\u3068\u3057\u3066\u3082\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u539f\u66f2\u306e\u6b4c\u8a5e\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3060\u304c\u3001\u4e16\u754c\u4e2d\u306e\u3042\u3089\u3086\u308b\u8a00\u8a9e\u306b\u7ffb\u8a33\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u6b4c\u8a5e\u3067\u6b4c\u308f\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De Negende Symfonie in d mineur, Op. 125 van Ludwig van Beethoven geldt als een hoogtepunt in het landschap van de klassieke muziek en ver daarbuiten. Acht jaar na zijn achtste voltooide hij deze symfonie eind 1823 of begin 1824, toen hij al volledig doof was. De premi\u00e8re vond plaats op 7 mei 1824 in het K\u00e4rntnertortheater te Wenen. De negende symfonie was de laatste die Beethoven voltooide. De plannen voor de tiende waren halverwege toen hij drie jaar later in 1827 overleed. Hierna ontstond het 9e Symfonie-syndroom.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u0301\u043d\u0438\u044f \u2116 9 \u0420\u0435 \u043c\u0438\u043d\u043e\u0440, Op. 125 \u2014 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u044f\u044f \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433\u043e\u043c \u0432\u0430\u043d \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u043e\u043c. \u0411\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432 1824, \u043e\u043d\u0430 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c Ode an die Freude (\u00ab\u041e\u0434\u044b \u043a \u0440\u0430\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb), \u043f\u043e\u044d\u043c\u044b \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0428\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430, \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438. \u042d\u0442\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0435\u0446, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441 \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438. \u042d\u0442\u043e\u0442 \u0444\u0440\u0430\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442, \u00ab\u041e\u0434\u0430 \u043a \u0440\u0430\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb, \u0432 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0435 \u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0444\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0413\u0438\u043c\u043d \u0415\u0432\u0440\u043e\u0441\u043e\u044e\u0437\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0644\u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646 \u0641\u064a \u0633\u0644\u0645 \u0631\u064a \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631 \u062a\u0635\u0646\u064a\u0641 Op. 125\u060c (\u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u0631\u0641 \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 Choral) \u0647\u064a \u0622\u062e\u0631 \u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0645\u0644\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0644\u0648\u062f\u0641\u064a\u062c \u0641\u0627\u0646 \u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0646\u0647\u0627\u0647\u0627 \u0639\u0627\u0645 1824. \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629. \u0628\u0627\u0644\u0646\u0633\u0628\u0629 \u0644\u0644\u0646\u0642\u0627\u062f \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u064a\u0646\u060c \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0628\u0639\u0636 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0642\u0637\u0639\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0643\u062a\u0628\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0644\u0627\u0642.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Sinfonia n. 9 in re minore con voci e coro finale Op. 125, nota anche solo come Nona sinfonia o Sinfonia corale, \u00e8 l'ultima sinfonia di Ludwig van Beethoven. Fu completata nel 1824, quando Beethoven era, ormai, completamente sordo. La prima assoluta avvenne venerd\u00ec 7 maggio 1824 al Theater am K\u00e4rntnertor di Vienna, con il contralto Caroline Unger ed il tenore Anton Haizinger. \u00c8 una delle opere pi\u00f9 note di tutta la musica classica ed \u00e8 considerata uno dei pi\u00f9 grandi capolavori di Beethoven, se non la pi\u00f9 grandiosa composizione musicale mai scritta.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u300ad\u5c0f\u8abf\u7b2c\u4e5d\u4ea4\u97ff\u66f2\u201c\u5408\u5531\u201d\u300b\uff0c\u4f5c\u54c1125\u662f\u8c9d\u591a\u82ac\u65bc1818\u81f31824\u5e74\u9593\u5275\u4f5c\u7684\u56db\u6a02\u7ae0\u4ea4\u97ff\u66f2\uff0c\u4e5f\u662f\u4ed6\u5b8c\u6210\u7684\u6700\u5f8c\u4e00\u90e8\u4ea4\u97ff\u66f2\u3002\u8a72\u4f5c\u54c1\u662f\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u4e2d\u6700\u70ba\u4eba\u6240\u719f\u77e5\u7684\u4f5c\u54c1\u4e4b\u4e00\uff0c\u4ea6\u5c6c\u65bc\u8c9d\u591a\u82ac\u6700\u5091\u51fa\u7684\u4f5c\u54c1\u3002 \u8a72\u4f5c\u54c1\u7bc7\u5e45\u5b8f\u5927\uff0c\u9577\u9054\u4e00\u500b\u5c0f\u6642\u4e4b\u4e0a\uff0c\u524d\u7121\u53e4\u4eba\u3002\u8c9d\u591a\u82ac\u4e5f\u662f\u9996\u500b\u5728\u4ea4\u97ff\u66f2\u4e2d\u4f7f\u7528\u4eba\u8072\u7684\u4e3b\u6d41\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u672b\u6a02\u7ae0\u7684\u6b4c\u8a5e\u7531\u5fb7\u56fd\u8bd7\u4eba\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u5e2d\u52d2\u7684\u300a\u6b22\u4e50\u9882\u300b\uff08An die Freude\uff09\u4e2d\u90e8\u5206\u8a69\u53e5\u6539\u7de8\u3002\u8a72\u4f5c\u54c1\u7684\u5225\u7a31\u201c\u5408\u5531\u201d\u7531\u6b64\u800c\u4f86\u3002 \u6642\u81f3\u4eca\u65e5\uff0c\u300a\u7b2c\u4e5d\u4ea4\u97ff\u66f2\u300b\u4ecd\u5728\u4e16\u754c\u6587\u5316\u754c\u6709\u76f8\u7576\u91cd\u8981\u7684\u5730\u4f4d\uff0c\u5c24\u5176\u5728\u8a72\u66f2\u7b2c\u56db\u6a02\u7ae0\u90e8\u5206\u97f3\u6a02\uff0c\u7d93\u6307\u63ee\u5bb6\u8d6b\u4f2f\u7279\u00b7\u51af\u00b7\u5361\u62c9\u626c\u6574\u7406\uff0c\u4ee5\u300a\u6b61\u6a02\u980c\u300b\uff08Ode to Joy\uff09\u4e4b\u540d\u6210\u70ba\u6b50\u6d32\u806f\u76df\u7684\u5b98\u65b9\u76df\u6b4c\u4ee5\u5f8c\u3002\u53e6\u4e00\u9805\u8b49\u660e\u662f2003\u5e74\uff0c\u8a72\u4ea4\u97ff\u6a02\u7684\u624b\u7a3f\uff0c\u5728\u502b\u6566\u7684\u8607\u5bcc\u6bd4\u62cd\u8ce3\u884c\uff0c\u4ee5330\u842c\u7f8e\u5143\u7684\u5929\u50f9\u552e\u51fa\u3002\u6b63\u5982\u8607\u5bcc\u6bd4\u7684\u624b\u7a3f\u90e8\u8ca0\u8cac\u4eba\uff0c\u53f2\u63d0\u82ac\u00b7\u8def\u535a\u58eb\uff08Dr. Stephen Roe\uff09\u6307\u51fa\uff1a\u300c\u9019\u662f\u4eba\u985e\u7684\u4e00\u5927\u5275\u8209\uff0c\u8db3\u4ee5\u548c\u838e\u58eb\u6bd4\u4e9e\u7684\u300a\u54c8\u59c6\u840a\u7279\u300b\u8207\u300a\u674e\u723e\u738b\u300b\u5e73\u8d77\u5e73\u5750\u3002\u300d\u53e6\u5916\uff0c2001\u5e749\u67084\u65e5\uff0c\u806f\u5408\u570b\u6559\u79d1\u6587\u7d44\u7e54\u4e5f\u5c07\u67cf\u6797\u570b\u7acb\u5716\u66f8\u9928\u6536\u85cf\u7684\u300a\u7b2c\u4e5d\u4ea4\u97ff\u66f2\u300b\u624b\u7a3f\u5217\u5165\u300c\u4e16\u754c\u8a18\u61b6\u540d\u9304\u300d\u7576\u4e2d\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Symphonie no 9 de Beethoven, op. 125, est une symphonie en r\u00e9 mineur en quatre mouvements pour grand orchestre, solos et ch\u0153ur mixte compos\u00e9e par Ludwig van Beethoven, de la fin de 1822 \u00e0 f\u00e9vrier 1824, cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Vienne le 7 mai 1824 et d\u00e9di\u00e9e au roi Fr\u00e9d\u00e9ric-Guillaume III de Prusse. Son finale (25 minutes environ) est aussi long que la Huiti\u00e8me symphonie tout enti\u00e8re ; il introduit des sections chant\u00e9es sur l'Ode \u00e0 la joie (Ode an die Freude) de Friedrich von Schiller.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "IX Symfonia d-moll op. 125 Ludwiga van Beethovena \u2013 ostatnia uko\u0144czona symfonia tego kompozytora i zarazem jedno z najs\u0142ynniejszych i najwybitniejszych dzie\u0142 muzyki powa\u017cnej. Znana tak\u017ce jako \"Symfonia rado\u015bci\", popularna jest g\u0142\u00f3wnie dzi\u0119ki fina\u0142owej kantacie do s\u0142\u00f3w \"Ody do rado\u015bci\" Friedricha von Schillera. By\u0142a pierwsz\u0105 w historii symfoni\u0105 wokalno-instrumentaln\u0105, tzn. symfoni\u0105 z udzia\u0142em g\u0142osu ludzkiego. R\u0119kopis symfonii zosta\u0142 wpisany w 2001 roku na list\u0119 UNESCO Pami\u0119\u0107 \u015awiata.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Symphony No. 9 in D minor, Op. 125 (also known as \"the Choral\"), is Ludwig van Beethoven's final complete symphony. Completed in 1824, the symphony is one of the best-known works in classical music. Among critics, it is almost universally considered one of Beethoven's greatest works, and many consider it one of the greatest compositions in the western musical canon. The symphony was the first example of a major composer using voices in a symphony (thus making it a choral symphony). The words are sung during the final movement by four vocal soloists and a chorus. They were taken from the \"Ode to Joy\", a poem written by Friedrich Schiller in 1785and revised in 1803, with additions made by the composer. Today, it stands as one of the most performed symphonies in the world.",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Sinfonia_n.\u00ba_9_(Beethoven)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q11989"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/300016433"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.015xn"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Sinfonia_n._9_(Beethoven)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uad50\ud5a5\uace1_9\ubc88_(\ubca0\ud1a0\ubca4)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Bederatzigarren_Sinfonia_(Beethoven)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q11989"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/IX_symfonia_Beethovena"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Symfonie_nr._9_(Beethoven)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/9._Sinfonie_(Beethoven)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Simfoni_No._9_(Beethoven)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Symphonie_n\u00ba_9_de_Beethoven"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c9\u756a_(\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Sinfon\u00eda_n.\u00ba_9_(Beethoven)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Symfonie_\u010d._9_(Beethoven)"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Adaptations_of_works_by_Friedrich_Schiller"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Romantic_symphonies"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Compositions_in_D_minor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Memory_of_the_World_Register"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Choral_symphonies"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Symphonies_by_Ludwig_van_Beethoven"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Works_commissioned_by_the_Royal_Philharmonic_Society"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1824_compositions"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://europa.eu/abc/symbols/anthem/index_en.htm"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ninth_Symphony_original.png"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/work": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Symphony No.9, Op.125",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Beethoven 9th \u2013 fourth movement",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "--03-19",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Beethoven 9th \u2013 fourth movement, pt. 1",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Beethoven 9th",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 2,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 3,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 1,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 4,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Beethoven 9th \u2013 fourth movement, pt. 2",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Symphony No. 9",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Symphony_No._9_(Beethoven)?oldid=744072201"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/link": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "no",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/cname": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Symphony No. 9",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.dlib.indiana.edu/variations/scores/cab4188/index.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.benjaminzander.com/recordings/boston-philharmonic/beet9/review/130"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/details/BeethovenSymphonyNo.9choral"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.npr.org/templates/story/story.php?storyId=5487727"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://schillerinstitute.org/music/2015/0626-beethoven-m_rasmussen.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://beethoven.staatsbibliothek-berlin.de/beethoven/de/sinfonien/9/1/1.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/details/beethoven9"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.press.uchicago.edu/cgi-bin/hfs.cgi/00/15634.ctl"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://edboyden.org/beet9.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://europa.eu/abc/symbols/anthem/index_en.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wsu.edu/~brians/hum_303/beethoven.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.r-ds.com/opera/hoffmann/schott.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.kennedy-center.org/calendar/index.cfm?fuseaction=composition&composition_id=2761"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.all-about-beethoven.com/symphony9.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://userpages.umbc.edu/~signell/Princeton2010/Beethoven.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://followingtheninth.com/"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/soundRecording": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)__1"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/id": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "bDsx7XA-W54",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "P4VyXW5YvbI",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "dYgVx3iJUXo",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 3,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 8,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "p5favl2Qtx0",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "ljGMhDSSGFU",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kri2jWr08S4",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Yqff1F0Ijn0",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "beethoven/sym-9",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "A  Sinfonia n.\u00b0 9 em r\u00e9 menor, op. 125, Coral, \u00e9 a \u00faltima sinfonia completa composta por Ludwig van Beethoven. Completada em 1824, a sinfonia coral mais conhecida como Nona Sinfonia ou ainda, A Nona, \u00e9 uma das obras mais conhecidas do repert\u00f3rio ocidental, considerada tanto \u00edcone quanto predecessora da m\u00fasica rom\u00e2ntica, e uma das grandes obras-primas de Beethoven. A nona sinfonia de Beethoven incorpora parte do poema An die Freude (\"\u00c0 Alegria\"), uma ode escrita por Friedrich Schiller, com o texto cantado por solistas e um coro em seu \u00faltimo movimento. Foi o primeiro exemplo de um compositor importante que tenha utilizado a voz humana com o mesmo destaque que a dos instrumentos, numa sinfonia, criando assim uma obra de grande alcance, que deu o tom para a forma sinf\u00f4nica que viria a ser adotada pelos compositores rom\u00e2nticos. A sinfonia n.\u00b0 9 tem um papel cultural de extrema relev\u00e2ncia no mundo atual. Em especial, a m\u00fasica do \u00faltimo movimento, chamado informalmente de \"Ode \u00e0 Alegria\", foi rearranjada por Herbert von Karajan para se tornar o hino da Uni\u00e3o Europeia. Outra prova de sua import\u00e2ncia na cultura atual foi o valor de 3,3 milh\u00f5es de d\u00f3lares atingido pela venda de um dos seus manuscritos originais, feita em 2003 pela Sotheby's, de Londres. Segundo o chefe do departamento de manuscritos da Sotheby's \u00e0 \u00e9poca, Stephen Roe, a sinfonia \"\u00e9 um dos maiores feitos do homem, ao lado do Hamlet e do Rei Lear de Shakespeare\". Foi apresentada pela primeira vez em 7 de maio de 1824, no K\u00e4rntnertortheater, em Viena, na \u00c1ustria. O regente foi Michael Umlauf, diretor musical do teatro, e Beethoven - dissuadido da reg\u00eancia pelo est\u00e1gio avan\u00e7ado de sua surdez - teve direito a um lugar especial no palco, junto ao maestro.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Sinfonia n. 9 in re minore con voci e coro finale Op. 125, nota anche solo come Nona sinfonia o Sinfonia corale, \u00e8 l'ultima sinfonia di Ludwig van Beethoven. Fu completata nel 1824, quando Beethoven era, ormai, completamente sordo. La prima assoluta avvenne venerd\u00ec 7 maggio 1824 al Theater am K\u00e4rntnertor di Vienna, con il contralto Caroline Unger ed il tenore Anton Haizinger. La parte corale (cio\u00e8 cantata) include brani dell'ode An die Freude (Inno alla gioia) di Friedrich Schiller ed \u00e8 collocata nel quarto e ultimo movimento, mentre i primi tre tempi sono esclusivamente sinfonici. Le parole sono cantate da quattro cantanti solisti e un coro. La sinfonia \u00e8 stata la prima maggiore composizione sinfonica con voci. La parte finale della sinfonia, con esclusione del corale, \u00e8 stata adottata nel 1972 come Inno europeo. \u00c8 una delle opere pi\u00f9 note di tutta la musica classica ed \u00e8 considerata uno dei pi\u00f9 grandi capolavori di Beethoven, se non la pi\u00f9 grandiosa composizione musicale mai scritta. Nel 2001 spartito e testo sono stati dichiarati dall'UNESCO Memoria del mondo, attribuendoli alla Germania.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "IX Symfonia d-moll op. 125 Ludwiga van Beethovena \u2013 ostatnia uko\u0144czona symfonia tego kompozytora i zarazem jedno z najs\u0142ynniejszych i najwybitniejszych dzie\u0142 muzyki powa\u017cnej. Znana tak\u017ce jako \"Symfonia rado\u015bci\", popularna jest g\u0142\u00f3wnie dzi\u0119ki fina\u0142owej kantacie do s\u0142\u00f3w \"Ody do rado\u015bci\" Friedricha von Schillera. By\u0142a pierwsz\u0105 w historii symfoni\u0105 wokalno-instrumentaln\u0105, tzn. symfoni\u0105 z udzia\u0142em g\u0142osu ludzkiego. R\u0119kopis symfonii zosta\u0142 wpisany w 2001 roku na list\u0119 UNESCO Pami\u0119\u0107 \u015awiata.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De Negende Symfonie in d mineur, Op. 125 van Ludwig van Beethoven geldt als een hoogtepunt in het landschap van de klassieke muziek en ver daarbuiten. Acht jaar na zijn achtste voltooide hij deze symfonie eind 1823 of begin 1824, toen hij al volledig doof was. De premi\u00e8re vond plaats op 7 mei 1824 in het K\u00e4rntnertortheater te Wenen. Het getal is welhaast zijn eigennaam, maar het werk wordt ook de Koorsymfonie genoemd. De oorspronkelijke Duitse titel die de componist aan zijn schepping meegaf, biedt een aardige impressie van zijn ambitie en pretentie: \"Sinfonie mit Schlusschor \u00fcber Schillers Ode An die Freude f\u00fcr gro\u00dfes Orchester, 4 Solo und 4 Chorstimmen componiert und seiner Majest\u00e4t dem K\u00f6nig von Preu\u00dfen Friedrich Wilhelm III in tiefster Ehrfurcht zugeeignet von Ludwig van Beethoven, 125 tes Werk\". Het is een symfonie met koorfinale op Schillers ode An die Freude voor groot orkest, vier solisten en vier koorstemmen, gecomponeerd en aan zijne Majesteit de koning van Pruisen Frederik Willem III opgedragen door Ludwig van Beethoven, opus 125. Het handschrift, het origineel, van de negende symfonie bevindt zich in de Staatsbibliothek zu Berlin. Men kan dit handschrift online bekijken op een website van deze bibliotheek. Het werk kenmerkt zich door de grote dynamiek, de krachtige gevoelsuitingen in nauwelijks waarneembaar kleine stiltes en in overweldigend grote gebaren. De romantische muziek weerspiegelt al het lijden van de kunstenaar, zijn woedendste wanhoop maar ook zijn dromen, dankbaarheid en durf. De genoemde vier solisten hebben de partijen van sopraan, alt, tenor en bariton. De koren zijn sopraan, alt, tenor en bas. Beethoven programmeerde de muziek voor de koren op een nieuwe manier, alsof het muziekinstrumenten waren. De negende symfonie was de laatste die Beethoven voltooide. De plannen voor de tiende waren halverwege toen hij drie jaar later in 1827 overleed. Hierna ontstond het 9e Symfonie-syndroom. De ode An die Freude (lofzang op de vreugde) is een gedicht van de Duitse dichter Friedrich von Schiller uit 1785. Beethoven nam er enkele regels uit over in het vierde en laatste deel van de symfonie. Deze muziek werd in 1972 op uitnodiging van de Raad van Europa door Herbert von Karajan van nieuwe arrangementen voorzien voor gebruik als het Europese volkslied.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u0301\u043d\u0438\u044f \u2116 9 \u0420\u0435 \u043c\u0438\u043d\u043e\u0440, Op. 125 \u2014 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u044f\u044f \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433\u043e\u043c \u0432\u0430\u043d \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u043e\u043c. \u0411\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432 1824, \u043e\u043d\u0430 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c Ode an die Freude (\u00ab\u041e\u0434\u044b \u043a \u0440\u0430\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb), \u043f\u043e\u044d\u043c\u044b \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0428\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430, \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438. \u042d\u0442\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0435\u0446, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441 \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438. \u042d\u0442\u043e\u0442 \u0444\u0440\u0430\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442, \u00ab\u041e\u0434\u0430 \u043a \u0440\u0430\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb, \u0432 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0435 \u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0444\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0413\u0438\u043c\u043d \u0415\u0432\u0440\u043e\u0441\u043e\u044e\u0437\u0430. \u0412\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0441 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c, \u0437\u0432\u0443\u0447\u0430\u0449\u0435\u043c \u043d\u0430 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435 \u043a\u0430\u043a Sinfonie mit Schlusschor \u00fcber Schillers Ode \u00abAn die Freude\u00bb f\u00fcr gro\u00dfes Orchester, 4 Solo und 4 Chorstimmen componiert und seiner Majest\u00e4t dem K\u00f6nig von Preu\u00dfen Friedrich Wilhelm III in tiefster Ehrfurcht zugeeignet von Ludwig van Beethoven, 125tes Werk; \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e, \u0435\u0451 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0435, \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044d\u0442\u043e \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f No. 9 \u0432 D minor, Op. 125. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u00ab\u0425\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439\u00bb. \u0414\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f \u0448\u0435\u0434\u0435\u0432\u0440\u043e\u043c \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0435\u0433\u043e, \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e \u0433\u043b\u0443\u0445\u0438\u043c. \u041f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Sinfon\u00eda n.\u00ba 9 en re menor, op. 125, conocida tambi\u00e9n como \"Coral\", es la \u00faltima sinfon\u00eda completa del compositor alem\u00e1n Ludwig van Beethoven. Es una de las obras m\u00e1s trascendentales, importantes y populares de la m\u00fasica y el arte. Su \u00faltimo movimiento es un final coral sorprendentemente inusual en su \u00e9poca que se ha convertido en s\u00edmbolo de la libertad. Precisamente, una adaptaci\u00f3n de la sinfon\u00eda, realizada por Herbert von Karajan es, desde 1972, el himno de la Uni\u00f3n Europea (UE). En 2001, la partitura original de la sinfon\u00eda se inscribi\u00f3 en el Registro de la Memoria del Mundo de la UNESCO, donde forma parte, junto con otros sobresalientes monumentos, de la herencia espiritual de la humanidad.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u300ad\u5c0f\u8abf\u7b2c\u4e5d\u4ea4\u97ff\u66f2\u201c\u5408\u5531\u201d\u300b\uff0c\u4f5c\u54c1125\u662f\u8c9d\u591a\u82ac\u65bc1818\u81f31824\u5e74\u9593\u5275\u4f5c\u7684\u56db\u6a02\u7ae0\u4ea4\u97ff\u66f2\uff0c\u4e5f\u662f\u4ed6\u5b8c\u6210\u7684\u6700\u5f8c\u4e00\u90e8\u4ea4\u97ff\u66f2\u3002\u8a72\u4f5c\u54c1\u662f\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u4e2d\u6700\u70ba\u4eba\u6240\u719f\u77e5\u7684\u4f5c\u54c1\u4e4b\u4e00\uff0c\u4ea6\u5c6c\u65bc\u8c9d\u591a\u82ac\u6700\u5091\u51fa\u7684\u4f5c\u54c1\u3002 \u8a72\u4f5c\u54c1\u7bc7\u5e45\u5b8f\u5927\uff0c\u9577\u9054\u4e00\u500b\u5c0f\u6642\u4e4b\u4e0a\uff0c\u524d\u7121\u53e4\u4eba\u3002\u8c9d\u591a\u82ac\u4e5f\u662f\u9996\u500b\u5728\u4ea4\u97ff\u66f2\u4e2d\u4f7f\u7528\u4eba\u8072\u7684\u4e3b\u6d41\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u672b\u6a02\u7ae0\u7684\u6b4c\u8a5e\u7531\u5fb7\u56fd\u8bd7\u4eba\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u5e2d\u52d2\u7684\u300a\u6b22\u4e50\u9882\u300b\uff08An die Freude\uff09\u4e2d\u90e8\u5206\u8a69\u53e5\u6539\u7de8\u3002\u8a72\u4f5c\u54c1\u7684\u5225\u7a31\u201c\u5408\u5531\u201d\u7531\u6b64\u800c\u4f86\u3002 \u6642\u81f3\u4eca\u65e5\uff0c\u300a\u7b2c\u4e5d\u4ea4\u97ff\u66f2\u300b\u4ecd\u5728\u4e16\u754c\u6587\u5316\u754c\u6709\u76f8\u7576\u91cd\u8981\u7684\u5730\u4f4d\uff0c\u5c24\u5176\u5728\u8a72\u66f2\u7b2c\u56db\u6a02\u7ae0\u90e8\u5206\u97f3\u6a02\uff0c\u7d93\u6307\u63ee\u5bb6\u8d6b\u4f2f\u7279\u00b7\u51af\u00b7\u5361\u62c9\u626c\u6574\u7406\uff0c\u4ee5\u300a\u6b61\u6a02\u980c\u300b\uff08Ode to Joy\uff09\u4e4b\u540d\u6210\u70ba\u6b50\u6d32\u806f\u76df\u7684\u5b98\u65b9\u76df\u6b4c\u4ee5\u5f8c\u3002\u53e6\u4e00\u9805\u8b49\u660e\u662f2003\u5e74\uff0c\u8a72\u4ea4\u97ff\u6a02\u7684\u624b\u7a3f\uff0c\u5728\u502b\u6566\u7684\u8607\u5bcc\u6bd4\u62cd\u8ce3\u884c\uff0c\u4ee5330\u842c\u7f8e\u5143\u7684\u5929\u50f9\u552e\u51fa\u3002\u6b63\u5982\u8607\u5bcc\u6bd4\u7684\u624b\u7a3f\u90e8\u8ca0\u8cac\u4eba\uff0c\u53f2\u63d0\u82ac\u00b7\u8def\u535a\u58eb\uff08Dr. Stephen Roe\uff09\u6307\u51fa\uff1a\u300c\u9019\u662f\u4eba\u985e\u7684\u4e00\u5927\u5275\u8209\uff0c\u8db3\u4ee5\u548c\u838e\u58eb\u6bd4\u4e9e\u7684\u300a\u54c8\u59c6\u840a\u7279\u300b\u8207\u300a\u674e\u723e\u738b\u300b\u5e73\u8d77\u5e73\u5750\u3002\u300d\u53e6\u5916\uff0c2001\u5e749\u67084\u65e5\uff0c\u806f\u5408\u570b\u6559\u79d1\u6587\u7d44\u7e54\u4e5f\u5c07\u67cf\u6797\u570b\u7acb\u5716\u66f8\u9928\u6536\u85cf\u7684\u300a\u7b2c\u4e5d\u4ea4\u97ff\u66f2\u300b\u624b\u7a3f\u5217\u5165\u300c\u4e16\u754c\u8a18\u61b6\u540d\u9304\u300d\u7576\u4e2d\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Symphonie no 9 de Beethoven, op. 125, est une symphonie en r\u00e9 mineur en quatre mouvements pour grand orchestre, solos et ch\u0153ur mixte compos\u00e9e par Ludwig van Beethoven, de la fin de 1822 \u00e0 f\u00e9vrier 1824, cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Vienne le 7 mai 1824 et d\u00e9di\u00e9e au roi Fr\u00e9d\u00e9ric-Guillaume III de Prusse. Son finale (25 minutes environ) est aussi long que la Huiti\u00e8me symphonie tout enti\u00e8re ; il introduit des sections chant\u00e9es sur l'Ode \u00e0 la joie (Ode an die Freude) de Friedrich von Schiller. Cette \u0153uvre monumentale, en laquelle Richard Wagner voyait \u00ab la derni\u00e8re des symphonies \u00bb, marqua un tournant d\u00e9cisif dans ce style musical et est souvent consid\u00e9r\u00e9e comme un grand chef-d'\u0153uvre du r\u00e9pertoire occidental et l'une des plus grandes symphonies et musiques de tous les temps.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c9\u756a\uff08\u3053\u3046\u304d\u3087\u3046\u304d\u3087\u304f\u3060\u30449\u3070\u3093\uff09\u30cb\u77ed\u8abf\u4f5c\u54c1125\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Sinfonie Nr. 9 d-moll op. 125\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e9\u756a\u76ee\u306b\u3057\u3066\u6700\u5f8c\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3067\u3042\u308b(\u7b2c10\u756a\u306f\u65ad\u7247\u7684\u306a\u30b9\u30b1\u30c3\u30c1\u304c\u6b8b\u3055\u308c\u305f\u306e\u307f\u3067\u5b8c\u6210\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044)\u3002\u53e4\u5178\u6d3e\u306e\u4ee5\u524d\u306e\u3042\u3089\u3086\u308b\u97f3\u697d\u306e\u96c6\u5927\u6210\u3068\u3082\u3044\u3048\u308b\u3088\u3046\u306a\u7dcf\u5408\u6027\u3092\u5099\u3048\u308b\u3068\u540c\u6642\u306b\u3001\u6765\u308b\u3079\u304d\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u6642\u4ee3\u306e\u9053\u6a19\u3068\u306a\u3063\u305f\u8a18\u5ff5\u7891\u7684\u306a\u5927\u4f5c\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u81ea\u8eab\u306f\u8868\u984c\u3092\u3064\u3051\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u526f\u984c\u3068\u3057\u3066\u300c\u5408\u5531\u300d\u3084\u300c\u5408\u5531\u4ed8\u304d\u300d\u304c\u4ed8\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u591a\u3044\u3002\u307e\u305f\u65e5\u672c\u3067\u306f\u89aa\u3057\u307f\u3092\u8fbc\u3081\u3066\u300c\u7b2c\u4e5d\u300d\uff08\u3060\u3044\u304f\uff09\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u7b2c4\u697d\u7ae0\u306f\u72ec\u5531\u304a\u3088\u3073\u5408\u5531\u3092\u4f34\u3063\u3066\u6f14\u594f\u3055\u308c\u3001\u6b4c\u8a5e\u306b\u306f\u30b7\u30e9\u30fc\u306e\u8a69\u300e\u6b53\u559c\u306b\u5bc4\u3059\u300f\u304c\u7528\u3044\u3089\u308c\u308b\u3002\u7b2c4\u697d\u7ae0\u306e\u4e3b\u984c\u306f\u300e\u6b53\u559c\u306e\u6b4c\u300f\u3068\u3057\u3066\u3082\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u539f\u66f2\u306e\u6b4c\u8a5e\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3060\u304c\u3001\u4e16\u754c\u4e2d\u306e\u3042\u3089\u3086\u308b\u8a00\u8a9e\u306b\u7ffb\u8a33\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u6b4c\u8a5e\u3067\u6b4c\u308f\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002 \u7b2c4\u697d\u7ae0\u306e\u300c\u6b53\u559c\u300d\u306e\u4e3b\u984c\u306f\u6b27\u5dde\u8a55\u8b70\u4f1a\u306b\u304a\u3044\u3066\u300c\u6b27\u5dde\u306e\u6b4c\u300d\u3068\u3057\u3066\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5168\u4f53\u3092\u79f0\u3048\u308b\u6b4c\u3068\u3057\u3066\u63a1\u629e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u307b\u304b\u3001\u6b27\u5dde\u9023\u5408\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u9023\u5408\u306b\u304a\u3051\u308b\u7d71\u4e00\u6027\u3092\u8c61\u5fb4\u3059\u308b\u3082\u306e\u3068\u3057\u3066\u63a1\u629e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u306e\u307b\u304b\u3001\u30b3\u30bd\u30dc\u5171\u548c\u56fd\u306e\u66ab\u5b9a\u56fd\u6b4c\u3068\u3057\u3066\u5236\u5b9a\u3001\u30ed\u30fc\u30c7\u30b7\u30a2\u306e\u56fd\u6b4c\u3068\u3057\u3066\u3082\u5236\u5b9a\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u56fd\u7acb\u56f3\u66f8\u9928\u6240\u8535\u306e\u81ea\u7b46\u8b5c\u8cc7\u6599\u306f2001\u5e74\u306b\u30e6\u30cd\u30b9\u30b3\u306e\u300e\u30e6\u30cd\u30b9\u30b3\u8a18\u61b6\u907a\u7523\u300f\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u767b\u9332\u3055\u308c\u305f\u3002\u521d\u6f14\uff0f\u521d\u7248\u306e\u7248\u523b\u306b\u7528\u3044\u3089\u308c\u305f\u7b46\u5199\u30b9\u30b3\u30a2\u304c2003\u5e74\u306b\u30b5\u30b6\u30d3\u30fc\u30ba\u3067\u7af6\u58f2\u306b\u304b\u3051\u3089\u308c\u305f\u969b\u306b\u306f\u3001\u300c\u4eba\u985e\u6700\u9ad8\u306e\u82b8\u8853\u4f5c\u54c1\u300d\u3068\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Symphony No. 9 in D minor, Op. 125 (also known as \"the Choral\"), is Ludwig van Beethoven's final complete symphony. Completed in 1824, the symphony is one of the best-known works in classical music. Among critics, it is almost universally considered one of Beethoven's greatest works, and many consider it one of the greatest compositions in the western musical canon. The symphony was the first example of a major composer using voices in a symphony (thus making it a choral symphony). The words are sung during the final movement by four vocal soloists and a chorus. They were taken from the \"Ode to Joy\", a poem written by Friedrich Schiller in 1785and revised in 1803, with additions made by the composer. Today, it stands as one of the most performed symphonies in the world. In 2001, Beethoven's autograph score of the Ninth Symphony, held by the Berlin State Library, was added to the United Nations Memory of the World Programme Heritage list, becoming the first musical score so honored.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die 9. Sinfonie in d-Moll op. 125, uraufgef\u00fchrt 1824, ist die letzte vollendete Sinfonie des Komponisten Ludwig van Beethoven. Im Finalsatz der Sinfonie werden zus\u00e4tzlich zum Orchester auch Gesangssolisten und ein gemischter Chor eingesetzt. Als Text w\u00e4hlte Beethoven das Gedicht An die Freude von Friedrich Schiller. Als erste sogenannte Sinfoniekantate stellt das Werk eine Z\u00e4sur in der Musikgeschichte dar und beeinflusste folgende Generationen von Komponisten. Mit einer typischen Auff\u00fchrungsdauer von ca. 70 Minuten sprengt die Sinfonie deutlich die damals \u00fcblichen Dimensionen und bereitete so den Boden f\u00fcr die zum Teil abendf\u00fcllenden Sinfonien der Romantik (Bruckner, Mahler). Heute ist \u201eBeethovens Neunte\u201c weltweit eines der popul\u00e4rsten Werke der klassischen Musik. 1972 wurde das Hauptthema des letzten Satzes vom Europarat zu seiner Hymne erkl\u00e4rt und 1985 von der Europ\u00e4ischen Gemeinschaft als offizielle Europahymne angenommen. In der Begr\u00fcndung hei\u00dft es, sie versinnbildliche die Werte, die alle teilen, sowie die Einheit in der Vielfalt. Das in der Staatsbibliothek zu Berlin befindliche Autograph wurde in das Weltdokumentenerbe (Memory of the World) der UNESCO aufgenommen.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0644\u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646 \u0641\u064a \u0633\u0644\u0645 \u0631\u064a \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631 \u062a\u0635\u0646\u064a\u0641 Op. 125\u060c (\u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u0631\u0641 \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 Choral) \u0647\u064a \u0622\u062e\u0631 \u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0645\u0644\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0644\u0648\u062f\u0641\u064a\u062c \u0641\u0627\u0646 \u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0646\u0647\u0627\u0647\u0627 \u0639\u0627\u0645 1824. \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629. \u0628\u0627\u0644\u0646\u0633\u0628\u0629 \u0644\u0644\u0646\u0642\u0627\u062f \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u064a\u0646\u060c \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0628\u0639\u0636 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0642\u0637\u0639\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0643\u062a\u0628\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0644\u0627\u0642. \u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u062b\u0627\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0644\u0627\u0635\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0639\u0645\u0644 \u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a (\u0648\u0628\u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a \u0648\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629). \u062a\u0646\u0634\u062f \u0627\u0644\u0643\u0644\u0645\u0627\u062a \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0621 \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631 \u0639\u0628\u0631 \u0623\u0631\u0628\u0639 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0646 \u0633\u0648\u0644\u0648 \u0648\u062c\u0648\u0642\u0629\u060c \u0627\u062e\u0630\u062a \u0627\u0644\u0643\u0644\u0645\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0646\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u0641\u0631\u062d \u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u062a\u0628\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0641\u0631\u064a\u062f\u0631\u064a\u0634 \u0634\u064a\u0644\u0631 \u0639\u0627\u0645 1785 \u0648\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0639\u0627\u0645 1803\u060c \u0645\u0639 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0627\u0636\u0627\u0641\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0648\u0636\u0639\u0647\u0627 \u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u064a\u0646.",
                "lang": "ar"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ninth_Symphony_original.png?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 744072201,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 3436,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Copa_Libertadores": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Marga_Schiml_discography": {
        "http://dbpedia.org/property/work": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Symphony_No._9_(Beethoven)": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Chuck_Versus_Santa_Claus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Chuck_Versus_the_Break-Up": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Everybody_Loves_Raymond": {
        "http://dbpedia.org/ontology/openingTheme": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/A_Clockwork_Orange_(soundtrack)": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Paranoid_Park_(film)": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Huntley-Brinkley_Report": {
        "http://dbpedia.org/ontology/endingTheme": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Come_to_the_Sunshine": {
        "http://dbpedia.org/ontology/previousWork": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Picture_This_(film)": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Special_Delivery_(2008_film)": {
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Chuck_Versus_the_Tooth": {
        "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Win_Ben_Stein's_Money": {
        "http://dbpedia.org/ontology/openingTheme": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Beethoven\u2019s_9th_symphony": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/D_Minor_Symphony": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Beethoven_9th": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Beethoven's_9th": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Beethoven's_Ninth": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Beethovens_Ninth": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Symphony_ndeg9,_d-minor,_op.125": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Beethoven_ninth_symphony": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Beethoven_symphony_9": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_in_D_minor,_Opus_125_(Beethoven)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Beethoven's_9th_symphony": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Beethoven's_Ninth_Symphony": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Beethoven's_ninth_symphony": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Beethoven/Symphony_9": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ode_to_Joy_(Beethoven)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Beethoven's_9th_Symphony": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Beethoven_9": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Symphony_n\u00b09,_d-minor,_op.125": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Beethoven_ninth": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ode_to_joy_notes": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Choral_Symphony": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ninth_Symphony_(Beethoven)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Symphony_9_(Beethoven)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_Van_Beethoven's_Ninth_Symphony": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Beethoven's_Ninth_Symphony_In_D_Minor": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Beethoven\u2019s_Ninth_Symphony": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Allegro_energico,_sempre_ben_marcato": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Symphony_no._9_(Beethoven)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._9_(Beethoven)"
            }
        ]
    }
}