{
    "http://dbpedia.org/resource/Romain_Grosjean": {
        "http://dbpedia.org/property/before": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/S\u00e9bastien_Ogier"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ogier_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/S\u00e9bastien_Ogier"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/S\u00e9bastien": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/S\u00e9bastien_Ogier"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/S\u00e9bastien_Ogier": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/S\u00e9bastien_Ogier"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Martin_Prokop": {
        "http://dbpedia.org/property/before": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/S\u00e9bastien_Ogier"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Filipe_Albuquerque": {
        "http://dbpedia.org/property/after": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/S\u00e9bastien_Ogier"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/S\u00e9bastien_Ogier": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPorscheSupercupDrivers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatIntercontinentalRallyChallengeDrivers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Driver110034906"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchF4ChampionshipDrivers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchRallyDrivers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Operator110378412"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/RacingDriver"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatADACGTMastersDrivers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWorldRallyChampionshipDrivers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "S\u00e9bastien Ogier",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "S\u00e9bastien Ogier",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u585e\u5df4\u65af\u8482\u5b89\u00b7\u5965\u5409\u5c14",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "S\u00e9bastien Ogier",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041e\u0436\u044c\u0435, \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u0435\u043d",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "S\u00e9bastien Ogier",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "S\u00e9bastien Ogier",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30bb\u30d0\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30aa\u30b8\u30a7",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "S\u00e9bastien Ogier",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "S\u00e9bastien Ogier",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0633\u064a\u0628\u0627\u0633\u062a\u064a\u0627\u0646 \u0623\u0648\u062c\u064a\u064a\u0647",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "S\u00e9bastien Ogier",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30bb\u30d0\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30aa\u30b8\u30a7\uff08S\u00e9bastien Ogier\u30011983\u5e7412\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30aa\u30fc\u30c8\uff1d\u30a2\u30eb\u30d7\u770c\u30ae\u30e3\u30c3\u30d7\u51fa\u8eab\u306e\u30e9\u30ea\u30fc\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u30022013\uff5e2015\u5e74\u306e\u4e16\u754c\u30e9\u30ea\u30fc\u9078\u624b\u6a29 (WRC) \u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u30ba\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u585e\u5df4\u65af\u8482\u5b89\u00b7\u5965\u5409\u5c14\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aS\u00e9bastien Ogier\uff0c1983\u5e7412\u670817\u65e5\uff0d\u751f\u4e8e\u4e0a\u963f\u5c14\u5351\u65af\u7701\u52a0\u666e\uff09\u662f\u4e00\u540d\u6cd5\u56fd\u62c9\u529b\u8d5b\u8f66\u624b\uff0c\u4e8e2013\u30012014\u5e74\u8749\u8054\u4e16\u754c\u62c9\u529b\u9526\u6807\u8d5b\u8f66\u624b\u51a0\u519b\u3002\u5728\u6b64\u4e4b\u524d\uff0c\u4ed6\u4e8e2008\u5e74\u83b7\u5f97\u4e16\u754c\u9752\u5e74\u62c9\u529b\u9526\u6807\u8d5b\u51a0\u519b\u3002\u4ed6\u76ee\u524d\u6548\u529b\u4e8e\u5927\u4f17\u7684\u62c9\u529b\u5382\u961f\u5927\u4f17\u6c7d\u8f66\u8fd0\u52a8\uff0c\u9a7e\u9a76\u5927\u4f17\u6ce2\u7f57R\u4e16\u754c\u62c9\u529b\u8d5b\u8f66\u53c2\u8d5b\u3002\u4ed6\u7684\u9886\u822a\u5458\u662f\u6731\u5229\u5b89\u00b7\u82f1\u683c\u62c9\u897f\u4e9a\uff08Julien Ingrassia\uff09\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "S\u00e9bastien Ogier (17 de diciembre de 1983, Gap (Altos Alpes), Francia) es un piloto de rallyes franc\u00e9s. Con 38 victorias y 4 t\u00edtulos en el Campeonato Mundial de Rally, es el segundo mejor piloto franc\u00e9s en el Campeonato Mundial de Rally] despu\u00e9s de su antiguo compa\u00f1ero en Citro\u00ebn, S\u00e9bastien Loeb (9 t\u00edtulos). Tambi\u00e9n obtuvo el Campeonato Mundial de Rally Junior en 2008. Est\u00e1 casado con la presentadora de TV alemana Andrea Kaiser.[cita requerida]",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "S\u00e9bastien Ogier (Gap, 17 de Dezembro de 1983) \u00e9 um automobilista franc\u00eas que atualmente compete no mundial de rali pela equipe Volkswagen Motorsport. Venceu a categoria mundial j\u00fanior de 2008 e, no mesmo ano, estreou na categoria principal, onde participa desde ent\u00e3o. Seu co-piloto \u00e9 Julien Ingrassia, com o qual conquistou as edi\u00e7\u00f5es de 2013, 2014 e 2015 do mundial de rali, ap\u00f3s nove anos de hegemonia de S\u00e9bastien Loeb.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "S\u00e9bastien Ogier (* 17. Dezember 1983 in Gap) ist ein franz\u00f6sischer Rallyefahrer. 2008 gewann der gelernte Skilehrer den Titel der Rallye-Juniorenweltmeisterschaft in einem Citro\u00ebn C2 S1600. F\u00fcr die n\u00e4chsten beiden Saisons wurde ihm von Citro\u00ebn Racing  ein C4 World Rally Car zur Verf\u00fcgung gestellt. In der Saison 2011 war er Stamm-Werksfahrer im Citro\u00ebn Total World Rally Team und fuhr einen Citro\u00ebn DS3 WRC. Seit der Saison 2013 nimmt Ogier f\u00fcr Volkswagen Motorsport mit einem VW Polo R WRC an der Rallye-Weltmeisterschaft teil. In den Jahren 2013 bis 2015 wurde er jeweils Weltmeister.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0633\u064a\u0628\u0627\u0633\u062a\u064a\u0627\u0646 \u0623\u0648\u062c\u064a\u064a\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: S\u00e9bastien Ogier) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 17 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1983\u060c \u0647\u0648 \u0633\u0627\u0626\u0642 \u0631\u0627\u0644\u064a\u0627\u062a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0633\u0627\u0628\u0642 \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 2006. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0631\u0627\u0644\u064a \u0644\u0647 \u0647\u0648 \u0631\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u0645\u0643\u0633\u064a\u0643 2008. \u0647\u0648 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0628\u0637\u0627\u0644 \u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0644\u0644\u0631\u0627\u0644\u064a\u0627\u062a. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u0631\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u062a\u062d\u062f\u064a \u0639\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0631\u0627\u062a. \u0641\u0627\u0632 \u0628\u0640 32 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0631\u0627\u0644\u064a. \u0635\u0639\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0635\u0629 45 \u0645\u0631\u0629 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647. \u0645\u0646 \u0646\u0627\u062d\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0627\u0632\u0627\u062a \u0647\u0648 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u062b\u0627\u0646\u064a \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0633\u0627\u0626\u0642 \u0631\u0627\u0644\u064a\u0627\u062a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0628\u0639\u062f \u0645\u0648\u0627\u0637\u0646\u0647 \u0633\u064a\u0628\u0627\u0633\u062a\u064a\u0627\u0646 \u0644\u0648\u0628.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "S\u00e9bastien Ogier (born 17 December 1983, in Gap, Hautes-Alpes, France) is a rally driver for Volkswagen in the World Rally Championship, teamed with co-driver Julien Ingrassia. He is the current holder of the World Rally Drivers' Championship, having won the titles in 2013, 2014,2015 and 2016. With 37 victories in the World Rally Championship and 4 WRC titles, he is the second most successful WRC driver, after former Citro\u00ebn WRC teammate S\u00e9bastien Loeb (9 titles). Ogier is married to German TV presenter Andrea Kaiser.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u0435\u0301\u043d \u041e\u0436\u044c\u0435\u0301 (\u0444\u0440. S\u00e9bastien Ogier; 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1983, \u0413\u0430\u043f, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0430\u043b\u043b\u0438\u0439\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0433\u043e\u043d\u0449\u0438\u043a, \u043f\u0438\u043b\u043e\u0442 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u044b Volkswagen Motorsport, \u0442\u0440\u0451\u0445\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0440\u0430\u043b\u043b\u0438 (2013, 2014 \u0438 2015). \u0421 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0435\u0433\u043e \u0448\u0442\u0443\u0440\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0416\u044e\u043b\u044c\u0435\u043d \u0418\u043d\u0433\u0440\u0430\u0441\u0441\u0438\u044f. \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d Junior World Rally Championship 2008. \u041f\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u043e\u0432 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0440\u0430\u043b\u043b\u0438 \u0443\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u0435\u043d\u0443 \u041b\u0451\u0431\u0443 (9), \u042e\u0445\u0435 \u041a\u0430\u043d\u043a\u043a\u0443\u043d\u0435\u043d\u0443 (4) \u0438 \u0422\u043e\u043c\u043c\u0438 \u041c\u044f\u043a\u0438\u043d\u0435\u043d\u0443 (4). \u041f\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u0430\u043f\u0430\u0445 (33) \u0443\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u041b\u0451\u0431\u0443 (78).",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "S\u00e9bastien Ogier (ur. 17 grudnia 1983 roku w Gap) \u2013 francuski kierowca rajdowy, czterokrotny rajdowy mistrz \u015bwiata. Debiutowa\u0142 w rajdach w 2005 roku, startuj\u0105c w programie francuskiej federacji (FFSA) dla m\u0142odych zawodnik\u00f3w. W 2007 roku wygra\u0142 francuski puchar Peugeota 206. W 2008 roku zadebiutowa\u0142 w Rajdowych Mistrzostwach \u015awiata startuj\u0105c w kategorii Junior WRC Citro\u00ebnem C2 S1600, kt\u00f3rej zosta\u0142 mistrzem z trzema wygranymi rajdami w tej kategorii. W Intercontinental Rally Challenge w 2009 roku zwyci\u0119\u017cy\u0142 w Rajdzie Monte Carlo za kierownic\u0105 Peugeota 207 S2000.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ha vinto il Junior World Rally Championship nel 2008 e fino al 2011 ha corso per il team Citro\u00ebn ufficiale con una Citroen DS3 WRC. Il suo co-pilota \u00e8 il connazionale Julien Ingrassia.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "S\u00e9bastien Ogier, n\u00e9 le 17 d\u00e9cembre 1983 \u00e0 Gap dans les Hautes-Alpes, est un pilote de rallye fran\u00e7ais. Champion du monde des rallyes en 2013, 2014, 2015 et 2016 avec Volkswagen Motorsport, il a pour copilote Julien Ingrassia. Avec 35 victoires au compteur, il est le deuxi\u00e8me meilleur pilote fran\u00e7ais de l'histoire du WRC derri\u00e8re S\u00e9bastien Loeb (9 titres de 2004 \u00e0 2012) et devant Didier Auriol (1 titre en 1994). Il n'a pas de lien de parent\u00e9 direct avec Jean-Claude Ogier. S\u00e9bastien Ogier est mari\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sentatrice de t\u00e9l\u00e9vision allemande Andrea Kaiser.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "S\u00e9bastien Ogier (Gap, 17 december 1983) is een Frans rallyrijder. Hij komt uit in het wereldkampioenschap rally voor het fabrieksteam van Volkswagen, sinds het seizoen 2013 actief met de Volkswagen Polo R WRC. Ogier won in december 2011 de Race of Champions en kreeg daarmee ook de Henri Toivonen Memorial Trophy uitgereikt.",
                "lang": "nl"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1983-12-17",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/firstRace": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 2008,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/S\u00e9bastien_Ogier"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/S\u00e9bastien_Ogier"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30bb\u30d0\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30aa\u30b8\u30a7"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/S\u00e9bastien_Ogier"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/S\u00e9bastien_Ogier"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q368793"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/S\u00e9bastien_Ogier"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q368793"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/S\u00e9bastien_Ogier"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.04n55ns"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/S\u00e9bastien_Ogier"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u03a3\u03b5\u03bc\u03c0\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ac\u03bd_\u039f\u03b6\u03b9\u03ad"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/S\u00e9bastien_Ogier"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/S\u00e9bastien_Ogier"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/S\u00e9bastien_Ogier"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc138\ubc14\uc2a4\ud2f0\uc575_\uc624\uc9c0\uc5d0"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1983_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Gap,_Hautes-Alpes"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:French_F4_Championship_drivers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Intercontinental_Rally_Challenge_drivers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Porsche_Supercup_drivers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:French_rally_drivers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:World_Rally_Championship_drivers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:ADAC_GT_Masters_drivers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:World_Rally_Champions"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "S\u00e9bastien Ogier",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.sebastien-ogier.com/"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/S\u00e9bastien_Ogier_2016-05-18_001.jpg"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "World Rally Championship driver",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "S\u00e9bastien",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/S\u00e9bastien_Ogier"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ogier",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/races": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 108,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/firstWin": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 2010,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/points": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 1451,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/years": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u2013",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 2006,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 2008,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 2011,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 2013,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/after": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Incumbent",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Romain_Grosjean"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Prokop"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/wins": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 37,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/S\u00e9bastien_Ogier?oldid=744738436"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.sebastien-ogier.com/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.ewrc-results.com/profile.php?profile=3109"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/imageSize": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 200,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/caption": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ogier at the 2016 Rally Portugal",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/nationality": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "French",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/before": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Per-Gunnar_Andersson_(rally_driver)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Filipe_Albuquerque"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/S\u00e9bastien_Loeb"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "S\u00e9bastien Ogier",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/teams": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Volkswagen_Motorsport"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Citro\u00ebn_World_Rally_Team"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Citro\u00ebn_Junior_Team"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/championships": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 4,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "S\u00e9bastien Ogier, n\u00e9 le 17 d\u00e9cembre 1983 \u00e0 Gap dans les Hautes-Alpes, est un pilote de rallye fran\u00e7ais. Champion du monde des rallyes en 2013, 2014, 2015 et 2016 avec Volkswagen Motorsport, il a pour copilote Julien Ingrassia. Avec 35 victoires au compteur, il est le deuxi\u00e8me meilleur pilote fran\u00e7ais de l'histoire du WRC derri\u00e8re S\u00e9bastien Loeb (9 titres de 2004 \u00e0 2012) et devant Didier Auriol (1 titre en 1994). Il n'a pas de lien de parent\u00e9 direct avec Jean-Claude Ogier. S\u00e9bastien Ogier est mari\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sentatrice de t\u00e9l\u00e9vision allemande Andrea Kaiser.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "S\u00e9bastien Ogier (17 de diciembre de 1983, Gap (Altos Alpes), Francia) es un piloto de rallyes franc\u00e9s. Con 38 victorias y 4 t\u00edtulos en el Campeonato Mundial de Rally, es el segundo mejor piloto franc\u00e9s en el Campeonato Mundial de Rally] despu\u00e9s de su antiguo compa\u00f1ero en Citro\u00ebn, S\u00e9bastien Loeb (9 t\u00edtulos). Tambi\u00e9n obtuvo el Campeonato Mundial de Rally Junior en 2008. Compiti\u00f3 con el equipo Citro\u00ebn en 2009 y 2010, con el que result\u00f3 cuarto y tercero respectivamente. En 2012 fich\u00f3 por Volkswagen, con el que realiz\u00f3 una temporada de transici\u00f3n compitiendo con un \u0160koda Fabia S2000. En la temporada 2013 adopt\u00f3 el Volkswagen Polo R WRC, obteniendo el t\u00edtulo con nueve victorias y 13 carreras. Est\u00e1 casado con la presentadora de TV alemana Andrea Kaiser.[cita requerida]",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "S\u00e9bastien Ogier (ur. 17 grudnia 1983 roku w Gap) \u2013 francuski kierowca rajdowy, czterokrotny rajdowy mistrz \u015bwiata. Debiutowa\u0142 w rajdach w 2005 roku, startuj\u0105c w programie francuskiej federacji (FFSA) dla m\u0142odych zawodnik\u00f3w. W 2007 roku wygra\u0142 francuski puchar Peugeota 206. W 2008 roku zadebiutowa\u0142 w Rajdowych Mistrzostwach \u015awiata startuj\u0105c w kategorii Junior WRC Citro\u00ebnem C2 S1600, kt\u00f3rej zosta\u0142 mistrzem z trzema wygranymi rajdami w tej kategorii. Po zapewnieniu sobie tytu\u0142u mistrzowskiego Ogier dosta\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 debiutu w Rajdzie Wielkiej Brytanii za kierownic\u0105 samochodu WRC \u2013 Citro\u00ebna C4 WRC. Debiut ten wypad\u0142 ca\u0142kiem pomy\u015blnie, S\u00e9bastien wygra\u0142 jeden odcinek specjalny i prowadzi\u0142 w rajdzie przez 3 oesy. Ostatecznie jednak zaj\u0105\u0142 26. miejsce. W Intercontinental Rally Challenge w 2009 roku zwyci\u0119\u017cy\u0142 w Rajdzie Monte Carlo za kierownic\u0105 Peugeota 207 S2000. W sezonie 2009 kontynuowa\u0142 starty za kierownic\u0105 Citro\u00ebna C4 WRC w drugim zespole Citro\u00ebna \u2013 Citro\u00ebn Junior Team. Najlepszy wynik osi\u0105gn\u0105\u0142 w Rajdzie Grecji, w kt\u00f3rym zaj\u0105\u0142 2. miejsce. Ostatecznie w klasyfikacji sezonu plasowa\u0142 si\u0119 na 8. pozycji. W 2010 roku, w dalszym ci\u0105gu startowa\u0142 w zespole Citro\u00ebn Junior Team, a jego partnerem zespo\u0142owym by\u0142 Kimi R\u00e4ikk\u00f6nen. Zaliczy\u0142 te\u017c trzy starty w zespole Citro\u00ebn Total World Rally Team. W sezonie tym odni\u00f3s\u0142 dwa zwyci\u0119stwa: w Rajdzie Portugalii oraz Rajdzie Japonii. Ostatecznie w klasyfikacji generalnej mistrzostw zaj\u0105\u0142 4. miejsce. W sezonie 2011 rozpocz\u0105\u0142 regularne starty w g\u0142\u00f3wnym zespole Citro\u00ebna \u2013 Citro\u00ebn World Rally Team za kierownic\u0105 nowego auta \u2013 Citro\u00ebna DS3 WRC, a jego partnerem zespo\u0142owym by\u0142 S\u00e9bastien Loeb. W sezonie odni\u00f3s\u0142 pi\u0119\u0107 zwyci\u0119stw, w tym pierwsze na nawierzchni asfaltowej (Rajd Niemiec 2011). Kilka wypadk\u00f3w w sezonie pozbawi\u0142o go jednak wi\u0119kszych zdobyczy punktowych i zaj\u0105\u0142 trzecie miejsce w klasyfikacji generalnej. W trakcie sezonu jego relacje z Loebem uleg\u0142y pogorszeniu z powodu polece\u0144 zespo\u0142owych faworyzuj\u0105cych mistrza \u015bwiata. Ogier nie by\u0142 z tego zadowolony, czemu da\u0142 wyraz kilkukrotnie podczas wywiad\u00f3w. Trzy dni po zako\u0144czeniu sezonu zesp\u00f3\u0142 og\u0142osi\u0142 rozwi\u0105zanie obowi\u0105zuj\u0105cego jeszcze przez rok kontraktu z Ogierem. Kr\u00f3tko potem og\u0142oszono \u017ce Ogier podpisa\u0142 kontrakt z fabrycznym zespo\u0142em Volkswagena, kt\u00f3ry zedebiutuje w Rajdowych Mistrzostwach \u015awiata w 2013 roku. W 2012 natomiast, wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105c przy przygotowaniach modelu Volkswagen Polo R WRC, jednocze\u015bnie startowa\u0142 \u0160kod\u0105 Fabi\u0105 S2000 zajmuj\u0105c 10. miejsce w klasyfikacji. W sezonie 2013 ju\u017c w drugiej rundzie, w Rajdzie Szwecji, odni\u00f3s\u0142 pierwsze zwyci\u0119stwo dla nowego Volkswagena Polo R WRC. Tego samego roku wygra\u0142 dziewi\u0119\u0107 spo\u015br\u00f3d trzynastu rund Rajdowych Mistrzostw \u015awiata i zdobywaj\u0105c 290 punkt\u00f3w do klasyfikacji generalnej zosta\u0142 po raz pierwszy Rajdowym Mistrzem \u015awiata. Sukces ten powt\u00f3rzy\u0142 w latach 2014 i 2015.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "S\u00e9bastien Ogier (Gap, 17 de Dezembro de 1983) \u00e9 um automobilista franc\u00eas que atualmente compete no mundial de rali pela equipe Volkswagen Motorsport. Venceu a categoria mundial j\u00fanior de 2008 e, no mesmo ano, estreou na categoria principal, onde participa desde ent\u00e3o. Seu co-piloto \u00e9 Julien Ingrassia, com o qual conquistou as edi\u00e7\u00f5es de 2013, 2014 e 2015 do mundial de rali, ap\u00f3s nove anos de hegemonia de S\u00e9bastien Loeb.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30bb\u30d0\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30aa\u30b8\u30a7\uff08S\u00e9bastien Ogier\u30011983\u5e7412\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30aa\u30fc\u30c8\uff1d\u30a2\u30eb\u30d7\u770c\u30ae\u30e3\u30c3\u30d7\u51fa\u8eab\u306e\u30e9\u30ea\u30fc\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u30022013\uff5e2015\u5e74\u306e\u4e16\u754c\u30e9\u30ea\u30fc\u9078\u624b\u6a29 (WRC) \u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u30ba\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ha vinto il Junior World Rally Championship nel 2008 e fino al 2011 ha corso per il team Citro\u00ebn ufficiale con una Citroen DS3 WRC. Il suo co-pilota \u00e8 il connazionale Julien Ingrassia.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "S\u00e9bastien Ogier (Gap, 17 december 1983) is een Frans rallyrijder. Hij komt uit in het wereldkampioenschap rally voor het fabrieksteam van Volkswagen, sinds het seizoen 2013 actief met de Volkswagen Polo R WRC. Ogier reed pas twee jaar rally's toen hij in 2008 de titel in het Junior World Rally Championship op zijn naam schreef. Hij stapte vervolgens over naar een World Rally Car en kwam via het Citro\u00ebn Junior Team in 2010 terecht bij Citro\u00ebns offici\u00eble fabrieksteam. Hij won datzelfde jaar zijn eerste WK-rally, in Portugal. In 2011 eindigde hij derde in de strijd om de rijderstitel. Met Volkswagen won hij in 2013 negen keer en werd hij dat jaar voor het eerst wereldkampioen. Hij prolongeerde zijn titel in 2014 en 2015. Ogier won in december 2011 de Race of Champions en kreeg daarmee ook de Henri Toivonen Memorial Trophy uitgereikt.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "S\u00e9bastien Ogier (* 17. Dezember 1983 in Gap) ist ein franz\u00f6sischer Rallyefahrer. 2008 gewann der gelernte Skilehrer den Titel der Rallye-Juniorenweltmeisterschaft in einem Citro\u00ebn C2 S1600. F\u00fcr die n\u00e4chsten beiden Saisons wurde ihm von Citro\u00ebn Racing  ein C4 World Rally Car zur Verf\u00fcgung gestellt. In der Saison 2011 war er Stamm-Werksfahrer im Citro\u00ebn Total World Rally Team und fuhr einen Citro\u00ebn DS3 WRC. Seit der Saison 2013 nimmt Ogier f\u00fcr Volkswagen Motorsport mit einem VW Polo R WRC an der Rallye-Weltmeisterschaft teil. In den Jahren 2013 bis 2015 wurde er jeweils Weltmeister.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0633\u064a\u0628\u0627\u0633\u062a\u064a\u0627\u0646 \u0623\u0648\u062c\u064a\u064a\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: S\u00e9bastien Ogier) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 17 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1983\u060c \u0647\u0648 \u0633\u0627\u0626\u0642 \u0631\u0627\u0644\u064a\u0627\u062a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0633\u0627\u0628\u0642 \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 2006. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0631\u0627\u0644\u064a \u0644\u0647 \u0647\u0648 \u0631\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u0645\u0643\u0633\u064a\u0643 2008. \u0647\u0648 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0628\u0637\u0627\u0644 \u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0644\u0644\u0631\u0627\u0644\u064a\u0627\u062a. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u0631\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u062a\u062d\u062f\u064a \u0639\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0631\u0627\u062a. \u0641\u0627\u0632 \u0628\u0640 32 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0631\u0627\u0644\u064a. \u0635\u0639\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0635\u0629 45 \u0645\u0631\u0629 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647. \u0645\u0646 \u0646\u0627\u062d\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0627\u0632\u0627\u062a \u0647\u0648 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u062b\u0627\u0646\u064a \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0633\u0627\u0626\u0642 \u0631\u0627\u0644\u064a\u0627\u062a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0628\u0639\u062f \u0645\u0648\u0627\u0637\u0646\u0647 \u0633\u064a\u0628\u0627\u0633\u062a\u064a\u0627\u0646 \u0644\u0648\u0628.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u0435\u0301\u043d \u041e\u0436\u044c\u0435\u0301 (\u0444\u0440. S\u00e9bastien Ogier; 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1983, \u0413\u0430\u043f, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0430\u043b\u043b\u0438\u0439\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0433\u043e\u043d\u0449\u0438\u043a, \u043f\u0438\u043b\u043e\u0442 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u044b Volkswagen Motorsport, \u0442\u0440\u0451\u0445\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0440\u0430\u043b\u043b\u0438 (2013, 2014 \u0438 2015). \u0421 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0435\u0433\u043e \u0448\u0442\u0443\u0440\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0416\u044e\u043b\u044c\u0435\u043d \u0418\u043d\u0433\u0440\u0430\u0441\u0441\u0438\u044f. \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d Junior World Rally Championship 2008. \u041f\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u043e\u0432 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0440\u0430\u043b\u043b\u0438 \u0443\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u0435\u043d\u0443 \u041b\u0451\u0431\u0443 (9), \u042e\u0445\u0435 \u041a\u0430\u043d\u043a\u043a\u0443\u043d\u0435\u043d\u0443 (4) \u0438 \u0422\u043e\u043c\u043c\u0438 \u041c\u044f\u043a\u0438\u043d\u0435\u043d\u0443 (4). \u041f\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u0430\u043f\u0430\u0445 (33) \u0443\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u041b\u0451\u0431\u0443 (78).",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u585e\u5df4\u65af\u8482\u5b89\u00b7\u5965\u5409\u5c14\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aS\u00e9bastien Ogier\uff0c1983\u5e7412\u670817\u65e5\uff0d\u751f\u4e8e\u4e0a\u963f\u5c14\u5351\u65af\u7701\u52a0\u666e\uff09\u662f\u4e00\u540d\u6cd5\u56fd\u62c9\u529b\u8d5b\u8f66\u624b\uff0c\u4e8e2013\u30012014\u5e74\u8749\u8054\u4e16\u754c\u62c9\u529b\u9526\u6807\u8d5b\u8f66\u624b\u51a0\u519b\u3002\u5728\u6b64\u4e4b\u524d\uff0c\u4ed6\u4e8e2008\u5e74\u83b7\u5f97\u4e16\u754c\u9752\u5e74\u62c9\u529b\u9526\u6807\u8d5b\u51a0\u519b\u3002\u4ed6\u76ee\u524d\u6548\u529b\u4e8e\u5927\u4f17\u7684\u62c9\u529b\u5382\u961f\u5927\u4f17\u6c7d\u8f66\u8fd0\u52a8\uff0c\u9a7e\u9a76\u5927\u4f17\u6ce2\u7f57R\u4e16\u754c\u62c9\u529b\u8d5b\u8f66\u53c2\u8d5b\u3002\u4ed6\u7684\u9886\u822a\u5458\u662f\u6731\u5229\u5b89\u00b7\u82f1\u683c\u62c9\u897f\u4e9a\uff08Julien Ingrassia\uff09\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "S\u00e9bastien Ogier (born 17 December 1983, in Gap, Hautes-Alpes, France) is a rally driver for Volkswagen in the World Rally Championship, teamed with co-driver Julien Ingrassia. He is the current holder of the World Rally Drivers' Championship, having won the titles in 2013, 2014,2015 and 2016. With 37 victories in the World Rally Championship and 4 WRC titles, he is the second most successful WRC driver, after former Citro\u00ebn WRC teammate S\u00e9bastien Loeb (9 titles). Ogier is married to German TV presenter Andrea Kaiser.",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/S\u00e9bastien_Ogier_2016-05-18_001.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1983-12-17",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 744738436,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Gap,_Hautes-Alpes"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 19733845,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/podiums": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 54,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Driver"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Junior_World_Rally_Championship"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "International Rally Driver Award",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Champion of Champions",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Race_of_Champions"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Autosport_Awards"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/List_of_World_Rally_Championship_Drivers'_champions"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/lastRace": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 2016,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/coDriver": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Julien Ingrassia",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/lastWin": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 2016,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/stagewins": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 464,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Per-Gunnar_Andersson_(rally_driver)": {
        "http://dbpedia.org/property/after": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/S\u00e9bastien_Ogier"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sebastien_Ogier": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/S\u00e9bastien_Ogier"
            }
        ]
    }
}