{
    "http://dbpedia.org/resource/Te_Deum_Laudamus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Te_Deum"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Te_Deum_(Bruckner)": {
        "http://dbpedia.org/property/form": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Te_Deum"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Utrecht_Te_Deum_and_Jubilate": {
        "http://dbpedia.org/property/text": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Te_Deum"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Te_Deum": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Te_Deum"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/A_Song_of_the_Church": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Te_Deum"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Quattro_pezzi_sacri": {
        "http://dbpedia.org/property/text": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Te_Deum"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Te_Deum_in_C_(Britten)": {
        "http://dbpedia.org/property/text": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Te_Deum"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Song_of_the_Church": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Te_Deum"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Deum": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Te_Deum"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ambrosian_Hymn": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Te_Deum"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Te_Deum": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Hymn107035870"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Song"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChristianHymns"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Act100030358"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Activity100407535"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Event100029378"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Message106598915"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHymns"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Format106636806"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Information106634376"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Music107020895"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/MusicalComposition107037465"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Song107048000"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Worship101028655"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChristianMusicFormats"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/ExpressiveStyle107066659"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLatinHymns"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/ReligiousMusic107033007"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PsychologicalFeature100023100"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/MusicGenre107071942"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/ReligiousSong107035420"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Prayer101041968"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/AuditoryCommunication107109019"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanCatholicPrayers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Communication100033020"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Te Deum",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Te Deum",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Te Deum",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Te Deum (hymne)",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Te Deum",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30c6\u30fb\u30c7\u30a6\u30e0",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Te Deum",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Te Deum",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Te Deum",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Te Deum",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Te Deum (\u043b\u0430\u0442. Te Deum laudamus \u2014 \u00ab\u0422\u0435\u0431\u044f, \u0411\u043e\u0433\u0430, \u0445\u0432\u0430\u043b\u0438\u043c\u00bb) \u2014 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u043c\u043d. \u0421\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u043d\u0438\u044e, \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 IV \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0441\u0432. \u0410\u043c\u0432\u0440\u043e\u0441\u0438\u0439 \u041c\u0435\u0434\u0438\u043e\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439. \u0412 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u043c \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0442\u043e\u0442 \u0436\u0435 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0422\u0435\u0431\u0435 \u0411\u043e\u0433\u0430 \u0445\u0432\u0430\u043b\u0438\u043c\u00bb. \u0420\u0430\u0441\u043f\u0435\u0432\u044b (\u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0438) \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0430 \u0443 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0435.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le Te Deum est un hymne latin chr\u00e9tien. Dans les manuscrits anciens, on lui donne aussi parfois les titres de laus angelica (louange ang\u00e9lique), hymnus in die dominica (hymne pour le dimanche), ou hymnus ambrosianus (hymne ambrosienne), par allusion \u00e0 l'un de ses auteurs pr\u00e9sum\u00e9s, Ambroise de Milan. Cet hymne en prose ou in directum en latin, de structure archa\u00efque, date probablement de la fin du IVe si\u00e8cle ou du d\u00e9but du Ve si\u00e8cle. Il est chant\u00e9 \u00e0 l'office monastique et romain des matines (vigiles ou office des lectures selon les appellations) ou des laudes (des dimanches et de certains jours de f\u00eate).",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Te Deum (also known as Ambrosian Hymn or A Song of the Church) is an early Christian hymn of praise. The title is taken from its opening Latin words, Te Deum laudamus, rendered as \"Thee, O God, we praise\".",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Te Deum \u00e9 um hino crist\u00e3o, usado principalmente na liturgia cat\u00f3lica, como parte do Of\u00edcio de Leituras da Liturgia das Horas e outros eventos solenes de a\u00e7\u00f5es de gra\u00e7as. O hino \u00e9 encontrado tamb\u00e9m na hin\u00f3dia ou pr\u00e1ticas lit\u00fargicas de outras igrejas crist\u00e3s, incluindo o Livro de Ora\u00e7\u00e3o Comum da Igreja Anglicana, as matinas luteranas e, de modo menos regular, em outras denomina\u00e7\u00f5es protestantes e evang\u00e9licas.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Te Deum (von lat. Te Deum laudamus, \u201eDich, Gott, loben wir\u201c) ist der Anfang eines feierlichen, lateinischen Lob-, Dank- und Bittgesangs der christlichen Kirche. Der Form nach handelt es sich dabei weder um einen metrischen noch um einen akzentrhythmischen Hymnus, sondern um Prosa aus 29 ungebundenen Zeilen verschiedener L\u00e4nge. Der Aufbau zeigt Parallelen zum Gloria in excelsis Deo.Nach je mehreren Versen \u00fcber Gott, den Vater, und Gott, den Sohn folgen Psalmverse. Zentrales Thema ist die Vereinigung des Lobgesangs der himmlischen Heerscharen, der Apostel, Propheten, M\u00e4rtyrer mit der ganzen Kirche zum himmlischen Lobgesang. Das Christuslob bezieht sich auf wesentliche Inhalte des Glaubensbekenntnisses und geht \u00fcber in Bitten um Erbarmen und Erl\u00f6sung sowie in Bekr\u00e4ftigungen der Glaubenszuvers",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30c6\u30fb\u30c7\u30a6\u30e0\uff08Te Deum\uff09\u306f\u3001\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u306e\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u30fb\u30eb\u30fc\u30c6\u30eb\u6559\u4f1a\u30fb\u6b63\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u6b4c\u306e1\u3064\u3002\u30c6\u30af\u30b9\u30c8\u306e\u5192\u982d\u306e\u4e00\u6587\u201cTe deum laudamus\u201d\uff08\u308f\u308c\u3089\u795e\u3067\u3042\u308b\u3042\u306a\u305f\u3092\u8b83\u3048\u3093\uff09\u304b\u3089\u3053\u306e\u540d\u79f0\u3067\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Het Te Deum (de eerste twee woorden van Te Deum laudamus, Latijn voor \"Wij loven U, O God\") is een hymne op basis van de Bijbel, die in de liturgie van de christelijke kerken waaronder ook de Rooms-katholieke Kerk gebruikt wordt. De lofzang is ontstaan rond het jaar 400 n.Chr., gesteld in ritmisch proza en wordt tegenwoordig toegeschreven aan Nicetas van Remesiana. Legendarisch is het verhaal dat bisschop Ambrosius van Milaan deze tekst in beurtzang met Augustinus zou hebben gezongen ter gelegenheid van diens doop. Het Te Deum wordt daarom ook wel de Ambrosiaanse lofzang genoemd.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il Te Deum (estesamente Te Deum laudamus, latino per \"Dio ti lodiamo\") \u00e8 un inno cristiano in prosa di origine antica.Nella Chiesa cattolica il Te Deum \u00e8 legato alle cerimonie di ringraziamento; viene tradizionalmente recitato al termine dell'ufficio delle letture della domenica, durante tutto l'anno liturgico ad eccezione del periodo quaresimale. Viene, inoltre, cantato durante alcune solennit\u00e0, la sera del 31 dicembre - per ringraziare dell'anno appena trascorso - oppure nella Cappella Sistina ad avvenuta elezione del nuovo pontefice, prima che si sciolga il conclave oppure a conclusione di un Concilio.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Te Deum laudamus (pol. Ciebie Boga wys\u0142awiamy) \u2013 wczesnochrze\u015bcija\u0144ski hymn modlitewny, kt\u00f3rego autorstwo tradycja przypisuje \u015bwi\u0119temu Ambro\u017cemu i \u015bwi\u0119temu Augustynowi.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Te Deum (lat\u00edn: \u2018A ti, Dios\u2019, primeras palabras del c\u00e1ntico) es uno de los primeros himnos cristianos, tradicional de acci\u00f3n de gracias. Cuando no se cita como t\u00edtulo de la obra sino como nombre com\u00fan, se ha de emplear en min\u00fascula y en una \u00fanica palabra: tedeum. Por tanto, su origen se remonta probablemente a la primera mitad del siglo IV. En su forma actual se encuentra por primera vez en el \"Antiphonarium Benchorense\" de Bangor (Irlanda del Norte), que se debe fechar alrededor del a\u00f1o 690. Desde el siglo IX, se han conocido tambi\u00e9n diversas traducciones.",
                "lang": "es"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/colWidth": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 30,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Te_Deum"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Te_Deum_laudamus"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/4184591-2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q743376"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Te_Deum"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Te_Deum"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/Te_Deum"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.01jfx4"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q743376"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Te_Deum"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Te_Deum"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Te_Deum"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Te_Deum_(hymne)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Te_Deum"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30c6\u30fb\u30c7\u30a6\u30e0"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Te_Deum"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Te_Deum"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Liturgy_of_the_Hours"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Catholic_liturgy"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Eastern_Catholicism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Te_Deums"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Eastern_Orthodoxy"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Latin_religious_phrases"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Lutheran_liturgy_and_worship"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Latin-language_Christian_hymns"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Christian_music_formats"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Catholic_music"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Te_Deum_window_by_Whall.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Te_Deum"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Te_Deum?oldid=738556249"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://piersmaxim.musicaneo.com/sheetmusic/sm-85652_te_deum.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.newadvent.org/cathen/14468c.htm"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/format": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Ogg"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/soundRecording": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Te_Deum__1"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Te_Deum__2"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30c6\u30fb\u30c7\u30a6\u30e0\uff08Te Deum\uff09\u306f\u3001\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u306e\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u30fb\u30eb\u30fc\u30c6\u30eb\u6559\u4f1a\u30fb\u6b63\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u6b4c\u306e1\u3064\u3002\u30c6\u30af\u30b9\u30c8\u306e\u5192\u982d\u306e\u4e00\u6587\u201cTe deum laudamus\u201d\uff08\u308f\u308c\u3089\u795e\u3067\u3042\u308b\u3042\u306a\u305f\u3092\u8b83\u3048\u3093\uff09\u304b\u3089\u3053\u306e\u540d\u79f0\u3067\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Te Deum laudamus (pol. Ciebie Boga wys\u0142awiamy) \u2013 wczesnochrze\u015bcija\u0144ski hymn modlitewny, kt\u00f3rego autorstwo tradycja przypisuje \u015bwi\u0119temu Ambro\u017cemu i \u015bwi\u0119temu Augustynowi.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Te Deum (\u043b\u0430\u0442. Te Deum laudamus \u2014 \u00ab\u0422\u0435\u0431\u044f, \u0411\u043e\u0433\u0430, \u0445\u0432\u0430\u043b\u0438\u043c\u00bb) \u2014 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u043c\u043d. \u0421\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u043d\u0438\u044e, \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 IV \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0441\u0432. \u0410\u043c\u0432\u0440\u043e\u0441\u0438\u0439 \u041c\u0435\u0434\u0438\u043e\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439. \u0412 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u043c \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0442\u043e\u0442 \u0436\u0435 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0422\u0435\u0431\u0435 \u0411\u043e\u0433\u0430 \u0445\u0432\u0430\u043b\u0438\u043c\u00bb. \u0420\u0430\u0441\u043f\u0435\u0432\u044b (\u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0438) \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0430 \u0443 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0435.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le Te Deum est un hymne latin chr\u00e9tien. Dans les manuscrits anciens, on lui donne aussi parfois les titres de laus angelica (louange ang\u00e9lique), hymnus in die dominica (hymne pour le dimanche), ou hymnus ambrosianus (hymne ambrosienne), par allusion \u00e0 l'un de ses auteurs pr\u00e9sum\u00e9s, Ambroise de Milan. Cet hymne en prose ou in directum en latin, de structure archa\u00efque, date probablement de la fin du IVe si\u00e8cle ou du d\u00e9but du Ve si\u00e8cle. Il est chant\u00e9 \u00e0 l'office monastique et romain des matines (vigiles ou office des lectures selon les appellations) ou des laudes (des dimanches et de certains jours de f\u00eate). En dehors de la liturgie des heures, le Te Deum est chant\u00e9 \u00e0 l'occasion de services solennels d'action de gr\u00e2ce (victoires, f\u00eates nationales, naissances princi\u00e8res, saluts, processions etc.) et dans toutes les circonstances o\u00f9 l'on veut remercier Dieu de quelque chose. Il a ainsi fait l'objet de tr\u00e8s nombreuses cr\u00e9ations musicales.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Het Te Deum (de eerste twee woorden van Te Deum laudamus, Latijn voor \"Wij loven U, O God\") is een hymne op basis van de Bijbel, die in de liturgie van de christelijke kerken waaronder ook de Rooms-katholieke Kerk gebruikt wordt. De lofzang is ontstaan rond het jaar 400 n.Chr., gesteld in ritmisch proza en wordt tegenwoordig toegeschreven aan Nicetas van Remesiana. Legendarisch is het verhaal dat bisschop Ambrosius van Milaan deze tekst in beurtzang met Augustinus zou hebben gezongen ter gelegenheid van diens doop. Het Te Deum wordt daarom ook wel de Ambrosiaanse lofzang genoemd. Bij plechtige dankdiensten, na processies en bij liturgische diensten voor de vorst(in), wordt nog vaak het Te Deum gezongen. Men kan de lofzang ook nog vaak horen bij parochie- en priesterjubilea en soms bij speciale gelegenheid tijdens het Lof. Het Te Deum kan ook gezongen in de vigilie, de plechtige vespers op de vooravond van kerkelijke hoogfeesten.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Te Deum (also known as Ambrosian Hymn or A Song of the Church) is an early Christian hymn of praise. The title is taken from its opening Latin words, Te Deum laudamus, rendered as \"Thee, O God, we praise\". The hymn remains in regular use in the Catholic Church in the Office of Readings found in the Liturgy of the Hours, and in thanksgiving to God for a special blessing such as the election of a pope, the consecration of a bishop, the canonization of a saint, a religious profession, the publication of a treaty of peace, a royal coronation, etc. It is sung either after Mass or the Divine Office or as a separate religious ceremony. The hymn also remains in use in the Anglican Communion and some Lutheran Churches in similar settings. In the traditional office, the Te Deum is sung at the end of Matins on all days when the Gloria is said at Mass; those days are all Sundays outside Advent, Septuagesima, Lent, and Passiontide; on all feasts (except the Triduum) and on all ferias during Eastertide. Before the 1961 reforms of Pope John XXIII, neither the Gloria nor the Te Deum were said on the feast of the Holy Innocents, unless it fell on Sunday, as they were martyred before the death of Christ and therefore could not immediately attain the beatific vision. A plenary indulgence is granted, under the usual conditions, to those who recite it in public on New Year's Eve. In the Liturgy of the Hours of Pope Paul VI, the Te Deum is sung at the end of the Office of Readings on all Sundays except those of Lent, on all solemnities, on the octaves of Easter and Christmas, and on all feasts. It is also used together with the standard canticles in Morning Prayer as prescribed in the Anglican Book of Common Prayer, in Matins for Lutherans, and is retained by many churches of the Reformed tradition.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Te Deum \u00e9 um hino crist\u00e3o, usado principalmente na liturgia cat\u00f3lica, como parte do Of\u00edcio de Leituras da Liturgia das Horas e outros eventos solenes de a\u00e7\u00f5es de gra\u00e7as. O hino \u00e9 encontrado tamb\u00e9m na hin\u00f3dia ou pr\u00e1ticas lit\u00fargicas de outras igrejas crist\u00e3s, incluindo o Livro de Ora\u00e7\u00e3o Comum da Igreja Anglicana, as matinas luteranas e, de modo menos regular, em outras denomina\u00e7\u00f5es protestantes e evang\u00e9licas. Das duas primeiras palavras do primeiro verso, \"Te Deum laudamos\" ('A ti louvamos, Deus'), deriva o nome pelo qual o hino ficou conhecido. O nome latino vem sendo usado designar tamb\u00e9m suas tradu\u00e7\u00f5es para os diversos vern\u00e1culos, mesmo fora do catolicismo. Tradicionalmente, a autoria do hino \u00e9 atribu\u00edda a Santo Ambr\u00f3sio e a Santo Agostinho, na ocasi\u00e3o do batismo deste \u00faltimo pelo primeiro na catedral de Mil\u00e3o, no ano 387. Algumas correntes o atribuem a Santo Hil\u00e1rio ou, mais recentemente, ao bispo  Nicetas de Remesiana. O texto foi musicado por v\u00e1rios compositores, entre eles Marc-Antoine Charpentier, Henry Purcell, Jean-Baptiste Lully, Wolfgang Amadeus Mozart, Franz Joseph Haydn, Hector Berlioz, Anton Bruckner, Anton\u00edn Dvor\u00e1k, Ant\u00f3nio Francisco Braga, Ant\u00f3nio Teixeira, Jo\u00e3o de Sousa Carvalho, Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia e Pe. Zezinho. Tamb\u00e9m o imperador Pedro I do Brasil comp\u00f4s um Te Deum.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Te Deum (von lat. Te Deum laudamus, \u201eDich, Gott, loben wir\u201c) ist der Anfang eines feierlichen, lateinischen Lob-, Dank- und Bittgesangs der christlichen Kirche. Der Form nach handelt es sich dabei weder um einen metrischen noch um einen akzentrhythmischen Hymnus, sondern um Prosa aus 29 ungebundenen Zeilen verschiedener L\u00e4nge. Der Aufbau zeigt Parallelen zum Gloria in excelsis Deo.Nach je mehreren Versen \u00fcber Gott, den Vater, und Gott, den Sohn folgen Psalmverse. Zentrales Thema ist die Vereinigung des Lobgesangs der himmlischen Heerscharen, der Apostel, Propheten, M\u00e4rtyrer mit der ganzen Kirche zum himmlischen Lobgesang. Das Christuslob bezieht sich auf wesentliche Inhalte des Glaubensbekenntnisses und geht \u00fcber in Bitten um Erbarmen und Erl\u00f6sung sowie in Bekr\u00e4ftigungen der Glaubenszuversicht. M\u00f6glicherweise endete eine Urfassung mit Vers 21 (in gloria numerari [var. lect.: munerari]). Deutsche \u00dcbertragungen sind Dich, Gott, loben wir (1950, Fassung zum Gebrauch in der Liturgie), Herr Gott, dich loben wir (1529), Gro\u00dfer Gott, wir loben dich (1774).",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Te Deum (lat\u00edn: \u2018A ti, Dios\u2019, primeras palabras del c\u00e1ntico) es uno de los primeros himnos cristianos, tradicional de acci\u00f3n de gracias. Cuando no se cita como t\u00edtulo de la obra sino como nombre com\u00fan, se ha de emplear en min\u00fascula y en una \u00fanica palabra: tedeum. Suele ser entonado en momentos de celebraci\u00f3n. El himno contin\u00faa siendo regularmente utilizado por la Iglesia cat\u00f3lica romana, en el Oficio de las Lecturas encuadrado en la Liturgia de las Horas. Tambi\u00e9n se suele entonar en las misas celebradas en ocasiones especiales como en las ceremonias de canonizaci\u00f3n, la ordenaci\u00f3n de presb\u00edteros,proclamaciones reales, etc. Los cardenales lo entonan tras la elecci\u00f3n de un papa. Posteriormente, los fieles de todo el mundo para agradecer por el nuevo papa, se canta este himno en las catedrales. Compuesto originalmente en lat\u00edn, el nombre se debe a que as\u00ed empieza su primer verso. Se suele denominar tambi\u00e9n \"Himno Ambrosiano\" pues, seg\u00fan una leyenda, lo compusieron en com\u00fan San Ambrosio de Mil\u00e1n y San Agust\u00edn de Hipona: en el a\u00f1o 387, cuando San Agust\u00edn recibi\u00f3 el bautismo de manos de San Ambrosio, este \u00faltimo, movido por el Esp\u00edritu Santo, improvis\u00f3 el himno y Agust\u00edn iba respondiendo a sus versos. Empero, estudios recientes han verificado que el Te Deum en realidad fue escrito en el siglo IV por Aniceto de Remesiana. Por tanto, su origen se remonta probablemente a la primera mitad del siglo IV. En su forma actual se encuentra por primera vez en el \"Antiphonarium Benchorense\" de Bangor (Irlanda del Norte), que se debe fechar alrededor del a\u00f1o 690. Desde el siglo IX, se han conocido tambi\u00e9n diversas traducciones.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il Te Deum (estesamente Te Deum laudamus, latino per \"Dio ti lodiamo\") \u00e8 un inno cristiano in prosa di origine antica.Nella Chiesa cattolica il Te Deum \u00e8 legato alle cerimonie di ringraziamento; viene tradizionalmente recitato al termine dell'ufficio delle letture della domenica, durante tutto l'anno liturgico ad eccezione del periodo quaresimale. Viene, inoltre, cantato durante alcune solennit\u00e0, la sera del 31 dicembre - per ringraziare dell'anno appena trascorso - oppure nella Cappella Sistina ad avvenuta elezione del nuovo pontefice, prima che si sciolga il conclave oppure a conclusione di un Concilio. Nella Liturgia delle ore trova il suo posto alla fine dell'Ufficio delle letture nelle solennit\u00e0, nelle feste, in tutte le domeniche, tranne quelle di Quaresima, nei giorni fra l'ottava di Natale e quelli fra l'ottava di Pasqua. \u00c8 utilizzato anche assieme ai cantici ordinari delle Preghiere del Mattino nel Libro delle preghiere comuni, ed \u00e8 ancora in uso presso molte Chiese riformate.",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Te_Deum_window_by_Whall.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 738556249,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 237339,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/rules": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "yes",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Hymn"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Te_Deum_laudamus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Te_Deum"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Te_deum": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Te_Deum"
            }
        ]
    }
}