{
    "http://dbpedia.org/resource/Oath_of_office": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Term_of_office"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Office_term": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Term_of_office"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Term_in_office": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Term_of_office"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Term": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Term_of_office"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Term_of_office": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Term_of_office"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Term_of_office": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Album"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kadencja (politologia)",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Term of office",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ambtstermijn",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Amtszeit",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u4efb\u671f",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u4efb\u671f\u5236",
                "lang": "zh"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "A term of office is the length of time a person serves in a particular elected office. In many jurisdictions there is a defined limit on how long terms of office may be before the officeholder must be subject to re-election. Some jurisdictions exercise term limits, setting a maximum number of terms an individual may hold in a particular office.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Als Amtszeit oder Amtsperiode wird diejenige Zeitspanne bezeichnet, in der ein gew\u00e4hltes oder zugewiesenes Amt durch eine Person ausgef\u00fcllt wird. Nach Ablauf der Amtszeit ist das Amt neu- oder wiederzubesetzen. Die Amtszeit ist auf das r\u00f6mischrechtliche Institut der Annuit\u00e4t zur\u00fcckzuf\u00fchren. Die Begrenzung der Aus\u00fcbungsdauer eines hohen staatlichen Amtes wurde als Teil der Machtzernierung eingef\u00fchrt. Mit dem Untergang der r\u00f6mischen Republik verschwanden zun\u00e4chst auch die Amtszeiten. Die Posten wurden auf unbestimmte Dauer auf des Kaisers Gnaden vergeben und wurden nur durch Tod oder Weisung des Herrschers beendet. Erst mit der Etablierung demokratischer Traditionen durch die franz\u00f6sische Revolution wurde im Zuge der Demokratisierung die Amtszeit ein bestimmendes Bild des Parlamentarismus. D",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kadencja (\u0142ac. cadentia \u2013 upadek) \u2013 okre\u015blony przez prawo okres pe\u0142nienia danej funkcji (urz\u0119du) przez urz\u0119dnika lub organ pochodz\u0105cy z wyboru. Na przyk\u0142ad okre\u015blona w konstytucji kadencja prezydenta w Polsce trwa 5 lat, a Sejmu i Senatu - 4.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u4efb\u671f\uff08\u306b\u3093\u304d\uff09\u3068\u306f\u3001\u3042\u308b\u7279\u5b9a\u306e\u5f79\u8077\u307e\u305f\u306f\u5f79\u8077\u306b\u5c31\u3044\u305f\u8005\u306b\u95a2\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f79\u8077\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u671f\u9593\u306e\u3053\u3068\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e00\u822c\u306b\u3001\u8b70\u54e1\u3084\u4f1a\u793e\u306e\u53d6\u7de0\u5f79\u3001\u7d44\u7e54\u306e\u5e79\u90e8\u306a\u3069\u4e00\u5b9a\u306e\u6a29\u9650\u3092\u6709\u3057\u6240\u5b9a\u306e\u624b\u7d9a\u3092\u7d4c\u3066\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u5f79\u8077\u306b\u95a2\u3057\u3066\u8a2d\u3051\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u901a\u5e38\u306f\u3001\u5404\u5f79\u8077\u306b\u3064\u3044\u3066\u4efb\u671f\u304c\u3042\u3089\u304b\u3058\u3081\u5b9a\u3081\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u7279\u5b9a\u306e\u6642\u70b9\u304b\u3089\u305d\u306e\u4efb\u671f\u306e\u6e80\u4e86\u6642\u307e\u3067\u3092\u6307\u540d\u671f\u9593\u3068\u3057\u3066\u6307\u540d\u3059\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u308b\u3002\u524d\u4efb\u8005\u306e\u6b7b\u4ea1\u3001\u8f9e\u4efb\u7b49\u3067\u524d\u4efb\u8005\u306e\u4efb\u671f\u9014\u4e2d\u3067\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u8005\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u3001\u524d\u4efb\u8005\u306e\u4efb\u671f\u306e\u6b8b\u5b58\u671f\u9593\u3092\u4efb\u671f\u3068\u3059\u308b\u5834\u5408\u304c\u3042\u308b\u3002 \u4e00\u822c\u306b\u306f\u4efb\u671f\u304c\u6e80\u4e86\u3057\u305f\u5834\u5408\u306b\u306f\u3001\u518d\u5ea6\u5f53\u8a72\u4eba\u7269\u3092\u540c\u4e00\u306e\u5f79\u8077\u306b\u518d\u4efb\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u53ef\u80fd\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u610f\u5473\u3067\u306f\u4efb\u671f\u306f\u4e00\u5b9a\u306e\u671f\u9593\u304c\u7d4c\u904e\u3057\u305f\u5834\u5408\u306e\u66f4\u65b0\u306e\u6a5f\u4f1a\u3068\u3057\u3066\u306e\u5f79\u5272\u3092\u679c\u305f\u3059\u3053\u3068\u3068\u306a\u308b\u304c\u3001\u5f79\u8077\u306b\u3088\u3063\u3066\u306f\u3001\u518d\u4efb\u3092\u4e00\u5207\u8a8d\u3081\u306a\u304b\u3063\u305f\u308a\u3001\u540c\u4e00\u5f79\u8077\u306b\uff08\u9023\u7d9a\u3057\u3066\uff09\u5c31\u4efb\u3067\u304d\u308b\u671f\u6570\u3092\u5236\u9650\u3059\u308b\u306a\u3069\u3057\u3066\u3001\u4efb\u671f\u3068\u4ed6\u306e\u898f\u5b9a\u306e\u7d44\u307f\u5408\u308f\u305b\u306b\u3088\u308a\u3001\u7279\u5b9a\u306e\u5f79\u8077\u3078\u306e\u5c31\u4efb\u671f\u9593\u3092\u9650\u5b9a\u3059\u308b\u5f79\u5272\u3092\u679c\u305f\u3059\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002\u4f8b\u3048\u3070\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306e\u5834\u5408\u306b\u306f\u30011\u671f\u306e\u4efb\u671f\u306f4\u5e74\u3067\u3042\u308a\u30012\u671f\u307e\u3067\u3057\u304b\u5c31\u4efb\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u306a\u3044\u3002\u307e\u305f\u3001\u97d3\u56fd\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001\u4efb\u671f\u304c5\u5e74\u3067\u518d\u4efb\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u306a\u3044\u3082\u306e\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u7279\u306b\u671f\u9593\u306e\u5236\u9650\u306a\u304f\u5c31\u4efb\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u308b\u30b1\u30fc\u30b9\u3067\u3001\u672c\u4eba\u304c\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u304b\u3001\u3042\u308b\u3044\u306f\u81ea\u767a\u7684\u306b\u8f9e\u3081\u308b\u307e\u3067\u306f\u7d99\u7d9a\u3057\u3066\u5c31\u4efb\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u308b\u5834\u5408\u3092\u7d42\u8eab\u5236\u3068\u3044\u3046\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u4efb\u671f\u5236\u662f\u5c0d\u65bc\u653f\u5e9c\u5b98\u54e1\u3001\u516c\u53f8\u8077\u4f4d\u7b49\uff0c\u6240\u8a02\u51fa\u64d4\u4efb\u6642\u9593\u7684\u898f\u7bc4\uff0c\u662f\u4e00\u7a2e\u9650\u5236\u4e5f\u662f\u4e00\u7a2e\u4fdd\u969c\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Een ambtstermijn is de tijdspanne waarvoor iemand een bepaalde functie mag uitoefenen.Naast de duur van elke termijn kan ook het aantal ambtstermijnen dat iemand de functie mag uitoefenen beperkt worden.",
                "lang": "nl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/House_of_Commons_of_Canada"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Territories"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Legislative_assemblies_of_Canadian_provinces"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/House_of_Commons_of_the_United_Kingdom"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Agintaldi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u4efb\u671f"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/4313854-8"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q524572"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Ambtstermijn"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.02qr6zy"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Funk\u010dn\u00ed_obdob\u00ed"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Term_of_office"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q524572"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Amtszeit"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Kadencja_(politologia)"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Term_of_office"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Politics"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Term_of_office"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Term_of_office?oldid=739775322"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.ncsl.org/programs/legismgt/about/numoflegis.htm"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u4efb\u671f\uff08\u306b\u3093\u304d\uff09\u3068\u306f\u3001\u3042\u308b\u7279\u5b9a\u306e\u5f79\u8077\u307e\u305f\u306f\u5f79\u8077\u306b\u5c31\u3044\u305f\u8005\u306b\u95a2\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f79\u8077\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u671f\u9593\u306e\u3053\u3068\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e00\u822c\u306b\u3001\u8b70\u54e1\u3084\u4f1a\u793e\u306e\u53d6\u7de0\u5f79\u3001\u7d44\u7e54\u306e\u5e79\u90e8\u306a\u3069\u4e00\u5b9a\u306e\u6a29\u9650\u3092\u6709\u3057\u6240\u5b9a\u306e\u624b\u7d9a\u3092\u7d4c\u3066\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u5f79\u8077\u306b\u95a2\u3057\u3066\u8a2d\u3051\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u901a\u5e38\u306f\u3001\u5404\u5f79\u8077\u306b\u3064\u3044\u3066\u4efb\u671f\u304c\u3042\u3089\u304b\u3058\u3081\u5b9a\u3081\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u7279\u5b9a\u306e\u6642\u70b9\u304b\u3089\u305d\u306e\u4efb\u671f\u306e\u6e80\u4e86\u6642\u307e\u3067\u3092\u6307\u540d\u671f\u9593\u3068\u3057\u3066\u6307\u540d\u3059\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u308b\u3002\u524d\u4efb\u8005\u306e\u6b7b\u4ea1\u3001\u8f9e\u4efb\u7b49\u3067\u524d\u4efb\u8005\u306e\u4efb\u671f\u9014\u4e2d\u3067\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u8005\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u3001\u524d\u4efb\u8005\u306e\u4efb\u671f\u306e\u6b8b\u5b58\u671f\u9593\u3092\u4efb\u671f\u3068\u3059\u308b\u5834\u5408\u304c\u3042\u308b\u3002 \u4e00\u822c\u306b\u306f\u4efb\u671f\u304c\u6e80\u4e86\u3057\u305f\u5834\u5408\u306b\u306f\u3001\u518d\u5ea6\u5f53\u8a72\u4eba\u7269\u3092\u540c\u4e00\u306e\u5f79\u8077\u306b\u518d\u4efb\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u53ef\u80fd\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u610f\u5473\u3067\u306f\u4efb\u671f\u306f\u4e00\u5b9a\u306e\u671f\u9593\u304c\u7d4c\u904e\u3057\u305f\u5834\u5408\u306e\u66f4\u65b0\u306e\u6a5f\u4f1a\u3068\u3057\u3066\u306e\u5f79\u5272\u3092\u679c\u305f\u3059\u3053\u3068\u3068\u306a\u308b\u304c\u3001\u5f79\u8077\u306b\u3088\u3063\u3066\u306f\u3001\u518d\u4efb\u3092\u4e00\u5207\u8a8d\u3081\u306a\u304b\u3063\u305f\u308a\u3001\u540c\u4e00\u5f79\u8077\u306b\uff08\u9023\u7d9a\u3057\u3066\uff09\u5c31\u4efb\u3067\u304d\u308b\u671f\u6570\u3092\u5236\u9650\u3059\u308b\u306a\u3069\u3057\u3066\u3001\u4efb\u671f\u3068\u4ed6\u306e\u898f\u5b9a\u306e\u7d44\u307f\u5408\u308f\u305b\u306b\u3088\u308a\u3001\u7279\u5b9a\u306e\u5f79\u8077\u3078\u306e\u5c31\u4efb\u671f\u9593\u3092\u9650\u5b9a\u3059\u308b\u5f79\u5272\u3092\u679c\u305f\u3059\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002\u4f8b\u3048\u3070\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306e\u5834\u5408\u306b\u306f\u30011\u671f\u306e\u4efb\u671f\u306f4\u5e74\u3067\u3042\u308a\u30012\u671f\u307e\u3067\u3057\u304b\u5c31\u4efb\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u306a\u3044\u3002\u307e\u305f\u3001\u97d3\u56fd\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001\u4efb\u671f\u304c5\u5e74\u3067\u518d\u4efb\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u306a\u3044\u3082\u306e\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u7279\u306b\u671f\u9593\u306e\u5236\u9650\u306a\u304f\u5c31\u4efb\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u308b\u30b1\u30fc\u30b9\u3067\u3001\u672c\u4eba\u304c\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u304b\u3001\u3042\u308b\u3044\u306f\u81ea\u767a\u7684\u306b\u8f9e\u3081\u308b\u307e\u3067\u306f\u7d99\u7d9a\u3057\u3066\u5c31\u4efb\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u308b\u5834\u5408\u3092\u7d42\u8eab\u5236\u3068\u3044\u3046\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kadencja (\u0142ac. cadentia \u2013 upadek) \u2013 okre\u015blony przez prawo okres pe\u0142nienia danej funkcji (urz\u0119du) przez urz\u0119dnika lub organ pochodz\u0105cy z wyboru. Na przyk\u0142ad okre\u015blona w konstytucji kadencja prezydenta w Polsce trwa 5 lat, a Sejmu i Senatu - 4.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Een ambtstermijn is de tijdspanne waarvoor iemand een bepaalde functie mag uitoefenen.Naast de duur van elke termijn kan ook het aantal ambtstermijnen dat iemand de functie mag uitoefenen beperkt worden.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u4efb\u671f\u5236\u662f\u5c0d\u65bc\u653f\u5e9c\u5b98\u54e1\u3001\u516c\u53f8\u8077\u4f4d\u7b49\uff0c\u6240\u8a02\u51fa\u64d4\u4efb\u6642\u9593\u7684\u898f\u7bc4\uff0c\u662f\u4e00\u7a2e\u9650\u5236\u4e5f\u662f\u4e00\u7a2e\u4fdd\u969c\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Als Amtszeit oder Amtsperiode wird diejenige Zeitspanne bezeichnet, in der ein gew\u00e4hltes oder zugewiesenes Amt durch eine Person ausgef\u00fcllt wird. Nach Ablauf der Amtszeit ist das Amt neu- oder wiederzubesetzen. Die Amtszeit ist auf das r\u00f6mischrechtliche Institut der Annuit\u00e4t zur\u00fcckzuf\u00fchren. Die Begrenzung der Aus\u00fcbungsdauer eines hohen staatlichen Amtes wurde als Teil der Machtzernierung eingef\u00fchrt. Mit dem Untergang der r\u00f6mischen Republik verschwanden zun\u00e4chst auch die Amtszeiten. Die Posten wurden auf unbestimmte Dauer auf des Kaisers Gnaden vergeben und wurden nur durch Tod oder Weisung des Herrschers beendet. Erst mit der Etablierung demokratischer Traditionen durch die franz\u00f6sische Revolution wurde im Zuge der Demokratisierung die Amtszeit ein bestimmendes Bild des Parlamentarismus. Die Begrenzung der Amtszeit ist daher Ausdruck des Demokratieprinzips.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A term of office is the length of time a person serves in a particular elected office. In many jurisdictions there is a defined limit on how long terms of office may be before the officeholder must be subject to re-election. Some jurisdictions exercise term limits, setting a maximum number of terms an individual may hold in a particular office.",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 739775322,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 10826158,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Length"
            }
        ]
    }
}