{
    "http://dbpedia.org/resource/Quintus_Septimius_Florens_Tertullian": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Tertullian"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Tartuillian": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Tertullian"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Quintus_Septimius_Florens_Tertullianus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Tertullian"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Tertullianus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Tertullian"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/De_pallio": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Tertullian"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Tertullian": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Tertullian"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Quintus_Septimus_Florens_Tertullian": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Tertullian"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Tertullian": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAncientRomanWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatConvertsToChristianityFromPaganReligions"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat3rd-centuryWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanCatholicSaints"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChristianPacifists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Relative110235549"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBerberPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPost\u2013SilverAgeLatinWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Historian110177150"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat2nd-centuryTheologians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/GoodPerson110138767"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEasternOrthodoxSaints"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatConvertsToChristianity"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChristianWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChurchFathers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Saint110546850"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTheologians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Father110080869"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Genitor110126708"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Ancestor109792555"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChristianTheologians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Pacifist110390199"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHistoriansOfTheRomanCatholicChurch"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRoman-eraPhilosophers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Parent110399491"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Progenitor110126806"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat3rd-centuryTheologians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Philosopher110423589"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Convert109962414"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Theologian110705615"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLatin-languageWriters"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Tertullien",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Tertullian",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0422\u0435\u0440\u0442\u0443\u043b\u043b\u0438\u0430\u043d",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Tertulliano",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Tertuliano",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u7279\u571f\u826f",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u062a\u0631\u062a\u0644\u064a\u0627\u0646",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Tertuliano",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30c6\u30eb\u30c8\u30a5\u30ea\u30a2\u30cc\u30b9",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Tertulian",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Tertullian",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Tertullianus",
                "lang": "nl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Quintus Septimius Florens, beter bekend onder zijn bijnaam Tertullianus (Nederlands, verouderd: Tertulliaan) (ca. 160 - ca. 230) was een belangrijke, maar in sommige opzichten ook omstreden, kerkvader. Over zijn leven is weinig bekend. Hij is in de kerkgeschiedenis vooral van betekenis als verdediger van de christenen tegen de heidenen. Het apologeticum, een document waarin hij de christenen verdedigt tegen de laster van het klassieke heidendom, is zijn bekendste werk. Ook heeft hij belangrijke bijdragen geleverd aan de formulering van theologische begrippen zoals Triniteit, Persoon, Wezen, etc. Het christen-pacifisme beroept zich op Tertullianus' afwijzing van het toelaten van militairen tot het christendom.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041a\u0432\u0438\u043d\u0442 \u0421\u0435\u043f\u0442\u0438\u0301\u043c\u0438\u0439 \u0424\u043b\u043e\u0301\u0440\u0435\u043d\u0441 \u0422\u0435\u0440\u0442\u0443\u043b\u043b\u0438\u0430\u0301\u043d (\u043b\u0430\u0442. Quintus Septimius Florens Tertullianus; 155/165, \u041a\u0430\u0440\u0444\u0430\u0433\u0435\u043d \u2014 220/240, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u0442\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u0432 \u0438 \u0430\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433\u0435\u0442\u043e\u0432, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 40 \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f 31. \u0412 \u0437\u0430\u0440\u043e\u0436\u0434\u0430\u0432\u0448\u0435\u043c\u0441\u044f \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0438 \u0422\u0435\u0440\u0442\u0443\u043b\u043b\u0438\u0430\u043d \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u044e \u0422\u0440\u043e\u0438\u0446\u044b. \u041f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0435 \u0438 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0430\u0442\u044b\u043d\u0438 \u2014 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u044b\u0441\u043b\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Negli ultimi anni della sua vita entr\u00f2 in contatto con alcune sette ritenute eretiche, come quella riconducibile al prete Montano; per questo motivo fu l'unico apologeta cristiano antico, insieme ad Origene Adamantio, a non ottenere il titolo di Padre della Chiesa.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6606\u5716\u65af\u00b7\u585e\u666e\u8482\u7c73\u70cf\u65af\u00b7\u4f5b\u6d1b\u502b\u65af\u00b7\u5fb7\u723e\u5716\u5229\u4e9e\u52aa\u65af\uff08\u62c9\u4e01\u8bed\uff1aQuinto Septimius Florente Tertuliano\uff09\uff0c\u82f1\u8a9e\u5316\u5f8c\u88ab\u7a31\u70ba\u7279\u571f\u826f\uff08\u82f1\u8bed\uff1aTertullian \uff0c\u82f1\u8bed\u53d1\u97f3\uff1a/t\u0259r\u02c8t\u028cli\u0259n/\uff0c150\u5e74\uff0d230\u5e74\uff09\uff0c\u6216\u8b6f\u6234\u90fd\u826f\u3001\u7279\u56fe\u91cc\u5b89\u3001\u5fb7\u723e\u5716\u826f\uff0c\u5317\u975e\u67cf\u67cf\u723e\u4eba\uff0c\u751f\u65bc\u7f85\u99ac\u5e1d\u570b\u963f\u975e\u5229\u52a0\u884c\u7701\u8fe6\u592a\u57fa\u57ce\uff0c\u70ba\u57fa\u7763\u6559\u6703\u4e3b\u6559\uff0c\u662f\u65e9\u671f\u57fa\u7763\u6559\u8457\u540d\u7684\u795e\u5b66\u5bb6\u3001\u54f2\u5b66\u5bb6\u3001\u62a4\u6559\u58eb\u3002 \u7279\u571f\u826f\u51fa\u8eab\u67cf\u67cf\u723e\u4eba\uff0c\u7d42\u8eab\u90fd\u751f\u6d3b\u5728\u8fe6\u592a\u57fa\uff0c\u56e0\u7406\u8bba\u8d21\u732e\u88ab\u8a89\u4e3a\u62c9\u4e01\u6559\u7236\u548c\u897f\u65b9\u57fa\u7763\u6559\u795e\u5b66\u9f3b\u7956\u4e4b\u4e00\u3002\u7279\u571f\u826f\u6240\u4f7f\u7528\u7684\u795e\u5b78\u65b9\u6cd5\uff0c\u4e3b\u8981\u4ee5\u5beb\u4f5c\u601d\u8faf\u6027\u7684\u57fa\u7763\u6559\u795e\u5b78\u8207\u53cd\u5c0d\u7570\u7aef\u7684\u8457\u4f5c\u70ba\u4e3b\u3002\u6709\u4eba\u7a31\u7279\u571f\u826f\u662f\u300c\u5e0c\u81d8\u6700\u5f8c\u4e00\u4f4d\u8b77\u6559\u58eb\u300d\uff0c\u4ea6\u6709\u4eba\u8aaa\u4ed6\u662f\u300c\u7b2c\u4e00\u4f4d\u62c9\u4e01\u6559\u7236\u300d\u3002 \u7279\u571f\u826f\u5c0d\u65bc\u4e09\u4f4d\u4e00\u9ad4\u8207\u57fa\u7763\u7684\u795e\u4eba\u4e8c\u6027\uff0c\u9019\u4e8c\u500b\u6559\u7fa9\u7684\u95e1\u660e\uff0c\u70ba\u5f8c\u4f86\u6771\u65b9\u8207\u897f\u65b9\u5169\u500b\u6559\u6703\u7684\u6b63\u7d71\u6559\u7fa9\u5960\u5b9a\u4e86\u57fa\u790e\u3002\u56e0\u4ed6\u9996\u5148\u767c\u73fe\u7406\u6027\u6709\u6975\u9650\uff0c\u4eba\u5728\u885d\u7834\u9019\u500b\u6975\u9650\u7684\u6642\u5019\uff0c\u5c31\u61c9\u8a72\u6709\u4fe1\u4ef0\u505a\u6307\u5357\uff0c\u767c\u5c55\u4eba\u751f\u7684\u672a\u4f86\uff0c\u4ed6\u4ee5\u70ba\u5728\u4eba\u6027\u7684\u80fd\u529b\u4e2d\uff0c\u9664\u4e86\u611f\u5b98\u4e4b\u5916\uff0c\u9084\u6709\u7406\u6027\uff0c\u5728\u7406\u6027\u4e4b\u4e0a\uff0c\u9084\u6709\u4fe1\u4ef0\uff0c\u4eba\u7684\u611f\u89c0\u6240\u4e0d\u80fd\u9054\u5230\u7684\u6975\u9650\uff0c\u7531\u7406\u6027\u53ef\u4ee5\u88dc\u8db3\uff0c\u5728\u7406\u6027\u6240\u4e0d\u80fd\u9054\u5230\u7684\u6975\u9650\uff0c\u4fbf\u7531\u4fe1\u4ef0\u53ef\u4ee5\u88dc\u8db3\u3002\u7576\u4ed6\u5728\u4e16\u4e0a\u7684\u5e74\u65e5\uff0c\u90a3\u4e9b\u65b0\u7d04\u66f8\u4fe1\u7684\u539f\u672c\u4ecd\u7136\u5b58\u5728\uff0c\u4ed6\u7a31\u57fa\u7763\u5b97\u6559\u7684\u7d93\u5178\u70ba\u300a\u65b0\u7d04\u300b\u3002\u4ed6\u7684\u8457\u4f5c\u4e2d\u66fe\u5f15\u7528\u300a\u65b0\u7d04\u300b\u4e00\u5343\u516b\u767e\u591a\u8655\uff0c\u6709\u6d88\u6975\u53cd\u5c0d\u7576\u6642\u7684\u7570\u7aef\u53c8\u6709\u300c\u8b77\u6559\u5b78\u300d\uff0c\u7a4d\u6975\u7684\u70ba\u6559\u6703\u7684\u5b78\u8aaa\u8faf\u8b77\uff0c\u5c07\u81ea\u5df1\u7684\u4fe1\u4ef0\u7528\u5e0c\u81d8\u54f2\u5b78\uff0c\u7f85\u99ac\u8faf\u8ad6\u7684\u5f62\u5f0f\u8868\u73fe\u51fa\u4f86\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Quintus Septimius Florens Tertullianus, dit Tertullien, n\u00e9 entre 150 et 160 \u00e0 Carthage (actuelle Tunisie) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 vers 220 \u00e0 Carthage, est un \u00e9crivain de langue latine issu d'une famille berb\u00e8re romanis\u00e9e et pa\u00efenne. Il se convertit au christianisme \u00e0 la fin du IIe si\u00e8cle et devient le plus \u00e9minent th\u00e9ologien de Carthage.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Quintus Septimius Florens Tertullianus oder kurz Tertullian (* nach 150 in Karthago (heute in Tunesien); \u2020 nach 220) war ein fr\u00fcher christlicher Schriftsteller. Er hie\u00df eigentlich Quintus Septimius Florens.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Quintus Septimius Florens Tertullianus (ur. pomi\u0119dzy 150 a 160, zm. 240) \u2013 \u0142aci\u0144ski teolog z Afryki P\u00f3\u0142nocnej, nawr\u00f3cony na chrze\u015bcija\u0144stwo w 190 roku, sta\u0142 si\u0119 jego najgorliwszym w owym czasie apologet\u0105. Nauczanie Tertuliana jest cennym \u017ar\u00f3d\u0142em dla teologii, szczeg\u00f3lnie dla teologii dogmatycznej.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Tertullian (/t\u0259r\u02c8t\u028cli\u0259n/), full name Quintus Septimius Florens Tertullianus, c. 155 \u2013 c. 240 AD, was a prolific early Christian author from Carthage in the Roman province of Africa. He is from a Berber origin. He is the first Christian author to produce an extensive corpus of Latin Christian literature. He also was a notable early Christian apologist and a polemicist against heresy, including contemporary Christian Gnosticism. Tertullian has been called \"the father of Latin Christianity\" and \"the founder of Western theology.\"",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Quinto Septimio Florente Tertuliano, m\u00e1s com\u00fanmente conocido como Tertuliano (ca. 160 \u2013 ca. 220) fue un padre de la Iglesia y un prol\u00edfico escritor durante la segunda parte del siglo II y primera parte del siglo III. Debido a su trayectoria controvertida por haberse unido al movimiento montanista es, junto con Or\u00edgenes, el \u00fanico padre de la Iglesia que no fue canonizado. Naci\u00f3, vivi\u00f3 y muri\u00f3 en Cartago, en el actual T\u00fanez, y ejerci\u00f3 una gran influencia en la Cristiandad occidental de la \u00e9poca.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30af\u30a4\u30f3\u30c8\u30a5\u30b9\u30fb\u30bb\u30d7\u30c6\u30a3\u30df\u30a6\u30b9\u30fb\u30d5\u30ed\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30c6\u30eb\u30c8\u30a5\u30ea\u30a2\u30cc\u30b9\uff08Quintus Septimius Florens Tertullianus, 160\u5e74? - 220\u5e74?\uff09\u306f\u30012\u4e16\u7d00\u306e\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u795e\u5b66\u8005\u3002\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u3067\u8457\u8ff0\u3092\u884c\u3063\u305f\u3044\u308f\u3086\u308b\u30e9\u30c6\u30f3\u6559\u7236\u306e\u7cfb\u7d71\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u6700\u521d\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u30c6\u30eb\u30c8\u30ea\u30a2\u30cc\u30b9\u3068\u3082\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Tertuliano (em latim: Quintus Septimius Florens Tertullianus; ca. 160 \u2014 ca. 220 (60 anos)) foi um prol\u00edfico autor das primeiras fases do Cristianismo, nascido em Cartago na prov\u00edncia romana da \u00c1frica. Ele foi o primeiro autor crist\u00e3o a produzir uma obra liter\u00e1ria (corpus) em latim. Ele tamb\u00e9m foi um not\u00e1vel apologista crist\u00e3o e um polemista contra a heresia. Algumas das ideias de Tertuliano n\u00e3o eram aceit\u00e1veis para os ortodoxos e, no fim de sua vida, ele se tornou um montanista.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u062a\u0631\u062a\u0644\u064a\u0627\u0646\u0648\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 Tertullianus) \u0623\u0648 \u062a\u0631\u062a\u0644\u064a\u0627\u0646 (\u062d\u0648\u0627\u0644\u064a 160 \u0625\u0644\u0649 220 \u0645)  \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u0645\u0627\u0632\u064a\u063a\u064a \u0645\u0633\u064a\u062d\u064a \u0645\u0628\u0643\u0631 \u0628\u0648\u0646\u064a\u0642\u064a\u060c  \u0648\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0643\u062a\u0628 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a \u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629. \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0647\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062f\u0641\u0627\u0639 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0639\u0627\u062f\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0647\u0631\u0637\u0642\u0627\u062a. \u0631\u0628\u0645\u0627 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0633\u0628\u0628 \u0644\u0634\u0647\u0631\u062a\u0647 \u0635\u064a\u0627\u063a\u062a\u0647 \u0643\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u0648\u062b (\u0628\u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 trinitas) \u0648\u0625\u0639\u0637\u0627\u0621 \u0623\u0648\u0644 \u0634\u0631\u062d \u0644\u0644\u0639\u0642\u064a\u062f\u0629. \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0643\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0638\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a\u0647 \"\u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0623\u0634\u062e\u0627\u0635 \u0623\u0648 \u0623\u0642\u0627\u0646\u064a\u0645\u060c \u0645\u0627\u062f\u0629 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629\" \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629: \" tres Personae, una Substantia\" \u0648\u0647\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u0646\u064a\u0629 \" treis Hypostases, Homoousios\"\u060c \u0648\u0623\u064a\u0636\u0627 \u0639\u0628\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645 \" vetus testamentum\" \u0648\u0627\u0644\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f \" novum testamentum\".",
                "lang": "ar"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Tertuliano"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.07p0x"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Tertullian"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Tertuliano"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Tertulian"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Tertullian"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u03a4\u03b5\u03c1\u03c4\u03c5\u03bb\u03bb\u03b9\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Tertullianus"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Tertullianus"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q174929"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30c6\u30eb\u30c8\u30a5\u30ea\u30a2\u30cc\u30b9"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/118621386"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Tertullian"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q174929"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Tertulianus"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Tertullien"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Tertuliano"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://viaf.org/viaf/212836395"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\ud14c\ub974\ud234\ub9ac\uc544\ub204\uc2a4"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Tertulliano"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:3rd-century_theologians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Berber_Christians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Historians_of_the_Roman_Catholic_Church"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-Gnosticism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:3rd-century_Berber_people"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:2nd-century_Romans"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Ancient_Christian_controversies"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Christian_anti-Judaism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Christian_pacifists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:240_deaths"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:2nd-century_Berber_people"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:155_births"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:2nd-century_theologians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:3rd-century_Romans"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Post\u2013Silver_Age_Latin_writers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Septimii"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Romans_from_Africa"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:4th-century_Romans"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Berber_writers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Church_Fathers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Christian_apologists"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Carthage"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Converts_to_Christianity_from_pagan_religions"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Tertullian",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tertullian.jpg"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Christian theologian",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tertullian"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tertullian?oldid=742604318"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=XyEVvIMhnKMC&dq=editions:HARVARD32044029851862&lr=&pg=PR7#v=onepage&q=&f=false"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.intratext.com/Catalogo/Autori/AUT369.HTM"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://94.1911encyclopedia.org/T/TE/TERTULLIAN.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=xN8IAQAAIAAJ&dq=editions:HARVARD32044029851862&lr=&pg=PR3#v=onepage&q=&f=false"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=J90IAQAAIAAJ&dq=editions:HARVARD32044029851862&lr=&pg=PP17#v=onepage&q=&f=false"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.newadvent.org/cathen/14520c.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.tertullian.org"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=fXwsAAAAYAAJ&pg=PR3#v=onepage&q=&f=false"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.earlychurch.org.uk/tertullian.php"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=3_JGNrvfAcEC&dq=editions:HARVARD32044029851862&lr=&pg=PR3#v=onepage&q=&f=false"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.newadvent.org/fathers/2708.htm"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Quinto Septimio Florente Tertuliano, m\u00e1s com\u00fanmente conocido como Tertuliano (ca. 160 \u2013 ca. 220) fue un padre de la Iglesia y un prol\u00edfico escritor durante la segunda parte del siglo II y primera parte del siglo III. Debido a su trayectoria controvertida por haberse unido al movimiento montanista es, junto con Or\u00edgenes, el \u00fanico padre de la Iglesia que no fue canonizado. Naci\u00f3, vivi\u00f3 y muri\u00f3 en Cartago, en el actual T\u00fanez, y ejerci\u00f3 una gran influencia en la Cristiandad occidental de la \u00e9poca.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Quintus Septimius Florens Tertullianus, dit Tertullien, n\u00e9 entre 150 et 160 \u00e0 Carthage (actuelle Tunisie) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 vers 220 \u00e0 Carthage, est un \u00e9crivain de langue latine issu d'une famille berb\u00e8re romanis\u00e9e et pa\u00efenne. Il se convertit au christianisme \u00e0 la fin du IIe si\u00e8cle et devient le plus \u00e9minent th\u00e9ologien de Carthage. Auteur prolifique, cat\u00e9ch\u00e8te, son influence fut grande dans l'Occident chr\u00e9tien. En effet, il est le premier auteur latin \u00e0 utiliser le terme de Trinit\u00e9, dont il d\u00e9veloppe une th\u00e9ologie pr\u00e9cise. Il est ainsi consid\u00e9r\u00e9 comme le plus grand th\u00e9ologien chr\u00e9tien de son temps. C\u2019est \u00e9galement un pol\u00e9miste qui lutte activement contre les cultes pa\u00efens et contre le gnosticisme de Marcion. Sa figure est toutefois controvers\u00e9e, car il rejoint le mouvement h\u00e9r\u00e9tique montaniste \u00e0 la fin de sa vie. Il est, ainsi, avec Orig\u00e8ne, un des auteurs \u00e0 \u00eatre \u00e9tudi\u00e9 avec les P\u00e8res de l'\u00c9glise sans en \u00eatre un \u00e0 proprement parler, car il n'a pas \u00e9t\u00e9 canonis\u00e9 par l\u2019\u00c9glise catholique.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Negli ultimi anni della sua vita entr\u00f2 in contatto con alcune sette ritenute eretiche, come quella riconducibile al prete Montano; per questo motivo fu l'unico apologeta cristiano antico, insieme ad Origene Adamantio, a non ottenere il titolo di Padre della Chiesa.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30af\u30a4\u30f3\u30c8\u30a5\u30b9\u30fb\u30bb\u30d7\u30c6\u30a3\u30df\u30a6\u30b9\u30fb\u30d5\u30ed\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30c6\u30eb\u30c8\u30a5\u30ea\u30a2\u30cc\u30b9\uff08Quintus Septimius Florens Tertullianus, 160\u5e74? - 220\u5e74?\uff09\u306f\u30012\u4e16\u7d00\u306e\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u795e\u5b66\u8005\u3002\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u3067\u8457\u8ff0\u3092\u884c\u3063\u305f\u3044\u308f\u3086\u308b\u30e9\u30c6\u30f3\u6559\u7236\u306e\u7cfb\u7d71\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u6700\u521d\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u30c6\u30eb\u30c8\u30ea\u30a2\u30cc\u30b9\u3068\u3082\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041a\u0432\u0438\u043d\u0442 \u0421\u0435\u043f\u0442\u0438\u0301\u043c\u0438\u0439 \u0424\u043b\u043e\u0301\u0440\u0435\u043d\u0441 \u0422\u0435\u0440\u0442\u0443\u043b\u043b\u0438\u0430\u0301\u043d (\u043b\u0430\u0442. Quintus Septimius Florens Tertullianus; 155/165, \u041a\u0430\u0440\u0444\u0430\u0433\u0435\u043d \u2014 220/240, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u0442\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u0432 \u0438 \u0430\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433\u0435\u0442\u043e\u0432, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 40 \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f 31. \u0412 \u0437\u0430\u0440\u043e\u0436\u0434\u0430\u0432\u0448\u0435\u043c\u0441\u044f \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0438 \u0422\u0435\u0440\u0442\u0443\u043b\u043b\u0438\u0430\u043d \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u044e \u0422\u0440\u043e\u0438\u0446\u044b. \u041f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0435 \u0438 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0430\u0442\u044b\u043d\u0438 \u2014 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u044b\u0441\u043b\u0438.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Quintus Septimius Florens, beter bekend onder zijn bijnaam Tertullianus (Nederlands, verouderd: Tertulliaan) (ca. 160 - ca. 230) was een belangrijke, maar in sommige opzichten ook omstreden, kerkvader. Over zijn leven is weinig bekend. Hij is in de kerkgeschiedenis vooral van betekenis als verdediger van de christenen tegen de heidenen. Het apologeticum, een document waarin hij de christenen verdedigt tegen de laster van het klassieke heidendom, is zijn bekendste werk. Ook heeft hij belangrijke bijdragen geleverd aan de formulering van theologische begrippen zoals Triniteit, Persoon, Wezen, etc. Het christen-pacifisme beroept zich op Tertullianus' afwijzing van het toelaten van militairen tot het christendom.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u062a\u0631\u062a\u0644\u064a\u0627\u0646\u0648\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 Tertullianus) \u0623\u0648 \u062a\u0631\u062a\u0644\u064a\u0627\u0646 (\u062d\u0648\u0627\u0644\u064a 160 \u0625\u0644\u0649 220 \u0645)  \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u0645\u0627\u0632\u064a\u063a\u064a \u0645\u0633\u064a\u062d\u064a \u0645\u0628\u0643\u0631 \u0628\u0648\u0646\u064a\u0642\u064a\u060c  \u0648\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0643\u062a\u0628 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a \u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629. \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0647\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062f\u0641\u0627\u0639 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0639\u0627\u062f\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0647\u0631\u0637\u0642\u0627\u062a. \u0631\u0628\u0645\u0627 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0633\u0628\u0628 \u0644\u0634\u0647\u0631\u062a\u0647 \u0635\u064a\u0627\u063a\u062a\u0647 \u0643\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u0648\u062b (\u0628\u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 trinitas) \u0648\u0625\u0639\u0637\u0627\u0621 \u0623\u0648\u0644 \u0634\u0631\u062d \u0644\u0644\u0639\u0642\u064a\u062f\u0629. \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0643\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0638\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a\u0647 \"\u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0623\u0634\u062e\u0627\u0635 \u0623\u0648 \u0623\u0642\u0627\u0646\u064a\u0645\u060c \u0645\u0627\u062f\u0629 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629\" \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629: \" tres Personae, una Substantia\" \u0648\u0647\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u0646\u064a\u0629 \" treis Hypostases, Homoousios\"\u060c \u0648\u0623\u064a\u0636\u0627 \u0639\u0628\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645 \" vetus testamentum\" \u0648\u0627\u0644\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f \" novum testamentum\". \u0627\u0639\u062a\u0646\u0642 \u0641\u064a \u0622\u062e\u0631 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0645\u0630\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0646\u062a\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0642\u062f \u0648\u0635\u0641 \u0628\u0623\u0646\u0647 \u0623\u0648\u0644 \u0628\u0631\u0648\u062a\u0633\u062a\u0627\u0646\u062a\u064a.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Tertuliano (em latim: Quintus Septimius Florens Tertullianus; ca. 160 \u2014 ca. 220 (60 anos)) foi um prol\u00edfico autor das primeiras fases do Cristianismo, nascido em Cartago na prov\u00edncia romana da \u00c1frica. Ele foi o primeiro autor crist\u00e3o a produzir uma obra liter\u00e1ria (corpus) em latim. Ele tamb\u00e9m foi um not\u00e1vel apologista crist\u00e3o e um polemista contra a heresia. Embora conservador, ele organizou e avan\u00e7ou a nova teologia da Igreja antiga. Ele \u00e9 talvez mais famoso por ser o autor mais antigo cuja obra sobreviveu a utilizar o termo \"Trindade\" (em latim: Trinitas) e por nos dar a mais antiga exposi\u00e7\u00e3o formal ainda existente sobre a teologia trinit\u00e1ria. \u00c9 um dos Padres latinos. Algumas das ideias de Tertuliano n\u00e3o eram aceit\u00e1veis para os ortodoxos e, no fim de sua vida, ele se tornou um montanista.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Quintus Septimius Florens Tertullianus (ur. pomi\u0119dzy 150 a 160, zm. 240) \u2013 \u0142aci\u0144ski teolog z Afryki P\u00f3\u0142nocnej, nawr\u00f3cony na chrze\u015bcija\u0144stwo w 190 roku, sta\u0142 si\u0119 jego najgorliwszym w owym czasie apologet\u0105. Nauczanie Tertuliana jest cennym \u017ar\u00f3d\u0142em dla teologii, szczeg\u00f3lnie dla teologii dogmatycznej.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Tertullian (/t\u0259r\u02c8t\u028cli\u0259n/), full name Quintus Septimius Florens Tertullianus, c. 155 \u2013 c. 240 AD, was a prolific early Christian author from Carthage in the Roman province of Africa. He is from a Berber origin. He is the first Christian author to produce an extensive corpus of Latin Christian literature. He also was a notable early Christian apologist and a polemicist against heresy, including contemporary Christian Gnosticism. Tertullian has been called \"the father of Latin Christianity\" and \"the founder of Western theology.\" Though conservative, he did originate and advance new theology to the early Church. He is perhaps most famous for being the oldest extant Latin writer to use the term trinity (Latin: trinitas). According to The Standford Encyclopedia of Philosophy, \"Tertullian's trinity [is] not a triune God, but rather a triad or group of three, with God as the founding member\". A similar word had been used earlier in Greek, though Tertullian gives the oldest extant use of the terminology as later incorporated into the Nicene Creed at the 2nd Ecumenical Council, the First Council of Constantinople in 381 AD/CE, or as the Athanasian Creed, or both. Other Latin formulations that first appear in his work are \"three persons, one substance\" as the Latin \"tres personae, una substantia\" (itself from the Koine Greek \"treis hypostases, homoousios\"). Influenced by Stoic philosophy, the \"substance\" of Tertullian, however, was a material substance that did not refer to a single God, but to the sharing of a portion of the substance of the Father (the only being who was fully God) with the Son and, through the Son, with the Holy Spirit. He wrote his understanding of the three members of the trinity after becoming a Montanist. Unlike many Church fathers, he was never recognized as a saint by the Eastern or Western catholic tradition churches, as several of his teachings on issues such as the clear subordination of the Son and Spirit to the Father, and his condemnation of remarriage for widows and of fleeing from persecution, contradicted the teachings of these traditions.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6606\u5716\u65af\u00b7\u585e\u666e\u8482\u7c73\u70cf\u65af\u00b7\u4f5b\u6d1b\u502b\u65af\u00b7\u5fb7\u723e\u5716\u5229\u4e9e\u52aa\u65af\uff08\u62c9\u4e01\u8bed\uff1aQuinto Septimius Florente Tertuliano\uff09\uff0c\u82f1\u8a9e\u5316\u5f8c\u88ab\u7a31\u70ba\u7279\u571f\u826f\uff08\u82f1\u8bed\uff1aTertullian \uff0c\u82f1\u8bed\u53d1\u97f3\uff1a/t\u0259r\u02c8t\u028cli\u0259n/\uff0c150\u5e74\uff0d230\u5e74\uff09\uff0c\u6216\u8b6f\u6234\u90fd\u826f\u3001\u7279\u56fe\u91cc\u5b89\u3001\u5fb7\u723e\u5716\u826f\uff0c\u5317\u975e\u67cf\u67cf\u723e\u4eba\uff0c\u751f\u65bc\u7f85\u99ac\u5e1d\u570b\u963f\u975e\u5229\u52a0\u884c\u7701\u8fe6\u592a\u57fa\u57ce\uff0c\u70ba\u57fa\u7763\u6559\u6703\u4e3b\u6559\uff0c\u662f\u65e9\u671f\u57fa\u7763\u6559\u8457\u540d\u7684\u795e\u5b66\u5bb6\u3001\u54f2\u5b66\u5bb6\u3001\u62a4\u6559\u58eb\u3002 \u7279\u571f\u826f\u51fa\u8eab\u67cf\u67cf\u723e\u4eba\uff0c\u7d42\u8eab\u90fd\u751f\u6d3b\u5728\u8fe6\u592a\u57fa\uff0c\u56e0\u7406\u8bba\u8d21\u732e\u88ab\u8a89\u4e3a\u62c9\u4e01\u6559\u7236\u548c\u897f\u65b9\u57fa\u7763\u6559\u795e\u5b66\u9f3b\u7956\u4e4b\u4e00\u3002\u7279\u571f\u826f\u6240\u4f7f\u7528\u7684\u795e\u5b78\u65b9\u6cd5\uff0c\u4e3b\u8981\u4ee5\u5beb\u4f5c\u601d\u8faf\u6027\u7684\u57fa\u7763\u6559\u795e\u5b78\u8207\u53cd\u5c0d\u7570\u7aef\u7684\u8457\u4f5c\u70ba\u4e3b\u3002\u6709\u4eba\u7a31\u7279\u571f\u826f\u662f\u300c\u5e0c\u81d8\u6700\u5f8c\u4e00\u4f4d\u8b77\u6559\u58eb\u300d\uff0c\u4ea6\u6709\u4eba\u8aaa\u4ed6\u662f\u300c\u7b2c\u4e00\u4f4d\u62c9\u4e01\u6559\u7236\u300d\u3002 \u7279\u571f\u826f\u5c0d\u65bc\u4e09\u4f4d\u4e00\u9ad4\u8207\u57fa\u7763\u7684\u795e\u4eba\u4e8c\u6027\uff0c\u9019\u4e8c\u500b\u6559\u7fa9\u7684\u95e1\u660e\uff0c\u70ba\u5f8c\u4f86\u6771\u65b9\u8207\u897f\u65b9\u5169\u500b\u6559\u6703\u7684\u6b63\u7d71\u6559\u7fa9\u5960\u5b9a\u4e86\u57fa\u790e\u3002\u56e0\u4ed6\u9996\u5148\u767c\u73fe\u7406\u6027\u6709\u6975\u9650\uff0c\u4eba\u5728\u885d\u7834\u9019\u500b\u6975\u9650\u7684\u6642\u5019\uff0c\u5c31\u61c9\u8a72\u6709\u4fe1\u4ef0\u505a\u6307\u5357\uff0c\u767c\u5c55\u4eba\u751f\u7684\u672a\u4f86\uff0c\u4ed6\u4ee5\u70ba\u5728\u4eba\u6027\u7684\u80fd\u529b\u4e2d\uff0c\u9664\u4e86\u611f\u5b98\u4e4b\u5916\uff0c\u9084\u6709\u7406\u6027\uff0c\u5728\u7406\u6027\u4e4b\u4e0a\uff0c\u9084\u6709\u4fe1\u4ef0\uff0c\u4eba\u7684\u611f\u89c0\u6240\u4e0d\u80fd\u9054\u5230\u7684\u6975\u9650\uff0c\u7531\u7406\u6027\u53ef\u4ee5\u88dc\u8db3\uff0c\u5728\u7406\u6027\u6240\u4e0d\u80fd\u9054\u5230\u7684\u6975\u9650\uff0c\u4fbf\u7531\u4fe1\u4ef0\u53ef\u4ee5\u88dc\u8db3\u3002\u7576\u4ed6\u5728\u4e16\u4e0a\u7684\u5e74\u65e5\uff0c\u90a3\u4e9b\u65b0\u7d04\u66f8\u4fe1\u7684\u539f\u672c\u4ecd\u7136\u5b58\u5728\uff0c\u4ed6\u7a31\u57fa\u7763\u5b97\u6559\u7684\u7d93\u5178\u70ba\u300a\u65b0\u7d04\u300b\u3002\u4ed6\u7684\u8457\u4f5c\u4e2d\u66fe\u5f15\u7528\u300a\u65b0\u7d04\u300b\u4e00\u5343\u516b\u767e\u591a\u8655\uff0c\u6709\u6d88\u6975\u53cd\u5c0d\u7576\u6642\u7684\u7570\u7aef\u53c8\u6709\u300c\u8b77\u6559\u5b78\u300d\uff0c\u7a4d\u6975\u7684\u70ba\u6559\u6703\u7684\u5b78\u8aaa\u8faf\u8b77\uff0c\u5c07\u81ea\u5df1\u7684\u4fe1\u4ef0\u7528\u5e0c\u81d8\u54f2\u5b78\uff0c\u7f85\u99ac\u8faf\u8ad6\u7684\u5f62\u5f0f\u8868\u73fe\u51fa\u4f86\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Quintus Septimius Florens Tertullianus oder kurz Tertullian (* nach 150 in Karthago (heute in Tunesien); \u2020 nach 220) war ein fr\u00fcher christlicher Schriftsteller. Er hie\u00df eigentlich Quintus Septimius Florens.",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tertullian.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "155-1-1",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "220-0-0",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Carthage_(municipality)"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 742604318,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Carthage_(municipality)"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 31204,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/type": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "illogical quote",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/date": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "February 2016",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/John_Henry_Newman__Western_philosophy__1": {
        "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Tertullian"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Apologeticus": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Tertullian"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/What_has_Athens_to_do_with_Jerusalem_or_the_Academy_with_the_Church%3F": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Tertullian"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Q._Septimius_Florens_Tertullianus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Tertullian"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Tertullian_of_Carthage": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Tertullian"
            }
        ]
    }
}