{
    "http://dbpedia.org/resource/Estonian_Red_Riflemen": {
        "http://dbpedia.org/ontology/march": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/The_Internationale"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union": {
        "http://dbpedia.org/ontology/anthem": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/The_Internationale"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/International_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/The_Internationale"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bagong_Alyansang_Makabayan": {
        "http://dbpedia.org/property/anthem": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/The_Internationale"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/L'Internationale": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/The_Internationale"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/L'internationale": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/The_Internationale"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/L'_Internationale": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/The_Internationale"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Le_Internationale": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/The_Internationale"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/La_Internationale": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/The_Internationale"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Internationale_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/The_Internationale"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/The_Internationale": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/The_Internationale"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Latvian_Riflemen": {
        "http://dbpedia.org/ontology/march": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/The_Internationale"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Soviet_Republic_of_Abkhazia": {
        "http://dbpedia.org/ontology/anthem": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/The_Internationale"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Russian_Soviet_Federative_Socialist_Republic": {
        "http://dbpedia.org/ontology/anthem": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/The_Internationale"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Ukraine_(Soviet_Union)": {
        "http://dbpedia.org/property/anthem": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/The_Internationale"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Internationale": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/The_Internationale"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_Internationale": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSongsOfTheSpanishCivilWar"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat1871Songs"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat1888Songs"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAnarchistSongs"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSongsCriticalOfReligion"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHistoricalNationalAnthems"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Communication100033020"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/AuditoryCommunication107109019"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBillyBraggSongs"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/NationalAnthem107049055"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMultilingualSongs"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Anthem107048928"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAnthems"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNationalAnthems"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/MusicalComposition107037465"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Music107020895"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPoliticalSongs"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Song107048000"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/MusicalWork"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Poem106377442"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WrittenCommunication106349220"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LiteraryComposition106364329"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Writing106362953"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Signal106791372"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Symbol106806469"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatProtestSongs"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNationalSymbolsOfTheSovietUnion"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchSongs"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPoliticalPartySongs"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPoems"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Mi\u0119dzynarod\u00f3wka (pie\u015b\u0144)",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'Internationale",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b (\u0433\u0438\u043c\u043d)",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb (\u6b4c)",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Internationale (lied)",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Internacional",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u56fd\u9645\u6b4c",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'Internazionale",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0646\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645\u0645\u064a\u0629",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Internationale",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Internationale",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A Internacional",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Internacional (L'Internationale en franc\u00e9s) es la canci\u00f3n m\u00e1s famosa del movimiento obrero. Se la considera el himno oficial de los trabajadores del mundo entero y de la mayor\u00eda de los partidos socialistas y comunistas as\u00ed como de organizaciones anarquistas. La letra original, en franc\u00e9s, es de Eug\u00e8ne Pottier, y fue escrita en 1871 dentro de su obra Cantos Revolucionarios. En 1888 Pierre Degeyter la musicaliz\u00f3. La composici\u00f3n es el himno oficial de la Segunda Internacional (ahora Internacional Socialista).",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u300c\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u300d\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: L'Internationale\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u3001\u82f1\u8a9e: The Internationale\u3001\u4e2d\u56fd\u8a9e: \u56fd\u9645\u6b4c\uff09\u306f\u3001\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u30fb\u5171\u7523\u4e3b\u7fa9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u66f2\u3067\u3042\u308b\u3002\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u3067\u306f\u5341\u6708\u9769\u547d\uff081917\u5e74\uff09\u304b\u3089\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\uff081944\u5e74\uff09\u307e\u3067\u56fd\u6b4c\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u307b\u304b\u3001\u65e5\u672c\u3067\u3082\u52b4\u50cd\u6b4c\u3068\u3057\u3066\u6b4c\u308f\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'Internazionale (francese L'Internationale) \u00e8 la pi\u00f9 famosa canzone socialista e comunista. Dalla fine del XIX secolo \u00e8 stato adottato come inno dalla Seconda Internazionale. Essa non \u00e8 da confondere con l'attuale Internazionale Socialista (essendo quest'ultima non marxista) anche se taluni la considerano l'erede.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De Internationale is een strijdlied van de arbeidersbeweging, gecomponeerd door Pierre De Geyter, dat door de Tweede Internationale in 1892 als officieel strijdlied van de beweging werd geproclameerd. Tot 1944 was het ook het volkslied van de Sovjet-Unie.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0643\u062a\u0628 \u0646\u0634\u064a\u062f \"\u0627\u0644\u0623\u0645\u0645\u064a\u0629\" \u062a\u062e\u0644\u064a\u062f\u0627 \u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0643\u0648\u0645\u0648\u0646\u0629 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0627\u0634\u062a\u0631\u0627\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0623\u0633\u0633\u062a \u0641\u064a \u0645\u0627\u0631\u0633 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1871 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0627\u0644\u062a\u0642\u062f\u0645\u064a \u0623\u0648\u062c\u064a\u0646 \u0628\u0648\u062a\u064a\u064a\u0647. \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645\u062a \u0627\u0644\u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0644\u0646\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0644\u0625\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0633\u0648\u0641\u064a\u064a\u062a\u064a \u0628\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064a 1917 \u0648 1944\u060c \u062d\u064a\u062b \u062a\u0645 \u0627\u0633\u062a\u0628\u062f\u0627\u0644\u0647 \u0628\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0628\u0646\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u0633\u0648\u0641\u064a\u064a\u062a. \u0644\u0642\u062f \u062a\u064f\u0631\u062c\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0634\u064a\u062f \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u0626\u0629 \u0644\u063a\u0629 \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0644\u064a\u0631\u0628\u0637 \u0627\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0642\u0648\u0645\u064a\u0627\u062a \u0648 \u062b\u0642\u0627\u0641\u0627\u062a \u0648 \u0627\u062f\u064a\u0627\u0646 \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641\u0629 \u062a\u062d\u062a \u0631\u0627\u064a\u0629 \u0648\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0635\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0648\u0628 \u062c\u0645\u064a\u0639\u0627\u060c \u062d\u0633\u0628 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631\u064a\u0629. \u0648 \u0644\u0627 \u0632\u0627\u0644\u062a \u0627\u0644\u0627\u062d\u0632\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0627\u0634\u062a\u0631\u0627\u0643\u064a\u0629 \u0648 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0648\u0639\u064a\u0629 \u0648 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0627\u0631\u0643\u064a\u0629 \u062a\u064f\u0646\u0634\u062f \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0641\u064a \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641 \u0628\u0642\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0627\u0631\u0636 \u062d\u062a\u0649 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u0301\u043b (\u0444\u0440. L'Internationale, \u043e\u0442 \u043b\u0430\u0442. inter \u2014 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0438 natio \u2014 \u043d\u0430\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u043c\u043d; \u0433\u0438\u043c\u043d \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439, \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0430\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0438\u043c\u043d \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1918\u20141944), \u0421\u0421\u0421\u0420 (1922\u20141944), \u0414\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 (1920\u20141922), \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420 (1918\u20141949), \u0411\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420 (1919\u20141952).",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Internationale ist das weltweit am weitesten verbreitete Kampflied der sozialistischen Arbeiterbewegung, die sich ideologisch \u2013 gem\u00e4\u00df dem marxistischen Motto \u201eProletarier aller L\u00e4nder, vereinigt euch!\u201c \u2013 dem proletarischen Internationalismus verpflichtet sieht. Der urspr\u00fcnglich franz\u00f6sische Text stammt von Eug\u00e8ne Pottier, einem Dichter und aktiven Beteiligten der Pariser Kommune von 1871, der ersten als proletarisch-sozialistisch geltenden Revolution. Die Melodie des Liedes wurde 1888 vom Belgier Pierre Degeyter komponiert.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Mi\u0119dzynarod\u00f3wka (tytu\u0142 orygina\u0142u francuskiego: L\u2019Internationale) \u2013 pie\u015b\u0144 socjalistyczna. Jej s\u0142owa napisa\u0142 Eug\u00e8ne Pottier w roku 1871, a muzyk\u0119 w 1888 roku skomponowa\u0142 kompozytor-amator Pierre Degeyter (pierwotnie tekst Pottiera \u015bpiewano do melodii Marsylianki). Od ko\u0144ca XIX wieku pie\u015b\u0144 sta\u0142a si\u0119 nieformalnym hymnem mi\u0119dzynarodowego ruchu socjaldemokratycznego, skupionego w II Mi\u0119dzynarod\u00f3wce. W Polsce spo\u015br\u00f3d licznych, powsta\u0142ych na pocz\u0105tku dwudziestego wieku przek\u0142ad\u00f3w upowszechni\u0142o si\u0119 ostatecznie t\u0142umaczenie autorstwa dzia\u0142aczki Polskiej Partii Socjalistycznej, M. Markowskiej.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'Internationale est un chant r\u00e9volutionnaire dont les paroles furent \u00e9crites en 1871 par Eug\u00e8ne Pottier et la musique compos\u00e9e par Pierre Degeyter en 1888. Traduite dans de tr\u00e8s nombreuses langues, L'Internationale est le chant symbole des luttes sociales \u00e0 travers le monde. La version russe d'Arkady Yakovlevich Kots a servi d'hymne national \u00e0 l'URSS jusqu'en 1944.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u300a\u56fd\u9645\u6b4c\u300b\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aL'Internationale\uff09\u662f\u56fd\u9645\u5171\u4ea7\u4e3b\u4e49\u8fd0\u52a8\u4e2d\u6700\u8457\u540d\u7684\u4e00\u9996\u6b4c\u66f2\u3002\u539f\u6cd5\u8bed\u6b4c\u8bcd\u7531\u5df4\u9ece\u516c\u793e\u59d4\u5458\u6b27\u4ec1\u00b7\u9c8d\u72c4\u57c3\u57281871\u5e74\u6240\u4f5c\uff0c\u521b\u4f5c\u4e4b\u521d\u7528\u300a\u9a6c\u8d5b\u66f2\u300b\u7684\u66f2\u8c03\u6f14\u5531\uff0c\u6cd5\u56fd\u5171\u4ea7\u515a\u515a\u5458\u76ae\u57c3\u5c14\u00b7\u72c4\u76d6\u7279\u4e8e1888\u5e74\u4e3a\u5176\u8c31\u66f2\u3002\u8fd9\u9996\u6b4c\u66f2\u79f0\u8d5e\u4e86\u5df4\u9ece\u516c\u793e\u6210\u5458\u4eec\u7684\u5171\u4ea7\u4e3b\u4e49\u7406\u60f3\u548c\u9769\u547d\u6c14\u6982\uff0c\u88ab\u7ffb\u8bd1\u6210\u4e16\u754c\u4e0a\u7684\u8bb8\u591a\u79cd\u8bed\u8a00\uff0c\u4f20\u904d\u4e86\u5168\u7403\u3002 \u300a\u56fd\u9645\u6b4c\u300b\u4e0d\u4ec5\u4ec5\u88ab\u5171\u4ea7\u4e3b\u4e49\u8005\u6240\u4f20\u5531\uff0c\u800c\u4e14\u5728\u5f88\u591a\u56fd\u5bb6\u4e2d\u7684\u793e\u4f1a\u4e3b\u4e49\u8005\u3001\u793e\u4f1a\u6c11\u4e3b\u515a\u4eba\u548c\u65e0\u653f\u5e9c\u4e3b\u4e49\u8005\u4ee5\u53ca\u5de6\u6d3e\u6c11\u4e3b\u4eba\u58eb\u4e2d\u4e5f\u5e7f\u6cdb\u6d41\u4f20\uff0c\u66fe\u7ecf\u662f\u7b2c\u4e00\u56fd\u9645\u548c\u7b2c\u4e8c\u56fd\u9645\u7684\u4f1a\u6b4c\u3002\u5171\u4ea7\u56fd\u9645\uff08\u7b2c\u4e09\u570b\u969b\uff09\u7684\u4f1a\u6b4c\u5e76\u4e0d\u662f\u300a\u56fd\u9645\u6b4c\u300b\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A Internacional (em franc\u00eas: L'Internationale) \u00e9 um hino internacionalista, sendo tamb\u00e9m uma das can\u00e7\u00f5es mais conhecidas de todo o mundo. A letra original da can\u00e7\u00e3o foi escrita em franc\u00eas em 1871 por Eug\u00e8ne Pottier (1816-1887), que havia sido um dos membros da Comuna de Paris. A inten\u00e7\u00e3o de Pottier era a de que o poema fosse cantado ao ritmo da Marselhesa. Em 1888, Pierre De Geyter (1848\u20131932) transformou o poema em m\u00fasica.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\"The Internationale\" (French: L'Internationale) is a left-wing anthem. It has been a standard of the socialist movement since the late 19th century, when the Second International (now the Socialist International) adopted it as its official anthem. The title arises from the \"First International\", an alliance of workers which held a congress in 1864. The author of the anthem's lyrics, Eug\u00e8ne Pottier, attended this congress.",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q49617"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb_(\u6b4c)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/The_Internationale"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Mi\u0119dzynarod\u00f3wka_(pie\u015b\u0144)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q49617"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u0397_\u0394\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ae\u03c2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.01nrft"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/A_Internacional"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc778\ud130\ub0b4\uc154\ub110_(\ub178\ub798)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/L'Internazionale"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Internationale_(lied)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Die_Internationale"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Internazionala"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/La_Internacional"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/The_Internationale"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Internasionale"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/L'Internationale"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Internacion\u00e1la_(p\u00edse\u0148)"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Chinese_patriotic_songs"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Protest_songs"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Anarchist_culture"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_Party_of_the_Soviet_Union"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Songs_critical_of_religion"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:National_symbols_of_the_Soviet_Union"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Political_party_songs"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Socialist_International"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Historical_national_anthems"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Symbols_of_communism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Songs_of_the_Spanish_Civil_War"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Anarchist_songs"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Socialist_symbols"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Russian_Revolution"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1871_songs"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Billy_Bragg_songs"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Maoist_China_propaganda_songs"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Multilingual_songs"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Internationalen-menander.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/The_Internationale"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/p": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gu\u00f3j\u00ecg\u0113",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/t": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6c88\u5bf6\u57fa",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u570b\u969b\u6b4c",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u56e0\u5446\u723e\u90a3\u897f\u5967\u7d0d\u723e",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u82f1\u7279\u7d0d\u96c4\u8010\u723e",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/s": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u56fd\u9645\u6b4c",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u82f1\u7279\u7eb3\u96c4\u8010\u5c14",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u56e0\u5446\u5c14\u90a3\u897f\u5965\u7eb3\u5c14",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6c88\u5b9d\u57fa",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/title": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Internationale",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/sound": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Internationale orchestral arrangement.ogg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Internationale-ru.ogg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/The_Internationale?oldid=744068735"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/transcription": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Internatsional",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/until": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 1944,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/author": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Eug\u00e8ne_Pottier"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Arkady_Yakovlevich_Kots"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/composer": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Pierre_De_Geyter"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.musicanet.org/robokopp/usa/ariseyou.htm/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.hymn.ru/internationale/index-en.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.imdb.com/title/tt0356746/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.youtube.com/watch?v=WHrpDCKpGPo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://www.youtube.com/watch?v=KFrzcOjSsrk"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://makhorina-music.narod.ru/guitare/the_internationale.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.engelbachmusic.com/internationale/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.antiwarsongs.org/canzone.php?lang=en&id=2003"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.sovmusic.ru/english/list.php?part=1&gold=yes&category=inter"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/caption": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Internationalen in Swedish.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/englishTitle": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Internationale",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0643\u062a\u0628 \u0646\u0634\u064a\u062f \"\u0627\u0644\u0623\u0645\u0645\u064a\u0629\" \u062a\u062e\u0644\u064a\u062f\u0627 \u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0643\u0648\u0645\u0648\u0646\u0629 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0627\u0634\u062a\u0631\u0627\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0623\u0633\u0633\u062a \u0641\u064a \u0645\u0627\u0631\u0633 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1871 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0627\u0644\u062a\u0642\u062f\u0645\u064a \u0623\u0648\u062c\u064a\u0646 \u0628\u0648\u062a\u064a\u064a\u0647. \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645\u062a \u0627\u0644\u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0644\u0646\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0644\u0625\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0633\u0648\u0641\u064a\u064a\u062a\u064a \u0628\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064a 1917 \u0648 1944\u060c \u062d\u064a\u062b \u062a\u0645 \u0627\u0633\u062a\u0628\u062f\u0627\u0644\u0647 \u0628\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0628\u0646\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u0633\u0648\u0641\u064a\u064a\u062a. \u0644\u0642\u062f \u062a\u064f\u0631\u062c\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0634\u064a\u062f \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u0626\u0629 \u0644\u063a\u0629 \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0644\u064a\u0631\u0628\u0637 \u0627\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0642\u0648\u0645\u064a\u0627\u062a \u0648 \u062b\u0642\u0627\u0641\u0627\u062a \u0648 \u0627\u062f\u064a\u0627\u0646 \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641\u0629 \u062a\u062d\u062a \u0631\u0627\u064a\u0629 \u0648\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0635\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0648\u0628 \u062c\u0645\u064a\u0639\u0627\u060c \u062d\u0633\u0628 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631\u064a\u0629. \u0648 \u0644\u0627 \u0632\u0627\u0644\u062a \u0627\u0644\u0627\u062d\u0632\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0627\u0634\u062a\u0631\u0627\u0643\u064a\u0629 \u0648 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0648\u0639\u064a\u0629 \u0648 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0627\u0631\u0643\u064a\u0629 \u062a\u064f\u0646\u0634\u062f \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0641\u064a \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641 \u0628\u0642\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0627\u0631\u0636 \u062d\u062a\u0649 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Internacional (L'Internationale en franc\u00e9s) es la canci\u00f3n m\u00e1s famosa del movimiento obrero. Se la considera el himno oficial de los trabajadores del mundo entero y de la mayor\u00eda de los partidos socialistas y comunistas as\u00ed como de organizaciones anarquistas. La letra original, en franc\u00e9s, es de Eug\u00e8ne Pottier, y fue escrita en 1871 dentro de su obra Cantos Revolucionarios. En 1888 Pierre Degeyter la musicaliz\u00f3. La composici\u00f3n es el himno oficial de la Segunda Internacional (ahora Internacional Socialista).",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'Internationale est un chant r\u00e9volutionnaire dont les paroles furent \u00e9crites en 1871 par Eug\u00e8ne Pottier et la musique compos\u00e9e par Pierre Degeyter en 1888. Traduite dans de tr\u00e8s nombreuses langues, L'Internationale est le chant symbole des luttes sociales \u00e0 travers le monde. La version russe d'Arkady Yakovlevich Kots a servi d'hymne national \u00e0 l'URSS jusqu'en 1944.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Internationale ist das weltweit am weitesten verbreitete Kampflied der sozialistischen Arbeiterbewegung, die sich ideologisch \u2013 gem\u00e4\u00df dem marxistischen Motto \u201eProletarier aller L\u00e4nder, vereinigt euch!\u201c \u2013 dem proletarischen Internationalismus verpflichtet sieht. Der urspr\u00fcnglich franz\u00f6sische Text stammt von Eug\u00e8ne Pottier, einem Dichter und aktiven Beteiligten der Pariser Kommune von 1871, der ersten als proletarisch-sozialistisch geltenden Revolution. Die Melodie des Liedes wurde 1888 vom Belgier Pierre Degeyter komponiert.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De Internationale is een strijdlied van de arbeidersbeweging, gecomponeerd door Pierre De Geyter, dat door de Tweede Internationale in 1892 als officieel strijdlied van de beweging werd geproclameerd. Tot 1944 was het ook het volkslied van de Sovjet-Unie.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u0301\u043b (\u0444\u0440. L'Internationale, \u043e\u0442 \u043b\u0430\u0442. inter \u2014 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0438 natio \u2014 \u043d\u0430\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u043c\u043d; \u0433\u0438\u043c\u043d \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439, \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0430\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0438\u043c\u043d \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1918\u20141944), \u0421\u0421\u0421\u0420 (1922\u20141944), \u0414\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 (1920\u20141922), \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420 (1918\u20141949), \u0411\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420 (1919\u20141952). \u0412. \u0418. \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u0431 \u00ab\u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0435\u00bb: \u00ab\u042d\u0442\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0432\u0441\u0435 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435, \u0438 \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438\u2026 \u0412 \u043a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0431\u044b \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0443 \u043d\u0438 \u043f\u043e\u043f\u0430\u043b \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0438\u0439, \u043a\u0443\u0434\u0430 \u0431\u044b \u043d\u0438 \u0437\u0430\u0431\u0440\u043e\u0441\u0438\u043b\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0443\u0434\u044c\u0431\u0430, \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0431\u044b \u0447\u0443\u0436\u0430\u043a\u043e\u043c \u043d\u0438 \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u043e\u043d \u0441\u0435\u0431\u044f, \u0431\u0435\u0437 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430, \u0431\u0435\u0437 \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u044b\u0445, \u0432\u0434\u0430\u043b\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u044b, \u043e\u043d \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0439\u0442\u0438 \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0442\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0449\u0435\u0439 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0437\u0435\u0439 \u043f\u043e \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0430\u043f\u0435\u0432\u0443 \u201e\u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430\u201c\u00bb.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Mi\u0119dzynarod\u00f3wka (tytu\u0142 orygina\u0142u francuskiego: L\u2019Internationale) \u2013 pie\u015b\u0144 socjalistyczna. Jej s\u0142owa napisa\u0142 Eug\u00e8ne Pottier w roku 1871, a muzyk\u0119 w 1888 roku skomponowa\u0142 kompozytor-amator Pierre Degeyter (pierwotnie tekst Pottiera \u015bpiewano do melodii Marsylianki). Od ko\u0144ca XIX wieku pie\u015b\u0144 sta\u0142a si\u0119 nieformalnym hymnem mi\u0119dzynarodowego ruchu socjaldemokratycznego, skupionego w II Mi\u0119dzynarod\u00f3wce. W Polsce spo\u015br\u00f3d licznych, powsta\u0142ych na pocz\u0105tku dwudziestego wieku przek\u0142ad\u00f3w upowszechni\u0142o si\u0119 ostatecznie t\u0142umaczenie autorstwa dzia\u0142aczki Polskiej Partii Socjalistycznej, M. Markowskiej. Rosyjska wersja utworu by\u0142a w latach 1918-1922 hymnem Rosji Radzieckiej, a w latach 1922-1944 \u2013 hymnem Zwi\u0105zku Socjalistycznych Republik Radzieckich. W roku 1944, z rozkazu J\u00f3zefa Stalina, zast\u0105pi\u0142 j\u0105 nowo skomponowany Hymn Zwi\u0105zku Radzieckiego. Mi\u0119dzynarod\u00f3wka sta\u0142a si\u0119 wtedy hymnem Wszechzwi\u0105zkowej Komunistycznej Partii (bolszewik\u00f3w), a wi\u0119c drug\u0105 pod wzgl\u0119dem znaczenia pie\u015bni\u0105 pa\u0144stwow\u0105. Pierwszego t\u0142umaczenia Mi\u0119dzynarod\u00f3wki na j\u0119zyk rosyjski dokona\u0142 Aron Kots (Koc, \u0410\u0440\u043e\u043d \u041a\u043e\u0446), ukaza\u0142o si\u0119 ono drukiem w 1902 w Londynie w pi\u015bmie rosyjskich emigrant\u00f3w pt. \u017byz\u0144 (ros. \u0416\u0438\u0437\u043d\u044c). W czasach Polski Ludowej Mi\u0119dzynarod\u00f3wka by\u0142a powszechnie nauczana w szko\u0142ach oraz \u015bpiewana na corocznych pochodach pierwszomajowych, a tak\u017ce podczas zjazd\u00f3w Polskiej Zjednoczonej Partii Robotniczej. \u015apiewano j\u0105 w zmienionej w okresie stalinowskim wersji (\u201eB\u00f3j to jest nasz ostatni\u201d zamiast oryginalnego \u201eB\u00f3j to b\u0119dzie ostatni\u201d) Mi\u0119dzynarod\u00f3wka jest obecnie \u015bpiewana nie tylko przez komunist\u00f3w, ale w wielu krajach tak\u017ce przez socjalist\u00f3w, socjaldemokrat\u00f3w i anarchist\u00f3w.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u300a\u56fd\u9645\u6b4c\u300b\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aL'Internationale\uff09\u662f\u56fd\u9645\u5171\u4ea7\u4e3b\u4e49\u8fd0\u52a8\u4e2d\u6700\u8457\u540d\u7684\u4e00\u9996\u6b4c\u66f2\u3002\u539f\u6cd5\u8bed\u6b4c\u8bcd\u7531\u5df4\u9ece\u516c\u793e\u59d4\u5458\u6b27\u4ec1\u00b7\u9c8d\u72c4\u57c3\u57281871\u5e74\u6240\u4f5c\uff0c\u521b\u4f5c\u4e4b\u521d\u7528\u300a\u9a6c\u8d5b\u66f2\u300b\u7684\u66f2\u8c03\u6f14\u5531\uff0c\u6cd5\u56fd\u5171\u4ea7\u515a\u515a\u5458\u76ae\u57c3\u5c14\u00b7\u72c4\u76d6\u7279\u4e8e1888\u5e74\u4e3a\u5176\u8c31\u66f2\u3002\u8fd9\u9996\u6b4c\u66f2\u79f0\u8d5e\u4e86\u5df4\u9ece\u516c\u793e\u6210\u5458\u4eec\u7684\u5171\u4ea7\u4e3b\u4e49\u7406\u60f3\u548c\u9769\u547d\u6c14\u6982\uff0c\u88ab\u7ffb\u8bd1\u6210\u4e16\u754c\u4e0a\u7684\u8bb8\u591a\u79cd\u8bed\u8a00\uff0c\u4f20\u904d\u4e86\u5168\u7403\u3002 \u300a\u56fd\u9645\u6b4c\u300b\u4e0d\u4ec5\u4ec5\u88ab\u5171\u4ea7\u4e3b\u4e49\u8005\u6240\u4f20\u5531\uff0c\u800c\u4e14\u5728\u5f88\u591a\u56fd\u5bb6\u4e2d\u7684\u793e\u4f1a\u4e3b\u4e49\u8005\u3001\u793e\u4f1a\u6c11\u4e3b\u515a\u4eba\u548c\u65e0\u653f\u5e9c\u4e3b\u4e49\u8005\u4ee5\u53ca\u5de6\u6d3e\u6c11\u4e3b\u4eba\u58eb\u4e2d\u4e5f\u5e7f\u6cdb\u6d41\u4f20\uff0c\u66fe\u7ecf\u662f\u7b2c\u4e00\u56fd\u9645\u548c\u7b2c\u4e8c\u56fd\u9645\u7684\u4f1a\u6b4c\u3002\u5171\u4ea7\u56fd\u9645\uff08\u7b2c\u4e09\u570b\u969b\uff09\u7684\u4f1a\u6b4c\u5e76\u4e0d\u662f\u300a\u56fd\u9645\u6b4c\u300b\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A Internacional (em franc\u00eas: L'Internationale) \u00e9 um hino internacionalista, sendo tamb\u00e9m uma das can\u00e7\u00f5es mais conhecidas de todo o mundo. A letra original da can\u00e7\u00e3o foi escrita em franc\u00eas em 1871 por Eug\u00e8ne Pottier (1816-1887), que havia sido um dos membros da Comuna de Paris. A inten\u00e7\u00e3o de Pottier era a de que o poema fosse cantado ao ritmo da Marselhesa. Em 1888, Pierre De Geyter (1848\u20131932) transformou o poema em m\u00fasica. A Internacional ganhou particular notoriedade entre 1922 e 1944, quando se tornou o  hino da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica. Desde ent\u00e3o, foi traduzida em in\u00fameros idiomas. A can\u00e7\u00e3o \u00e9 tradicionalmente cantada com o punho fechado ao ar. Apesar de estar associada aos movimentos socialistas, A Internacional tamb\u00e9m serve de hino para comunistas, social democratas e anarquistas.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'Internazionale (francese L'Internationale) \u00e8 la pi\u00f9 famosa canzone socialista e comunista. Dalla fine del XIX secolo \u00e8 stato adottato come inno dalla Seconda Internazionale. Essa non \u00e8 da confondere con l'attuale Internazionale Socialista (essendo quest'ultima non marxista) anche se taluni la considerano l'erede.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u300c\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u300d\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: L'Internationale\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u3001\u82f1\u8a9e: The Internationale\u3001\u4e2d\u56fd\u8a9e: \u56fd\u9645\u6b4c\uff09\u306f\u3001\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u30fb\u5171\u7523\u4e3b\u7fa9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u66f2\u3067\u3042\u308b\u3002\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u3067\u306f\u5341\u6708\u9769\u547d\uff081917\u5e74\uff09\u304b\u3089\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\uff081944\u5e74\uff09\u307e\u3067\u56fd\u6b4c\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u307b\u304b\u3001\u65e5\u672c\u3067\u3082\u52b4\u50cd\u6b4c\u3068\u3057\u3066\u6b4c\u308f\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\"The Internationale\" (French: L'Internationale) is a left-wing anthem. It has been a standard of the socialist movement since the late 19th century, when the Second International (now the Socialist International) adopted it as its official anthem. The title arises from the \"First International\", an alliance of workers which held a congress in 1864. The author of the anthem's lyrics, Eug\u00e8ne Pottier, attended this congress. The original French refrain of the song is C'est la lutte finale / Groupons-nous et demain / L'Internationale / Sera le genre humain. (English: \"This is the final struggle / Let us group together and tomorrow / The Internationale / Will be the human race.\"). \"The Internationale\" has been translated into many languages. The Internationale has been celebrated by communists, socialists, anarchists, democratic socialists, and social democrats. It was also used by Republicans during the Spanish Civil War.",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Internationalen-menander.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 744068735,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 269637,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/country": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Social_Democracy"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Communism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Socialism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anarchy"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Socialism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_the_Soviet_Union"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/adopted": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "1890.0",
                "datatype": "http://dbpedia.org/datatype/second"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 1922,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 1918,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/musicDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 1888,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/prefix": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "International",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "National",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Anthem"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/lyricsDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 1902,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 1871,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/soundTitle": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\"The Internationale\"",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Destruction_battalions": {
        "http://dbpedia.org/ontology/march": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/The_Internationale"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_International": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/The_Internationale"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Byelorussia": {
        "http://dbpedia.org/property/anthem": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/The_Internationale"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Latvian_Riflemen_Soviet_Divisions": {
        "http://dbpedia.org/ontology/march": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/The_Internationale"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_(Turkey,_2014)": {
        "http://dbpedia.org/property/march": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/The_Internationale"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Hungarian_Soviet_Republic": {
        "http://dbpedia.org/ontology/anthem": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/The_Internationale"
            }
        ]
    }
}