{
    "http://dbpedia.org/resource/Timaeus_(crater)": {
        "http://dbpedia.org/property/eponym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Timaeus_of_Locri"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Timaeus_of_Locri": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Timaeus_of_Locri"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Timaeus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Timaeus_of_Locri"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Timaeus_Locrus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Timaeus_of_Locri"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Timaeus_of_Locri": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat5th-centuryBCPhilosophers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAncientGreekPhilosophers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleRelatedToPlato"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Person"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Philosopher110423589"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/FictionalCharacter"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAncientGreekWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPresocraticPhilosophers"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWriters"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat5th-centuryBCGreekPeople"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAncientPhilosophers"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Tim\u00e9e de Locres",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0422\u0438\u043c\u0435\u0439 \u041b\u043e\u043a\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Timaios von Lokroi",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Timeo",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Timaeus van Locri",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0637\u064a\u0645\u0627\u0648\u0633",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30ed\u30af\u30ea\u30b9\u306e\u30c6\u30a3\u30de\u30a4\u30aa\u30b9",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Timeo di Locri",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Timeu de L\u00f3crida",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Timaeus of Locri",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Timeo (en griego: \u03a4\u03af\u03bc\u03b1\u03b9\u03bf\u03c2 \u039b\u03bf\u03ba\u03c1\u03cc\u03c2, en lat\u00edn, Timaeus Locrus) (Locros, Magna Grecia (Italia); siglo V a. C.) fue un fil\u00f3sofo griego.Aparece en Timeo, un di\u00e1logo escrito por Plat\u00f3n. Se piensa que realiz\u00f3 una serie de escritos sobre el alma humana y la naturaleza (f\u00edsica).[cita requerida]",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Timaios von Lokroi, auch Timaios von Lokri und Timaios Lokros genannt (griechisch \u03a4\u03af\u03bc\u03b1\u03b9\u03bf\u03c2 \u039b\u03bf\u03ba\u03c1\u03cc\u03c2; latinisiert Timaeus Locrus), war angeblich ein Philosoph aus der Schule der Pythagoreer. Als Gespr\u00e4chspartner des Sokrates m\u00fcsste er im 5. Jahrhundert v. Chr. gelebt haben. Seine Existenz ist jedoch unsicher, da er lediglich in zwei Dialogen Platons als literarische Figur auftaucht; alle Angaben in sp\u00e4teren Quellen basieren auf diesen Dialogen oder sind erfunden. Timaios ist Hauptunterredner des nach ihm benannten Dialogs Timaios und tritt auch im Kritias auf.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30ed\u30af\u30ea\u30b9\u306e\u30c6\u30a3\u30de\u30a4\u30aa\u30b9\uff08\u03a4\u03af\u03bc\u03b1\u03b9\u03bf\u03c2, Timaios, \u7d00\u5143\u524d5\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\uff09\u306f\u3001\u30d7\u30e9\u30c8\u30f3\u306e\u8457\u4f5c\u300e\u30c6\u30a3\u30de\u30a4\u30aa\u30b9\u300f\u3068\u300e\u30af\u30ea\u30c6\u30a3\u30a2\u30b9\u300f\u306b\u767b\u5834\u3059\u308b\u54f2\u5b66\u8005\u30fb\u653f\u6cbb\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u4f46\u3057\u30d7\u30e9\u30c8\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u3068\u811a\u6ce8\u672c\u4ee5\u5916\u306b\u8a00\u53ca\u3057\u3066\u3044\u308b\u6587\u732e\u304c\u307b\u3068\u3093\u3069\u5b58\u5728\u3057\u306a\u3044\u305f\u3081\u3001\u5b9f\u5728\u304c\u7591\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Tim\u00e9e de Locres serait un philosophe pythagoricien qui aurait v\u00e9cu au Ve si\u00e8cle av. J.-C..",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0423 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0422\u0438\u043c\u0435\u0439 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0441\u043c. \u0422\u0438\u043c\u0435\u0439 (\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f). \u0422\u0438\u043c\u0435\u0439 \u0438\u0437 \u041b\u043e\u043a\u0440, \u0422\u0438\u043c\u0435\u0439 \u041b\u043e\u043a\u0440\u0438\u0301\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0434\u0440.-\u0433\u0440\u0435\u0447. \u03a4\u03af\u03bc\u03b1\u03b9\u03bf\u03c2 \u1f41 \u039b\u03bf\u03ba\u03c1\u03cc\u03c2; \u043e\u043a. 400 \u0433. \u0434\u043e \u043d.\u044d.; \u0438\u043c\u044f \u0443\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u0433. \u041b\u043e\u0301\u043a\u0440\u044b, \u0441\u043e\u0432\u0440. \u041b\u043e\u043a\u0440\u0438 \u0432 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0438 \u041a\u0430\u043b\u0430\u0431\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444-\u043f\u0438\u0444\u0430\u0433\u043e\u0440\u0435\u0435\u0446. \u0417\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. \u041f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436 \u0434\u0438\u0430\u043b\u043e\u0433\u043e\u0432 \u041f\u043b\u0430\u0442\u043e\u043d\u0430 \u00ab\u0422\u0438\u043c\u0435\u0439\u00bb \u0438 \u00ab\u041a\u0440\u0438\u0442\u0438\u0439\u00bb.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Timaeus van Locri (Latijn: Timaeus Locrus) was een Grieks-Pythagorisch filosoof uit de 5e eeuw v.Chr. Hij komt als personage voor in Plato's Timaeus, waar men van hem zegt dat hij van Locri in Itali\u00eb afkomstig is. Hij treedt ook op als een van de sprekers in Plato's Critias. Latere referenties aan Timaeus van Locri uit de oudheid vinden we bij: Alle verwijzingen naar hem uit de oudheid lijken te zijn afgeleid uit Plato's werk, zodat het evengoed om een fictief personage kan gaan, iemand die Plato in het belang van de dialoog had uitgevonden.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Timaeus of Locri (/ta\u026a\u02c8mi\u02d0\u0259s/; Ancient Greek: \u03a4\u03af\u03bc\u03b1\u03b9\u03bf\u03c2 \u1f41 \u039b\u03bf\u03ba\u03c1\u03cc\u03c2 T\u00edmaios ho Lokr\u00f3s; Latin: Timaeus Locrus) is a character in two of Plato's dialogues, Timaeus and Critias. In both, he appears as a philosopher of the Pythagorean school. If there ever existed a historical Timaeus of Locri, he would have lived in the fifth century BCE, but his historicity is dubious since he only appears as a literary figure in Plato; all other ancient sources are either based on Plato or are fictional accounts.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Timeu de L\u00f3crida (em grego antigo: \u03a4\u03af\u03bc\u03b1\u03b9\u03bf\u03c2 \u1f41 \u039b\u03bf\u03ba\u03c1\u03cc\u03c2; Latim: Timaeus Locrus) era um fil\u00f3sofo grego pitag\u00f3rico que viveu no s\u00e9culo V a.C.. No di\u00e1logo plat\u00f3nico de Timeu cita-se que teria vindo de L\u00f3crida, na It\u00e1lia; Timeu aparece outra vez como personagem em Cr\u00edtias, outro dialogo plat\u00f3nico. Timeu \u00e9 referenciado outra vez na Antiguidade por: \n*  C\u00edcero no seu De re publica (I, X, 16), onde ele \u00e9 descrito como sendo pr\u00f3ximo de Plat\u00e3o.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0637\u0650\u064a\u0645\u064e\u0627\u0648\u064f\u0633 \u0647\u0648 \u0641\u064a\u0644\u0633\u0648\u0641 \u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a \u0641\u064a\u062b\u0627\u063a\u0648\u0631\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0642. \u0645. \u064a\u0642\u0627\u0644 \u0623\u0646\u0647 \u0634\u063a\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0628\u0627 \u0642\u0636\u0627\u0626\u064a\u0627 \u0631\u0641\u064a\u0639\u0627 \u0641\u064a \u0645\u0633\u0642\u0637 \u0631\u0623\u0633\u0647 \u0644\u0648\u0642\u0631\u0648\u0633. \u0648\u0628\u062d\u0633\u0628 \u0645\u062d\u0627\u0648\u0631\u0629 \u0637\u064a\u0645\u0627\u0648\u0633 \u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0637\u0648\u0646\u060c \u0641\u0625\u0646 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u062d\u0627\u0633\u0645\u0627 \u0641\u064a \u062a\u0637\u0648\u0631 \u0641\u0643\u0631 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631.",
                "lang": "ar"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Timeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Timeu_de_L\u00f3crida"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.05gq01"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30ed\u30af\u30ea\u30b9\u306e\u30c6\u30a3\u30de\u30a4\u30aa\u30b9"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Timaeus_of_Locri"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Timaios_von_Lokroi"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q176287"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Tim\u00e9e_de_Locres"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/118758276"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q176287"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u03a4\u03af\u03bc\u03b1\u03b9\u03bf\u03c2_\u03bf_\u039b\u03bf\u03ba\u03c1\u03cc\u03c2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Timaeus_of_Locri"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Timeo_di_Locri"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Timaeus_van_Locri"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Timaios_dari_Locri"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Timeo"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:5th-century_BC_Greek_people"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Year_of_death_unknown"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Year_of_birth_unknown"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Pythagoreans_of_Magna_Graecia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Epizephyrian_Locrians"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:5th-century_BC_philosophers"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/name": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Timaeus of Locri",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/description": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Character in Plato's dialogues; purported ancient Greek philosopher",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/gender": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "male",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Timaeus_of_Locri"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Timaeus_of_Locri?oldid=727321555"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=kekIAAAAQAAJ&dq=Sisyphus+inauthor:plato+date:0-1920&lr=&as_brr=1&source=gbs_summary_s&cad=0"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/details/timaeuslocrus"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.forumromanum.org/literature/cicero_timaeus.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://archive.org/details/WorksOfPlatoV6"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=tT1U6haM6fsC&pg=PA46&dq=Platonis+et+qu%C3%A6+vel+Platonis+esse+feruntur+vel+Platonica+locrus#PPA45,M1"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Timaeus of Locri (/ta\u026a\u02c8mi\u02d0\u0259s/; Ancient Greek: \u03a4\u03af\u03bc\u03b1\u03b9\u03bf\u03c2 \u1f41 \u039b\u03bf\u03ba\u03c1\u03cc\u03c2 T\u00edmaios ho Lokr\u00f3s; Latin: Timaeus Locrus) is a character in two of Plato's dialogues, Timaeus and Critias. In both, he appears as a philosopher of the Pythagorean school. If there ever existed a historical Timaeus of Locri, he would have lived in the fifth century BCE, but his historicity is dubious since he only appears as a literary figure in Plato; all other ancient sources are either based on Plato or are fictional accounts.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0423 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0422\u0438\u043c\u0435\u0439 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0441\u043c. \u0422\u0438\u043c\u0435\u0439 (\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f). \u0422\u0438\u043c\u0435\u0439 \u0438\u0437 \u041b\u043e\u043a\u0440, \u0422\u0438\u043c\u0435\u0439 \u041b\u043e\u043a\u0440\u0438\u0301\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0434\u0440.-\u0433\u0440\u0435\u0447. \u03a4\u03af\u03bc\u03b1\u03b9\u03bf\u03c2 \u1f41 \u039b\u03bf\u03ba\u03c1\u03cc\u03c2; \u043e\u043a. 400 \u0433. \u0434\u043e \u043d.\u044d.; \u0438\u043c\u044f \u0443\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u0433. \u041b\u043e\u0301\u043a\u0440\u044b, \u0441\u043e\u0432\u0440. \u041b\u043e\u043a\u0440\u0438 \u0432 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0438 \u041a\u0430\u043b\u0430\u0431\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444-\u043f\u0438\u0444\u0430\u0433\u043e\u0440\u0435\u0435\u0446. \u0417\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. \u041f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436 \u0434\u0438\u0430\u043b\u043e\u0433\u043e\u0432 \u041f\u043b\u0430\u0442\u043e\u043d\u0430 \u00ab\u0422\u0438\u043c\u0435\u0439\u00bb \u0438 \u00ab\u041a\u0440\u0438\u0442\u0438\u0439\u00bb.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Timeu de L\u00f3crida (em grego antigo: \u03a4\u03af\u03bc\u03b1\u03b9\u03bf\u03c2 \u1f41 \u039b\u03bf\u03ba\u03c1\u03cc\u03c2; Latim: Timaeus Locrus) era um fil\u00f3sofo grego pitag\u00f3rico que viveu no s\u00e9culo V a.C.. No di\u00e1logo plat\u00f3nico de Timeu cita-se que teria vindo de L\u00f3crida, na It\u00e1lia; Timeu aparece outra vez como personagem em Cr\u00edtias, outro dialogo plat\u00f3nico. Timeu \u00e9 referenciado outra vez na Antiguidade por: \n*  C\u00edcero no seu De re publica (I, X, 16), onde ele \u00e9 descrito como sendo pr\u00f3ximo de Plat\u00e3o. Todas as referencias a Timeu na Antiguidade t\u00eam como fonte Plat\u00e3o, pelo que \u00e9 plaus\u00edvel que ele tinha sido simplesmente uma personagem fict\u00edcia criada para o di\u00e1logo com o seu nome.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0637\u0650\u064a\u0645\u064e\u0627\u0648\u064f\u0633 \u0647\u0648 \u0641\u064a\u0644\u0633\u0648\u0641 \u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a \u0641\u064a\u062b\u0627\u063a\u0648\u0631\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0642. \u0645. \u064a\u0642\u0627\u0644 \u0623\u0646\u0647 \u0634\u063a\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0628\u0627 \u0642\u0636\u0627\u0626\u064a\u0627 \u0631\u0641\u064a\u0639\u0627 \u0641\u064a \u0645\u0633\u0642\u0637 \u0631\u0623\u0633\u0647 \u0644\u0648\u0642\u0631\u0648\u0633. \u0648\u0628\u062d\u0633\u0628 \u0645\u062d\u0627\u0648\u0631\u0629 \u0637\u064a\u0645\u0627\u0648\u0633 \u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0637\u0648\u0646\u060c \u0641\u0625\u0646 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u062d\u0627\u0633\u0645\u0627 \u0641\u064a \u062a\u0637\u0648\u0631 \u0641\u0643\u0631 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30ed\u30af\u30ea\u30b9\u306e\u30c6\u30a3\u30de\u30a4\u30aa\u30b9\uff08\u03a4\u03af\u03bc\u03b1\u03b9\u03bf\u03c2, Timaios, \u7d00\u5143\u524d5\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\uff09\u306f\u3001\u30d7\u30e9\u30c8\u30f3\u306e\u8457\u4f5c\u300e\u30c6\u30a3\u30de\u30a4\u30aa\u30b9\u300f\u3068\u300e\u30af\u30ea\u30c6\u30a3\u30a2\u30b9\u300f\u306b\u767b\u5834\u3059\u308b\u54f2\u5b66\u8005\u30fb\u653f\u6cbb\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u4f46\u3057\u30d7\u30e9\u30c8\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u3068\u811a\u6ce8\u672c\u4ee5\u5916\u306b\u8a00\u53ca\u3057\u3066\u3044\u308b\u6587\u732e\u304c\u307b\u3068\u3093\u3069\u5b58\u5728\u3057\u306a\u3044\u305f\u3081\u3001\u5b9f\u5728\u304c\u7591\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Timaeus van Locri (Latijn: Timaeus Locrus) was een Grieks-Pythagorisch filosoof uit de 5e eeuw v.Chr. Hij komt als personage voor in Plato's Timaeus, waar men van hem zegt dat hij van Locri in Itali\u00eb afkomstig is. Hij treedt ook op als een van de sprekers in Plato's Critias. Latere referenties aan Timaeus van Locri uit de oudheid vinden we bij: \n*  Cicero: in zijn 'De re publica' (I, X, 16), waarin hij Timaeus beschrijft als een intieme vriend van Plato  \n*  Proclus: in zijn commentaar op Plato's Timaeus (II, 38, I) \n*  Simplicius en Diogenes La\u00ebrtius: in hun beschrijvingen van, en commentaren op het werk van Aristoteles. Alle verwijzingen naar hem uit de oudheid lijken te zijn afgeleid uit Plato's werk, zodat het evengoed om een fictief personage kan gaan, iemand die Plato in het belang van de dialoog had uitgevonden.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Tim\u00e9e de Locres serait un philosophe pythagoricien qui aurait v\u00e9cu au Ve si\u00e8cle av. J.-C..",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Timeo (en griego: \u03a4\u03af\u03bc\u03b1\u03b9\u03bf\u03c2 \u039b\u03bf\u03ba\u03c1\u03cc\u03c2, en lat\u00edn, Timaeus Locrus) (Locros, Magna Grecia (Italia); siglo V a. C.) fue un fil\u00f3sofo griego.Aparece en Timeo, un di\u00e1logo escrito por Plat\u00f3n. Se piensa que realiz\u00f3 una serie de escritos sobre el alma humana y la naturaleza (f\u00edsica).[cita requerida]",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Timaios von Lokroi, auch Timaios von Lokri und Timaios Lokros genannt (griechisch \u03a4\u03af\u03bc\u03b1\u03b9\u03bf\u03c2 \u039b\u03bf\u03ba\u03c1\u03cc\u03c2; latinisiert Timaeus Locrus), war angeblich ein Philosoph aus der Schule der Pythagoreer. Als Gespr\u00e4chspartner des Sokrates m\u00fcsste er im 5. Jahrhundert v. Chr. gelebt haben. Seine Existenz ist jedoch unsicher, da er lediglich in zwei Dialogen Platons als literarische Figur auftaucht; alle Angaben in sp\u00e4teren Quellen basieren auf diesen Dialogen oder sind erfunden. Timaios ist Hauptunterredner des nach ihm benannten Dialogs Timaios und tritt auch im Kritias auf.",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "-200-0-0",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/deathDate": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "-100-0-0",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 727321555,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 1613715,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Character"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Timaeus_of_Locres": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Timaeus_of_Locri"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Timaeus_of_Locris": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Timaeus_of_Locri"
            }
        ]
    }
}