{
    "http://dbpedia.org/resource/Tunisian_National_Dialogue_Quartet": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Band"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Cuarteto para el Di\u00e1logo Nacional Tunecino",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u5168\u570b\u5c0d\u8a71\u56db\u65b9\u96c6\u5718",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Quartet du dialogue national",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Quartetto per il dialogo nazionale tunisino",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30c1\u30e5\u30cb\u30b8\u30a2\u56fd\u6c11\u5bfe\u8a71\u30ab\u30eb\u30c6\u30c3\u30c8",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Tunezyjski Kwartet na rzecz Dialogu Narodowego",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Quarteto para o Di\u00e1logo Nacional da Tun\u00edsia",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Kwartet voor Nationale Dialoog in Tunesi\u00eb",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Tunisian National Dialogue Quartet",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a (\u062a\u0648\u0646\u0633)",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Quartet du dialogue national",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0430\u043b\u043e\u0433\u0430 \u0432 \u0422\u0443\u043d\u0438\u0441\u0435",
                "lang": "ru"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il Quartetto per il dialogo nazionale tunisino (in arabo: \u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u064a\u200e, al-\u1e24iw\u0101r al-Wa\u1e6dan\u012b al-T\u016bnus\u012b, cio\u00e8 \"Dialogo Nazionale Tunisino\"), \u00e8 un gruppo composto da quattro organizzazioni che avevano come obiettivo di costruire una democrazia pluralistica in Tunisia durante la Rivoluzione del Gelsomino nel 2011. Il Quartetto per il dialogo nazionale tunisino \u00e8 composto da quattro organizzazioni della societ\u00e0 tunisina:",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Tunisian National Dialogue Quartet (Arabic: \u0627\u0644\u0631\u0628\u0627\u0639\u064a \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u064a \u0644\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u200e\u200e, French: Quartet du dialogue national) is a group of four organizations that were central in the attempts to build a pluralistic democracy in Tunisia in the wake of the Jasmine Revolution of 2011. The quartet was formed in the summer of 2013. On 9 October 2015, the quartet was awarded the 2015 Nobel Peace Prize. The National Dialogue Quartet comprises the following organizations in Tunisian civil society:",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "O Quarteto para o Di\u00e1logo Nacional da Tun\u00edsia \u00e9 um grupo de quatro organiza\u00e7\u00f5es tunisinas que se reuniram para estabelecer as bases de uma democracia pluralista na Tun\u00edsia, no seguimento da Revolu\u00e7\u00e3o de Jasmim de 2011. Em 9 de outubro de 2015, o grupo foi galardoado com o Nobel da Paz \"pela sua decisiva contribui\u00e7\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o de uma democracia pluralista na Tun\u00edsia no seguimento da Revolu\u00e7\u00e3o de Jasmim de 2011\". O Quarteto para o Di\u00e1logo Nacional inclui as seguintes organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil:",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Das Quartet du dialogue national (arabisch \u0631\u0628\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u064a, DMG rub\u0101\u02bfiyyat al-\u1e25iw\u0101r al-wa\u1e6dan\u012b at-t\u016bnis\u012b, deutsch Quartett f\u00fcr nationalen Dialog) ist eine Plattform, die zur F\u00f6rderung der Demokratisierung Tunesiens nach der dortigen Revolution 2010/2011 aufgebaut wurde. 2015 wurde das Quartett mit dem Friedensnobelpreis ausgezeichnet.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u5168\u570b\u5c0d\u8a71\u56db\u65b9\u96c6\u5718\uff08\u963f\u62c9\u4f2f\u8bed\uff1a\u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u200e\uff1b\u6cd5\u8bed\uff1aQuartet du dialogue national\uff09\u662f\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u56db\u500b\u516c\u6c11\u5718\u9ad4\u7d44\u6210\u7684\u5c0d\u8a71\u806f\u76df\uff0c\u5176\u76ee\u6a19\u662f\u8a08\u756b\u57282011\u5e74\u8309\u8389\u82b1\u9769\u547d\u767c\u751f\u5f8c\uff0c\u80fd\u5920\u6709\u6548\u4ecb\u5165\u4e0d\u540c\u653f\u6cbb\u548c\u5b97\u6559\u52e2\u529b\u4e4b\u9593\u7684\u885d\u7a81\u8207\u4ea4\u6d89\uff0c\u9032\u800c\u5efa\u7acb\u5177\u591a\u5143\u4e3b\u7fa9\u548c\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9\u57fa\u790e\u7684\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u3002\u6709\u95dc\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u5168\u570b\u5c0d\u8a71\u56db\u65b9\u96c6\u5718\u7684\u5021\u8b70\u65e9\u57282012\u5e74\u590f\u5929\u4fbf\u88ab\u63d0\u51fa\uff0c\u4e26\u5728\u9694\u5e7410\u67085\u65e5\u6b63\u5f0f\u53ec\u958b\u7b2c\u4e00\u6b21\u5c0d\u8a71\u6703\u8b70\uff0c\u4e3b\u6301\u5c0d\u8a71\u6703\u8b70\u7684\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u516c\u6c11\u5718\u9ad4\u5305\u62ec\u6709\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u7e3d\u5de5\u6703\u3001\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u5de5\u696d\u3001\u8cbf\u6613\u53ca\u624b\u5de5\u696d\u806f\u76df\u3001\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u4eba\u6b0a\u806f\u76df\u4ee5\u53ca\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u5f8b\u5e2b\u516c\u6703\u3002 \u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u5168\u570b\u5c0d\u8a71\u56db\u65b9\u96c6\u5718\u4ea6\u6210\u529f\u7372\u5f97\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u7e3d\u7d71\u8499\u745f\u592b\u00b7\u99ac\u4f50\u57fa\u7684\u652f\u6301\uff0c\u800c\u5305\u62ec\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u7e3d\u7406\u963f\u91cc\u00b7\u62c9\u54c8\u8036\u5fb7\u548c\u99ac\u54c8\u5730\u00b7\u8cc8\u99ac\u3001\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u5236\u61b2\u8b70\u6703\u4e3b\u5e2d\u7a46\u65af\u5854\u6cd5\u00b7\u672c\u00b7\u52a0\u6cd5\u723e\u4e5f\u53c3\u8207\u8b70\u984c\u8ac7\u5224\uff0c\u9019\u4e5f\u8b93\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u5168\u570b\u5c0d\u8a71\u56db\u65b9\u96c6\u5718\u80fd\u5920\u9806\u5229\u63a8\u52d5\u548c\u5e73\u7684\u653f\u6cbb\u904e\u6e21\u8a08\u756b\u30022015\u5e7410\u67089\u65e5\uff0c\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u5168\u570b\u5c0d\u8a71\u56db\u65b9\u96c6\u5718\u56e0\u70ba\u300c\u57282011\u5e74\u7684\u8309\u8389\u82b1\u9769\u547d\u4e4b\u5f8c\uff0c\u5c0d\u65bc\u5efa\u7acb\u4e00\u500b\u591a\u5143\u6c11\u4e3b\u7684\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u6240\u505a\u51fa\u7684\u6c7a\u5b9a\u6027\u8ca2\u737b\u300d\u800c\u7372\u5f97\u8afe\u8c9d\u723e\u548c\u5e73\u734e\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0430\u043b\u043e\u0433\u0430 \u0432 \u0422\u0443\u043d\u0438\u0441\u0435 (\u0430\u0440\u0430\u0431. \u0631\u0628\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u0649\u200e, \u0430\u043d\u0433\u043b. Tunisian National Dialogue Quartet, \u0444\u0440. Quartet du dialogue national) \u2014 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 \u0438\u0437 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0439, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u043b\u043e\u0439 \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0422\u0443\u043d\u0438\u0441\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0416\u0430\u0441\u043c\u0438\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 2011 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0432 2013 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0412 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u041a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438: \n*  \u0412\u0441\u0435\u043e\u0431\u0449\u0430\u044f \u0442\u0443\u043d\u0438\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 \n*  \u0422\u0443\u043d\u0438\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043b\u0438 \u0438 \u0440\u0435\u043c\u0435\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \n*  \u0422\u0443\u043d\u0438\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f \u043b\u0438\u0433\u0430 \u043f\u043e \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \n*  \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0434\u0435\u0440 \u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0422\u0443\u043d\u0438\u0441\u0430",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Het Kwartet voor Nationale Dialoog in Tunesi\u00eb (Arabisch: \u0631\u0628\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u0649) is een groep van vier organisaties die er door hun samenwerking voor zorgde dat de Jasmijnrevolutie in Tunesi\u00eb een vreedzaam vervolg kreeg. Het Kwartet kreeg in 2015 de Nobelprijs voor de Vrede.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30c1\u30e5\u30cb\u30b8\u30a2\u56fd\u6c11\u5bfe\u8a71\u30ab\u30eb\u30c6\u30c3\u30c8\uff08\u30c1\u30e5\u30cb\u30b8\u30a2\u3053\u304f\u307f\u3093\u305f\u3044\u308f\u30ab\u30eb\u30c6\u30c3\u30c8\u3001Tunisian National Dialogue Quartet, \u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u8a9e: \u0631\u0628\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u0649\u200e\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30e5\u30cb\u30b8\u30a2\u306e\u30b8\u30e3\u30b9\u30df\u30f3\u9769\u547d\u306e\u5f8c\u3001\u591a\u5143\u4e3b\u7fa9\u3001\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9\u306e\u8003\u3048\u306b\u57fa\u3065\u304d\u3001\u653f\u6cbb\u3001\u5b97\u6559\u6297\u4e89\u306b\u304a\u3051\u308b\u5bfe\u8a71\u3092\u4ef2\u4ecb\u3057\u3001\u5e73\u548c\u7684\u306b\u653f\u6a29\u79fb\u884c\u3092\u884c\u3063\u305f4\u3064\u306e\u56e3\u4f53\u306e\u3053\u3068\u3067\u3042\u308b\u30022013\u5e74\u306e\u590f\u306b\u7d50\u6210\u3055\u308c\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u064a \u0623\u0648 \u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0641\u064a \u062a\u0648\u0646\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Dialogue national en Tunisie) \u0642\u0627\u062f\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0628\u0627\u0639\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0639\u064a \u0644\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0646\u0648\u0628\u0644 \u0644\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0639\u0627\u0645 2015\u060c \u0647\u0648 \u062d\u0648\u0627\u0631 \u0648\u0637\u0646\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0641\u064a 5 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2013 \u0628\u064a\u0646 \u0639\u062f\u0629 \u0623\u0637\u0631\u0627\u0641 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u062a\u0648\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0628\u062a\u0623\u0637\u064a\u0631 \u0648\u0645\u0628\u0627\u062f\u0631\u0629 \u0648\u0631\u0639\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u064a \u0644\u0644\u0634\u063a\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u064a \u0644\u0644\u0635\u0646\u0627\u0639\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0635\u0646\u0627\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0637\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0644\u0644\u062f\u0641\u0627\u0639 \u0639\u0646 \u062d\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0647\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u062d\u0627\u0645\u064a\u0646 \u0628\u062a\u0648\u0646\u0633 \u0648\u0639\u0631\u0641\u0648\u0627 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u00ab\u0627\u0644\u0631\u0628\u0627\u0639\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0639\u064a \u0644\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631\u00bb \u0648\u0628\u062f\u0639\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b \u0641\u064a \u062a\u0648\u0646\u0633 \u0648\u0647\u0645 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0632\u0648\u0642\u064a \u0648\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0639\u0644\u064a \u0627\u0644\u0639\u0631\u064a\u0636 \u0648\u0645\u0647\u062f\u064a \u062c\u0645\u0639\u0629 \u0648\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u062a\u0623\u0633\u064a\u0633\u064a \u0645\u0635\u0637\u0641\u0649 \u0628\u0646 \u062c\u0639\u0641\u0631.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El Cuarteto para el Di\u00e1logo Nacional en T\u00fanez (en \u00e1rabe: \u0631\u0628\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u0649: \u0631\u0628\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u0649\u200e, frota\u0101\u02bfiyyat al-\u1e25iw\u0101r al-wa\u1e6dun\u012b en-t\u016bnis\u012b) es un grupo compuesto por cuatro organizaciones de la sociedad civil que ha sido clave para que T\u00fanez haya avanzado hacia un sistema pol\u00edtico de democracia plural tras la revoluci\u00f3n tunecina en 2011. El Cuarteto para el Di\u00e1logo Nacional comprende las siguientes organizaciones: En 2015, el cuarteto fue galardonado con el premio Nobel de la Paz.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Tunezyjski Kwartet na rzecz Dialogu Narodowego (j\u0119zyk arabski: \u0631\u0628\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u0649, rub\u0101'iyyat al-\u1e25iw\u0101r w al-Watani-Tunisi) \u2013 grupa czterech organizacji, kt\u00f3re odegra\u0142y zasadnicz\u0105 rol\u0119 w budowaniu pluralistycznej demokracji w Tunezji po rewolucji tunezyjskiej w latach 2010-2011. W 2015 roku zosta\u0142a wyr\u00f3\u017cniona Pokojow\u0105 Nagrod\u0105 Nobla. \n*  Tunezyjska Konfederacja Przemys\u0142u, Handlu i Rzemios\u0142a (UTICA)  \n*  centrala zwi\u0105zkowa Powszechna Tunezyjska Unia Pracy (UGTT) \n*  Tunezyjska Liga Praw Cz\u0142owieka (LTHD) \n*  Narodowe Stowarzyszenie Tunezyjskich Prawnik\u00f3w",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le quartet du dialogue national (arabe : \u0627\u0644\u0631\u0628\u0627\u0639\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0639\u064a \u0644\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a soit ar-rub\u0101\u025b\u012b ar-r\u0101\u025b\u012b lil-\u1e25iw\u0101r al-wa\u1e6dan\u012b) est l'association de quatre organisations tunisiennes s'\u00e9tant donn\u00e9 pour but d'organiser des n\u00e9gociations entre les partis politiques tunisiens pour assurer la transition du r\u00e9gime de l'assembl\u00e9e constituante de 2011 vers un r\u00e9gime d\u00e9mocratique permanent, dans le contexte de l'assassinat de Mohamed Brahmi le 25 juillet 2013.",
                "lang": "fr"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Kuartet_Dialog_Nasional_Tunisia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Tunezyjski_Kwartet_na_rzecz_Dialogu_Narodowego"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q21078159"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\ud280\ub2c8\uc9c0_\uad6d\ubbfc_4\uc790_\ub300\ud654_\uae30\uad6c"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q21078159"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Cuarteto_para_el_Di\u00e1logo_Nacional_Tunecino"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Kvartet_pro_n\u00e1rodn\u00ed_dialog"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30c1\u30e5\u30cb\u30b8\u30a2\u56fd\u6c11\u5bfe\u8a71\u30ab\u30eb\u30c6\u30c3\u30c8"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Quartet_du_dialogue_national"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Quartetto_per_il_dialogo_nazionale_tunisino"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Quartet_du_dialogue_national"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Tunisian_National_Dialogue_Quartet"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Kwartet_voor_Nationale_Dialoog_in_Tunesi\u00eb"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Quarteto_para_o_Di\u00e1logo_Nacional_da_Tun\u00edsia"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Tunisian_Nobel_laureates"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:2013_establishments_in_Tunisia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Political_organisations_in_Tunisia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Organizations_awarded_Nobel_Peace_Prizes"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Tunisian_Revolution"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tunisian_national_dialogue_(October_2012).jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tunisian_National_Dialogue_Quartet"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tunisian_National_Dialogue_Quartet?oldid=722756813"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "O Quarteto para o Di\u00e1logo Nacional da Tun\u00edsia \u00e9 um grupo de quatro organiza\u00e7\u00f5es tunisinas que se reuniram para estabelecer as bases de uma democracia pluralista na Tun\u00edsia, no seguimento da Revolu\u00e7\u00e3o de Jasmim de 2011. Em 9 de outubro de 2015, o grupo foi galardoado com o Nobel da Paz \"pela sua decisiva contribui\u00e7\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o de uma democracia pluralista na Tun\u00edsia no seguimento da Revolu\u00e7\u00e3o de Jasmim de 2011\". O Quarteto para o Di\u00e1logo Nacional inclui as seguintes organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil: \n*  Uni\u00e3o Geral Tunisina do Trabalho (UGTT, Union G\u00e9n\u00e9rale Tunisienne du Travail) \n*  Uni\u00e3o Tunisina da Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Artesanato (UTICA, Union Tunisienne de l\u2019Industrie, du Commerce et de l\u2019Artisanat) \n*  Liga Tunisina para a Defesa dos Direitos do Homem (LTDH, La Ligue Tunisienne pour la D\u00e9fense des Droits de l\u2019Homme) \n*  Ordem Nacional dos Advogados da Tun\u00edsia (Ordre National des Avocats de Tunisie).",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Das Quartet du dialogue national (arabisch \u0631\u0628\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u064a, DMG rub\u0101\u02bfiyyat al-\u1e25iw\u0101r al-wa\u1e6dan\u012b at-t\u016bnis\u012b, deutsch Quartett f\u00fcr nationalen Dialog) ist eine Plattform, die zur F\u00f6rderung der Demokratisierung Tunesiens nach der dortigen Revolution 2010/2011 aufgebaut wurde. 2015 wurde das Quartett mit dem Friedensnobelpreis ausgezeichnet.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le quartet du dialogue national (arabe : \u0627\u0644\u0631\u0628\u0627\u0639\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0639\u064a \u0644\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a soit ar-rub\u0101\u025b\u012b ar-r\u0101\u025b\u012b lil-\u1e25iw\u0101r al-wa\u1e6dan\u012b) est l'association de quatre organisations tunisiennes s'\u00e9tant donn\u00e9 pour but d'organiser des n\u00e9gociations entre les partis politiques tunisiens pour assurer la transition du r\u00e9gime de l'assembl\u00e9e constituante de 2011 vers un r\u00e9gime d\u00e9mocratique permanent, dans le contexte de l'assassinat de Mohamed Brahmi le 25 juillet 2013. Le quartet est compos\u00e9 de l'Union g\u00e9n\u00e9rale tunisienne du travail, de l'Union tunisienne de l'industrie, du commerce et de l'artisanat, du Conseil de l'Ordre national des avocats de Tunisie et la Ligue tunisienne des droits de l'homme. Le quartet obtient le prix Nobel de la paix 2015 pour son succ\u00e8s dans la mission qui a abouti \u00e0 la tenue des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles et l\u00e9gislatives ainsi qu'\u00e0 la ratification de la nouvelle Constitution en 2014. Ce prix est le premier Nobel attribu\u00e9 \u00e0 un ressortissant ou organisation de la Tunisie apr\u00e8s son ind\u00e9pendance.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il Quartetto per il dialogo nazionale tunisino (in arabo: \u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u064a\u200e, al-\u1e24iw\u0101r al-Wa\u1e6dan\u012b al-T\u016bnus\u012b, cio\u00e8 \"Dialogo Nazionale Tunisino\"), \u00e8 un gruppo composto da quattro organizzazioni che avevano come obiettivo di costruire una democrazia pluralistica in Tunisia durante la Rivoluzione del Gelsomino nel 2011. Il Quartetto per il dialogo nazionale tunisino \u00e8 composto da quattro organizzazioni della societ\u00e0 tunisina: \n*  L'Unione Generale Tunisina del Lavoro (in francese \"Union G\u00e9n\u00e9rale Tunisienne du Travail\", UGTT, in arabo: \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u064a \u0644\u0644\u0634\u063a\u0644\u200e, al-Itti\u1e25\u0101d al-\u02bf\u0100mm al-T\u016bnus\u012b li-l-shaghl) \n*  La Confederazione Tunisina dell'Industria (in francese \"Union Tunisienne de l'Industrie, du Commerce et de l'Artisanat\", UTICA, in arabo: \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u064a \u0644\u0644\u0635\u0646\u0627\u0639\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0635\u0646\u0627\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629\u200e, al-Itti\u1e25\u0101d al-T\u016bnus\u012b li-l-\u1e62in\u0101\u02bfa al-Taql\u012bdiyya) \n*  La Lega Tunisina per la Difesa dei Diritti dell'Uomo (in francese \"Ligue Tunisienne pour la D\u00e9fense des Droits de l'Homme\", LTDH, in arabo: \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0637\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0644\u0644\u062f\u0641\u0627\u0639 \u0639\u0646 \u062d\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u200e, al-R\u0101bi\u1e6da al-T\u016bnusiyya li-l-Dif\u0101\u02bfa \u02bfan \u1e24uq\u016bq al-Ins\u0101n)) \n*  L'Ordine Nazionale degli Avvocati di Tunisia (in francese \"Ordre National des Avocats de Tunisie\", ONAT, in arabo:  \ufe8d\ufedf\ufeec\ufef4\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\ufee8\ufef4\u0640\u0629 \ufedf\ufee0\u0645\u062d\u0627\u0645\u064a\u0646 \ufe91\ufe98\ufeee\ufee7\ufeb2\u200e, al-Hay\u02bea al-Wa\u1e6daniyya li-l-mu\u1e25\u0101m\u012bn bi-T\u016bnus) Nel 2015 il quartetto \u00e8 stato premiato con il Premio Nobel per la pace \"per il suo contributo decisivo alla costruzione di una democrazia pluralistica in Tunisia, sulla scia della Rivoluzione del Gelsomino del 2011\".",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u064a \u0623\u0648 \u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0641\u064a \u062a\u0648\u0646\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Dialogue national en Tunisie) \u0642\u0627\u062f\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0628\u0627\u0639\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0639\u064a \u0644\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0646\u0648\u0628\u0644 \u0644\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0639\u0627\u0645 2015\u060c \u0647\u0648 \u062d\u0648\u0627\u0631 \u0648\u0637\u0646\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0641\u064a 5 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2013 \u0628\u064a\u0646 \u0639\u062f\u0629 \u0623\u0637\u0631\u0627\u0641 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u062a\u0648\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0628\u062a\u0623\u0637\u064a\u0631 \u0648\u0645\u0628\u0627\u062f\u0631\u0629 \u0648\u0631\u0639\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u064a \u0644\u0644\u0634\u063a\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u064a \u0644\u0644\u0635\u0646\u0627\u0639\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0635\u0646\u0627\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0637\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0644\u0644\u062f\u0641\u0627\u0639 \u0639\u0646 \u062d\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0647\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u062d\u0627\u0645\u064a\u0646 \u0628\u062a\u0648\u0646\u0633 \u0648\u0639\u0631\u0641\u0648\u0627 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u00ab\u0627\u0644\u0631\u0628\u0627\u0639\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0639\u064a \u0644\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631\u00bb \u0648\u0628\u062f\u0639\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b \u0641\u064a \u062a\u0648\u0646\u0633 \u0648\u0647\u0645 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0632\u0648\u0642\u064a \u0648\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0639\u0644\u064a \u0627\u0644\u0639\u0631\u064a\u0636 \u0648\u0645\u0647\u062f\u064a \u062c\u0645\u0639\u0629 \u0648\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u062a\u0623\u0633\u064a\u0633\u064a \u0645\u0635\u0637\u0641\u0649 \u0628\u0646 \u062c\u0639\u0641\u0631.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Tunisian National Dialogue Quartet (Arabic: \u0627\u0644\u0631\u0628\u0627\u0639\u064a \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u064a \u0644\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u200e\u200e, French: Quartet du dialogue national) is a group of four organizations that were central in the attempts to build a pluralistic democracy in Tunisia in the wake of the Jasmine Revolution of 2011. The quartet was formed in the summer of 2013. On 9 October 2015, the quartet was awarded the 2015 Nobel Peace Prize. The National Dialogue Quartet comprises the following organizations in Tunisian civil society: \n*  The Tunisian General Labour Union (UGTT, Union G\u00e9n\u00e9rale Tunisienne du Travail) \n*  The Tunisian Confederation of Industry, Trade and Handicrafts (UTICA, Union Tunisienne de l'Industrie, du Commerce et de l'Artisanat) \n*  The Tunisian Human Rights League (LTDH, La Ligue Tunisienne pour la D\u00e9fense des Droits de l'Homme) \n*  The Tunisian Order of Lawyers (Ordre National des Avocats de Tunisie)",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Het Kwartet voor Nationale Dialoog in Tunesi\u00eb (Arabisch: \u0631\u0628\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u0649) is een groep van vier organisaties die er door hun samenwerking voor zorgde dat de Jasmijnrevolutie in Tunesi\u00eb een vreedzaam vervolg kreeg. Het Kwartet kreeg in 2015 de Nobelprijs voor de Vrede.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30c1\u30e5\u30cb\u30b8\u30a2\u56fd\u6c11\u5bfe\u8a71\u30ab\u30eb\u30c6\u30c3\u30c8\uff08\u30c1\u30e5\u30cb\u30b8\u30a2\u3053\u304f\u307f\u3093\u305f\u3044\u308f\u30ab\u30eb\u30c6\u30c3\u30c8\u3001Tunisian National Dialogue Quartet, \u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u8a9e: \u0631\u0628\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u0649\u200e\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30e5\u30cb\u30b8\u30a2\u306e\u30b8\u30e3\u30b9\u30df\u30f3\u9769\u547d\u306e\u5f8c\u3001\u591a\u5143\u4e3b\u7fa9\u3001\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9\u306e\u8003\u3048\u306b\u57fa\u3065\u304d\u3001\u653f\u6cbb\u3001\u5b97\u6559\u6297\u4e89\u306b\u304a\u3051\u308b\u5bfe\u8a71\u3092\u4ef2\u4ecb\u3057\u3001\u5e73\u548c\u7684\u306b\u653f\u6a29\u79fb\u884c\u3092\u884c\u3063\u305f4\u3064\u306e\u56e3\u4f53\u306e\u3053\u3068\u3067\u3042\u308b\u30022013\u5e74\u306e\u590f\u306b\u7d50\u6210\u3055\u308c\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El Cuarteto para el Di\u00e1logo Nacional en T\u00fanez (en \u00e1rabe: \u0631\u0628\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u0649: \u0631\u0628\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u0649\u200e, frota\u0101\u02bfiyyat al-\u1e25iw\u0101r al-wa\u1e6dun\u012b en-t\u016bnis\u012b) es un grupo compuesto por cuatro organizaciones de la sociedad civil que ha sido clave para que T\u00fanez haya avanzado hacia un sistema pol\u00edtico de democracia plural tras la revoluci\u00f3n tunecina en 2011. El Cuarteto para el Di\u00e1logo Nacional comprende las siguientes organizaciones: \n*  la Uni\u00f3n General Tunecina del Trabajo; \n*  la Uni\u00f3n Tunecina de la Industria, el Comercio y la Artesan\u00eda; \n*  la Liga Tunecina de los Derechos Humanos; y \n*  la Orden Nacional de los Abogados de Tunicia. En 2015, el cuarteto fue galardonado con el premio Nobel de la Paz.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Tunezyjski Kwartet na rzecz Dialogu Narodowego (j\u0119zyk arabski: \u0631\u0628\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u0649, rub\u0101'iyyat al-\u1e25iw\u0101r w al-Watani-Tunisi) \u2013 grupa czterech organizacji, kt\u00f3re odegra\u0142y zasadnicz\u0105 rol\u0119 w budowaniu pluralistycznej demokracji w Tunezji po rewolucji tunezyjskiej w latach 2010-2011. W 2015 roku zosta\u0142a wyr\u00f3\u017cniona Pokojow\u0105 Nagrod\u0105 Nobla. Powsta\u0142 latem 2013 roku, gdy proces demokratyzacji kraju by\u0142 zagro\u017cony w wyniku rosn\u0105cych niepokoj\u00f3w spo\u0142ecznych i przypadaj\u0105cych na ten okres zab\u00f3jstw politycznych (zab\u00f3jstwa Szukriego Balida oraz Muhammada Brahmiego). W sk\u0142ad Kwartetu wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce organizacje: \n*  Tunezyjska Konfederacja Przemys\u0142u, Handlu i Rzemios\u0142a (UTICA)  \n*  centrala zwi\u0105zkowa Powszechna Tunezyjska Unia Pracy (UGTT) \n*  Tunezyjska Liga Praw Cz\u0142owieka (LTHD) \n*  Narodowe Stowarzyszenie Tunezyjskich Prawnik\u00f3w Kwartet bra\u0142 udzia\u0142 w procesie stabilizacyjnym w kraju jako po\u015brednik mi\u0119dzy rz\u0105dem, innymi si\u0142ami politycznymi w kraju oraz organizacjami i ruchami spo\u0142ecznymi zar\u00f3wno tymi religijnymi jak i lewicowymi. Dzi\u0119ki dzia\u0142alno\u015bci Kwartetu uda\u0142o si\u0119 zapocz\u0105tkowa\u0107 dialog narodowy, kt\u00f3ry doprowadzi\u0142 mi\u0119dzy innymi do ratyfikowania nowej konstytucji, powo\u0142ania rz\u0105du tymczasowego oraz powo\u0142ania komisji wyborczej. 9 pa\u017adziernika 2015 roku Tunezyjski Kwartet na rzecz Dialogu Narodowego zosta\u0142 uhonorowany Pokojow\u0105 Nagrod\u0105 Nobla za sw\u00f3j decyduj\u0105cy wk\u0142ad w budow\u0119 pluralistycznej demokracji w Tunezji po ja\u015bminowej rewolucji. By\u0142y Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej i laureat Pokojowej Nagrody Nobla Lech Wa\u0142\u0119sa komentuj\u0105c przyznanie Tunezyjskiemu Kwartetowi na rzecz Dialogu Narodowego \u2013 Nagrody Nobla, oceni\u0142 \u2013 To m\u0105dra nagroda. Faktem jest, \u017ce tam posz\u0142o najlepiej w ca\u0142ym regionie, bardziej demokratycznie, nie tendencyjnie, nie religijnie. Komitet Noblowski si\u0119 przyjrza\u0142 i zrobi\u0142 to dobrze.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u5168\u570b\u5c0d\u8a71\u56db\u65b9\u96c6\u5718\uff08\u963f\u62c9\u4f2f\u8bed\uff1a\u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u200e\uff1b\u6cd5\u8bed\uff1aQuartet du dialogue national\uff09\u662f\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u56db\u500b\u516c\u6c11\u5718\u9ad4\u7d44\u6210\u7684\u5c0d\u8a71\u806f\u76df\uff0c\u5176\u76ee\u6a19\u662f\u8a08\u756b\u57282011\u5e74\u8309\u8389\u82b1\u9769\u547d\u767c\u751f\u5f8c\uff0c\u80fd\u5920\u6709\u6548\u4ecb\u5165\u4e0d\u540c\u653f\u6cbb\u548c\u5b97\u6559\u52e2\u529b\u4e4b\u9593\u7684\u885d\u7a81\u8207\u4ea4\u6d89\uff0c\u9032\u800c\u5efa\u7acb\u5177\u591a\u5143\u4e3b\u7fa9\u548c\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9\u57fa\u790e\u7684\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u3002\u6709\u95dc\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u5168\u570b\u5c0d\u8a71\u56db\u65b9\u96c6\u5718\u7684\u5021\u8b70\u65e9\u57282012\u5e74\u590f\u5929\u4fbf\u88ab\u63d0\u51fa\uff0c\u4e26\u5728\u9694\u5e7410\u67085\u65e5\u6b63\u5f0f\u53ec\u958b\u7b2c\u4e00\u6b21\u5c0d\u8a71\u6703\u8b70\uff0c\u4e3b\u6301\u5c0d\u8a71\u6703\u8b70\u7684\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u516c\u6c11\u5718\u9ad4\u5305\u62ec\u6709\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u7e3d\u5de5\u6703\u3001\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u5de5\u696d\u3001\u8cbf\u6613\u53ca\u624b\u5de5\u696d\u806f\u76df\u3001\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u4eba\u6b0a\u806f\u76df\u4ee5\u53ca\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u5f8b\u5e2b\u516c\u6703\u3002 \u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u5168\u570b\u5c0d\u8a71\u56db\u65b9\u96c6\u5718\u4ea6\u6210\u529f\u7372\u5f97\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u7e3d\u7d71\u8499\u745f\u592b\u00b7\u99ac\u4f50\u57fa\u7684\u652f\u6301\uff0c\u800c\u5305\u62ec\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u7e3d\u7406\u963f\u91cc\u00b7\u62c9\u54c8\u8036\u5fb7\u548c\u99ac\u54c8\u5730\u00b7\u8cc8\u99ac\u3001\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u5236\u61b2\u8b70\u6703\u4e3b\u5e2d\u7a46\u65af\u5854\u6cd5\u00b7\u672c\u00b7\u52a0\u6cd5\u723e\u4e5f\u53c3\u8207\u8b70\u984c\u8ac7\u5224\uff0c\u9019\u4e5f\u8b93\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u5168\u570b\u5c0d\u8a71\u56db\u65b9\u96c6\u5718\u80fd\u5920\u9806\u5229\u63a8\u52d5\u548c\u5e73\u7684\u653f\u6cbb\u904e\u6e21\u8a08\u756b\u30022015\u5e7410\u67089\u65e5\uff0c\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u5168\u570b\u5c0d\u8a71\u56db\u65b9\u96c6\u5718\u56e0\u70ba\u300c\u57282011\u5e74\u7684\u8309\u8389\u82b1\u9769\u547d\u4e4b\u5f8c\uff0c\u5c0d\u65bc\u5efa\u7acb\u4e00\u500b\u591a\u5143\u6c11\u4e3b\u7684\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u6240\u505a\u51fa\u7684\u6c7a\u5b9a\u6027\u8ca2\u737b\u300d\u800c\u7372\u5f97\u8afe\u8c9d\u723e\u548c\u5e73\u734e\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0430\u043b\u043e\u0433\u0430 \u0432 \u0422\u0443\u043d\u0438\u0441\u0435 (\u0430\u0440\u0430\u0431. \u0631\u0628\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u0649\u200e, \u0430\u043d\u0433\u043b. Tunisian National Dialogue Quartet, \u0444\u0440. Quartet du dialogue national) \u2014 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 \u0438\u0437 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0439, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u043b\u043e\u0439 \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0422\u0443\u043d\u0438\u0441\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0416\u0430\u0441\u043c\u0438\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 2011 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0432 2013 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0412 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u041a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438: \n*  \u0412\u0441\u0435\u043e\u0431\u0449\u0430\u044f \u0442\u0443\u043d\u0438\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 \n*  \u0422\u0443\u043d\u0438\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043b\u0438 \u0438 \u0440\u0435\u043c\u0435\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \n*  \u0422\u0443\u043d\u0438\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f \u043b\u0438\u0433\u0430 \u043f\u043e \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \n*  \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0434\u0435\u0440 \u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0422\u0443\u043d\u0438\u0441\u0430 \u0412 2015 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u0430 \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u043c\u0438\u0440\u0430. \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0442\u0435\u0442 \u043e\u0442\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b \u00ab\u0440\u0435\u0448\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434\u00bb \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0438 \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u00ab\u0416\u0430\u0441\u043c\u0438\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438\u00bb \u0432 2011 \u0433\u043e\u0434\u0443.",
                "lang": "ru"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tunisian_national_dialogue_(October_2012).jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 722756813,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 48132579,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Group"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/2015_Nobel_Peace_Prize": {
        "http://dbpedia.org/property/holder": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Tunisian_National_Dialogue_Quartet"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Tunisian_Confederation_of_Industry,_Trade_and_Handicrafts": {
        "http://dbpedia.org/ontology/affiliation": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Tunisian_National_Dialogue_Quartet"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Tunisian_Human_Rights_League": {
        "http://dbpedia.org/ontology/affiliation": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Tunisian_National_Dialogue_Quartet"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Tunisian_Order_of_Lawyers": {
        "http://dbpedia.org/ontology/affiliation": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Tunisian_National_Dialogue_Quartet"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Tunisian_National_Dialogue_Quartet": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Tunisian_National_Dialogue_Quartet"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Nobel_Peace_Prize": {
        "http://dbpedia.org/property/beforeElection": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Tunisian_National_Dialogue_Quartet"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Dialog_Quartet": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Tunisian_National_Dialogue_Quartet"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/National_Dialogue_Quartet": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Tunisian_National_Dialogue_Quartet"
            }
        ]
    }
}