{
    "http://dbpedia.org/resource/Jack_Murphy_(Irish_politician)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/knownFor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/United_Kingdom_labour_law": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Randy_Schoenwetter": {
        "http://dbpedia.org/ontology/occupation": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bremen-Hemelingen": {
        "http://dbpedia.org/property/blankNameSec": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Job_creation": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Employment_gap": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Long-term_unemployment": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Mass_unemployment": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Classical_unemployment": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jobless": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Joblessness": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Covered_unemployment": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Unemployment_Rate": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Cyclical_unemployment": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Hidden_unemployment": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Labor_force_participation_rate": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Seasonal_unemployment": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Make-work_program": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Work_relief_program": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jobs_creation_program": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Unemployment_rate": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Types_of_unemployment": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Frictional_Unemployment": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Unemployment_types": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Job_loss": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Marginally_attached_to_the_labor_force": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Unemployement": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Transitional_job": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Transitional_jobs": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Employment_creation": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Job_creation_programme": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Worklessness": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Job_creation_scheme": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Labor_force_participation": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Labor-force_participation_rate": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Long-term_unemployed": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Dr\u00e8ze": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/knownFor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Evasion_(book)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Unemployment": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bremen-Vegesack": {
        "http://dbpedia.org/property/blankNameSec": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Graduate_unemployment": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Male_unemployment": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Rod_Ferrell": {
        "http://dbpedia.org/ontology/occupation": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pavlina_R._Tcherneva": {
        "http://dbpedia.org/ontology/field": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Unemployment_in_the_United_Kingdom": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/2015\u201316_Lebanese_protests": {
        "http://dbpedia.org/property/causes": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Unemployment": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Bezrobocie",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5931\u696d",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Desempleo",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0628\u0637\u0627\u0644\u0629",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0411\u0435\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0438\u0446\u0430",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Werkloosheid",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5931\u696d",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Unemployment",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Desemprego",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Arbeitslosigkeit",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Disoccupazione",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ch\u00f4mage",
                "lang": "fr"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u0628\u0637\u0627\u0644\u0629 \u0647\u064a \u0638\u0627\u0647\u0631\u0629 \u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0628\u062f\u0623 \u0638\u0647\u0648\u0631\u0647\u0627 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0645\u0644\u0645\u0648\u0633 \u0645\u0639 \u0627\u0632\u062f\u0647\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0635\u0646\u0627\u0639\u0629 \u0625\u0630 \u0644\u0645 \u064a\u0643\u0646 \u0644\u0644\u0628\u0637\u0627\u0644\u0629 \u0645\u0639\u0646\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629. \u0637\u0628\u0642\u0627 \u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u062c\u0628\u0647 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0641\u0625\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0637\u0644 \u0647\u0648 \u0643\u0644 \u0634\u062e\u0635 \u0642\u0627\u062f\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0648\u0631\u0627\u063a\u0628 \u0641\u064a\u0647\u060c \u0648\u064a\u0628\u062d\u062b \u0639\u0646\u0647\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646 \u062f\u0648\u0646 \u062c\u062f\u0648\u0649. \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0631\u064a\u0641 \u064a\u062a\u0636\u062d \u0623\u0646\u0647 \u0644\u064a\u0633 \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0644\u0627 \u064a\u0639\u0645\u0644 \u0639\u0627\u0637\u0644 \u0641\u0627\u0644\u062a\u0644\u0627\u0645\u064a\u0630 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0642\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u0646\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062a\u0642\u0627\u0639\u062f\u064a\u0646 \u0648\u0645\u0646 \u0641\u0642\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u062b\u0648\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u0645\u0644 \u0648\u0623\u0635\u062d\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0642\u062a \u0648\u0645\u0646 \u0647\u0645 \u0641\u064a \u063a\u0646\u0649 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0644\u0627 \u064a\u062a\u0645 \u0623\u0639\u062a\u0628\u0627\u0631\u0647\u0645 \u0639\u0627\u0637\u0644\u064a\u0646 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644. \u0648\u064a\u0633\u0645\u0649 \u0645\u0646 \u064a\u0639\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0639\u0627\u0637\u0644\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0634\u0631\u0642 \u0648\u0628\u0637\u0651\u0627\u0644\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Unemployment occurs when people who are without work are actively seeking paid work. The unemployment rate is a measure of the prevalence of unemployment and it is calculated as a percentage by dividing the number of unemployed individuals by all individuals currently in the labor force. During periods of recession, an economy usually experiences a relatively high unemployment rate. According to International Labour Organization report, more than 200 million people globally or 6% of the world's workforce were without a job in 2012.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u610f\u6307\u672a\u7372\u5f97\u4efb\u4f55\u6709\u85aa\u5de5\u4f5c\u7684\u72c0\u614b\u3002\u5728\u7d93\u6fdf\u5b78\u8303\u7574\u4e2d\uff0c\u4e00\u4e2a\u4eba\u613f\u610f\u5e76\u6709\u80fd\u529b\u4e3a\u83b7\u53d6\u62a5\u916c\u800c\u5de5\u4f5c\uff0c\u4f46\u5c1a\u672a\u627e\u5230\u5de5\u4f5c\u7684\u60c5\u51b5\uff0c\u5c31\u88ab\u8a8d\u7232\u662f\u5931\u696d\u3002\u5931\u696d\u7387\u662f\u52de\u52d5\u4eba\u53e3\u88e1\u7b26\u5408\u300c\u5931\u696d\u689d\u4ef6\u300d\u8005\u6240\u4f54\u7684\u6bd4\u4f8b\u3002 \u5b9e\u9645\u4e0a\uff0c\u786e\u5b9a\u786e\u5b9e\u5728\u627e\u5de5\u4f5c\u7684\u5931\u4e1a\u4eba\u5458\u6570\u91cf\u662f\u975e\u5e38\u56f0\u96be\u7684\uff0c\u7279\u522b\u662f\u5728\u627e\u5230\u5de5\u4f5c\u524d\u5931\u4e1a\u6551\u6d4e\u91d1\u5df2\u7ecf\u8fc7\u671f\u7684\u90a3\u4e9b\u4eba\u7684\u6570\u91cf\u3002\u5931\u4e1a\u7684\u5386\u53f2\u5c31\u662f\u73fe\u4ee3\u5316\u7684\u5386\u53f2\u3002\u5728\u53e4\u4ee3\u8fd9\u5e76\u4e0d\u88ab\u770b\u4f5c\u662f\u4e00\u4e2a\u95ee\u9898\uff0c\u5c3d\u7ba1\u519c\u6751\u52b3\u52a8\u529b\u7684\u9690\u6027\u5931\u4e1a\u4eba\u5458\u51e0\u4e4e\u6ca1\u4ec0\u4e48\u4e8b\u53ef\u505a\uff0c\u7279\u522b\u662f\u5728\u4eba\u53e3\u8fc7\u5269\u7684\u60c5\u51b5\u4e0b\u3002\u8fd9\u4e00\u60c5\u51b5\u5982\u4eca\u4f9d\u7136\u666e\u904d\u5b58\u5728\u4e8e\u7c7b\u4f3c\u4e2d\u56fd\u5927\u9646\u5730\u533a\u8fd9\u6837\u7684\u57ce\u4e61\u4e8c\u5143\u7ecf\u6d4e\u4f53\u4e4b\u4e2d\uff0c\u5982\u679c\u5c06\u8be5\u56fd\u519c\u6751\u7684\u9690\u6027\u5931\u4e1a\u4eba\u53e3\u4e5f\u8ba1\u7b97\u5728\u5185\uff0c\u90a3\u4e48\u5931\u4e1a\u603b\u6570\u7ea6\u4e3a2\u4ebf\u4eba\uff0c\u771f\u5b9e\u5931\u4e1a\u7387\u8d85\u8fc7\u4e8630%\uff0c\u8fdc\u8fdc\u9ad8\u4e8e17%\u7684\u57ce\u9547\u767b\u8bb0\u5931\u4e1a\u7387\u3002 \u56fd\u9645\u52b3\u5de5\u7ec4\u7ec7\u53d1\u5e03\u7684\u201c2010\u5e74\u5168\u7403\u5931\u4e1a\u8d8b\u52bf\u201d\u62a5\u544a\u8bf4\uff0c2009\u5e74\u5168\u7403\u7684\u5931\u4e1a\u4eba\u53e3\u5df2\u63a5\u8fd12\u4ebf1\u53432\u767e\u4e07\uff0c\u521b\u4e0b\u8be5\u7ec4\u7ec71991\u5e74\u5f00\u59cb\u7edf\u8ba1\u8be5\u9879\u6570\u636e\u4ee5\u6765\u7684\u6700\u9ad8\u8bb0\u5f55\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Als Arbeitslosigkeit wird im Zusammenhang mit Lohnarbeit das Fehlen bezahlter Besch\u00e4ftigungsm\u00f6glichkeiten f\u00fcr potenzielle Erwerbspersonen bezeichnet. Arbeitslosigkeit setzt damit Arbeitsm\u00e4rkte und eine \u201eArbeitsgesellschaft\u201c voraus: Menschen, die ihren Lebensunterhalt nicht \u00fcber eigene Produktionsmittel (Land, Immobilie, technische Produktionsmittel) sichern k\u00f6nnen, und eine kapitalistische Gesellschaftsform. Eine Masse solcher Menschen \u2013 das industrielle Proletariat \u2013 entstand in der Fr\u00fchmoderne mit den Bauernbefreiungen, der Bev\u00f6lkerungsexplosion sowie der industriellen Revolution. Die damit entstandene soziale Frage (Pauperismus) f\u00fchrte ab dem 18. Jahrhundert auch zu ersten Formen staatlicher Straf-, Erziehungs- und Sozialsysteme und schlie\u00dflich zu Besch\u00e4ftigungspolitik. Die Lohnarbeiter",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0411\u0435\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0301\u0442\u0438\u0446\u0430 \u2014 \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u044b \u0438 \u0436\u0435\u043b\u0430\u044e\u0442 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043f\u043e \u043d\u0430\u0439\u043c\u0443, \u043d\u043e \u043d\u0435 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u043d\u0430\u0439\u0442\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443. \u0421\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430, \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 10-72 \u043b\u0435\u0442 (\u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438, \u043f\u043e , \u2014 15-72 \u043b\u0435\u0442) \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u0451\u0442\u0441\u044f \u0431\u0435\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u044b\u043c, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044e \u043e\u0431\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u0430\u043c \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u043d \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e: \n*  \u041d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043b \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \n*  \u0418\u0441\u043a\u0430\u043b \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \n*  \u0411\u044b\u043b \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u0442\u044c \u043a \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le ch\u00f4mage peut \u00eatre d\u00e9fini comme l'\u00e9tat d\u2019inactivit\u00e9 d\u2019une personne souhaitant travailler. Cette d\u00e9finition du ch\u00f4mage conna\u00eet de nombreuses variantes et son concept donne toujours lieu \u00e0 des controverses th\u00e9oriques et statistiques. Le ch\u00f4mage est souvent consid\u00e9r\u00e9 comme r\u00e9siduel et volontaire jusqu\u2019au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Desempleo, desocupaci\u00f3n, cesant\u00eda o paro, en el mercado de trabajo, hace referencia a la situaci\u00f3n del ciudadano que carece de empleo y, por lo tanto, de salario. Por extensi\u00f3n es la parte de la poblaci\u00f3n que estando en edad, condiciones y disposici\u00f3n de trabajar -poblaci\u00f3n activa- carece de un puesto de trabajo. Para referirse al n\u00famero de parados de la poblaci\u00f3n se utiliza la tasa de desempleo por pa\u00eds u otro territorio. La situaci\u00f3n contraria al desempleo es el pleno empleo.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Bezrobocie \u2013 zjawisko spo\u0142eczne polegaj\u0105ce na tym, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 ludzi zdolnych do pracy i pragn\u0105cych j\u0105 podj\u0105\u0107 nie znajduje zatrudnienia.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Werkloosheid is de staat waarin een persoon verkeert als hij of zij werkloos is, dan wel een maat voor het aantal personen dat in deze staat verkeert. Een persoon is werkloos als men behoort tot de beroepsbevolking, maar toch geen betaald werk heeft.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La disoccupazione \u00e8 la condizione di mancanza di un lavoro per una persona in et\u00e0 da lavoro che lo cerchi attivamente, sia perch\u00e9 ha perso il lavoro che svolgeva (disoccupato in senso stretto), sia perch\u00e9 \u00e8 in cerca della prima occupazione (inoccupato). \u00c8 la condizione opposta all'occupazione. In macroeconomia il concetto di disoccupazione si pu\u00f2 estendere all'intero Stato e sulla base dei dati raccolti si possono calcolare stime statistiche come il tasso di disoccupazione.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "O desemprego \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o de falta de emprego.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5931\u696d\uff08\u3057\u3064\u304e\u3087\u3046\u3001\u82f1: unemployment\uff09\u3068\u306f\u3001\u4ed5\u4e8b\u3092\u5931\u3046\u3053\u3068\u304a\u3088\u3073\u50cd\u304f\u610f\u601d\u3082\u80fd\u529b\u3082\u3042\u308b\u306e\u306b\u4ed5\u4e8b\u306b\u5c31\u3051\u306a\u3044\u72b6\u614b\u3092\u6307\u3059\u3002\u7279\u306b\uff64\u4ed5\u4e8b\u304c\u7121\u3044\u72b6\u614b\u3092\u6307\u3059\u7121\u8077\uff08\u3080\u3057\u3087\u304f\uff09\u306e\u3046\u3061\u3001\u5c31\u696d\u306b\u5411\u3051\u305f\u8077\u63a2\u3057\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u8005\u306e\u72b6\u614b\u3092\u6307\u3057\uff64\u305d\u306e\u3088\u3046\u306a\u72b6\u614b\u306e\u8005\u3092\u5931\u696d\u8005\uff08\u3057\u3064\u304e\u3087\u3046\u3057\u3083\uff09\u3068\u8a00\u3046\uff61",
                "lang": "ja"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/The_United_States"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://data.nytimes.com/34921811116695063050"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Nezam\u011bstnanost"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Desemprego"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u0391\u03bd\u03b5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Pengangguran"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u5931\u696d"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Werkloosheid"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q41171"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q41171"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Ch\u00f4mage"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Disoccupazione"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.07s_c"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Arbeitslosigkeit"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Bezrobocie"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Langabezia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Desempleo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc2e4\uc5c5"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/4002730-2"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Personal_financial_problems"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Unemployment"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Waste_of_resources"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Social_justice"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Unemployed_men_queued_outside_a_depression_soup_kitchen_opened_in_Chicago_by_Al_Capone,_02-1931_-_NARA_-_541927.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Unemployment"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Unemployment?oldid=743363506"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Unemployment",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/direction": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "horizontal",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://stats.oecd.org/Index.aspx?QueryId=251"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.visionofhumanity.org/gpi-data/#/2010/UNEM"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.world-statistics.org/ilo.php"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.nationmaster.com/graph/lab_une_rat-labor-unemployment-rate"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=fwxLkRmd-4QC&pg=&dq&hl=en#v=onepage&q=&f=false"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.epinet.org/content.cfm/datazone_uicalc_index"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.oecd.org/dataoecd/36/30/35024561.pdf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://lebanese-economy-forum.com/wdi-gdf-advanced-data-display/show/SL-UEM-TOTL-ZS/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.econlib.org/library/Enc/Unemployment.html"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/caption": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Estimated U.S. Unemployment rate from 1800\u20131890. All data are estimates based on data compiled by Lebergott.  See limitations section below regarding how to interpret unemployment statistics in self-employed, agricultural economies. See image info for complete data.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "An unemployed German, 1928. Unemployment in Germany reached almost 30% of the workforce after the Great Depression.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Unemployed Canadian men, marching for jobs during the Great Depression to Bathurst Street United Church, Toronto, Ontario in Canada, 1930",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Estimated U.S. Unemployment rate since 1890. 1890\u20131930 data are from Romer. 1930\u20131940 data are from Coen. 1940\u20132011 data are from Bureau of Labor Statistics. See image info for complete data.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le ch\u00f4mage peut \u00eatre d\u00e9fini comme l'\u00e9tat d\u2019inactivit\u00e9 d\u2019une personne souhaitant travailler. Cette d\u00e9finition du ch\u00f4mage conna\u00eet de nombreuses variantes et son concept donne toujours lieu \u00e0 des controverses th\u00e9oriques et statistiques. Le ch\u00f4mage est souvent consid\u00e9r\u00e9 comme r\u00e9siduel et volontaire jusqu\u2019au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. \n*  Lors de la Grande D\u00e9pression des ann\u00e9es 1930, le ch\u00f4mage devient par son ampleur un des probl\u00e8mes sociaux et \u00e9conomiques les plus centraux des pays d\u00e9velopp\u00e9s. La d\u00e9termination du niveau de l\u2019emploi devient \u00e9galement avec cette crise \u00e9conomique une des questions les plus fondamentales de la r\u00e9flexion \u00e9conomique : des \u00e9conomistes comme Keynes affirment que l'\u00e9quilibre de plein emploi n'est pas spontan\u00e9ment garanti mais que l'\u00c9tat a les moyens de r\u00e9tablir le plein emploi. \n*  La r\u00e9flexion sur la dynamique \u00e9conomique montre par ailleurs que le progr\u00e8s \u00e9conomique et social r\u00e9sulte d'un \u00abmouvement de destruction cr\u00e9atrice\u00bb (l'expression est de l'\u00e9conomiste autrichien Joseph Schumpeter), ce qui accr\u00e9dite la question de la n\u00e9cessit\u00e9 et d'un savoir-faire en mati\u00e8re de r\u00e9allocation des ressources (et donc en particulier celle du travail et de l'emploi). \n*  Depuis la fin des Trente Glorieuses, les pays d\u2019Europe occidentale ont pu voir r\u00e9apparaitre de fa\u00e7on plus r\u00e9guli\u00e8re ou plus durable des niveaux de sous-emploi tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s, associ\u00e9s \u00e0 des ph\u00e9nom\u00e8nes de nouvelle pauvret\u00e9, de pr\u00e9carit\u00e9 et d\u2019exclusion. En tant que transformateur de la structure sociale de la soci\u00e9t\u00e9, bouleversant la vie des plus touch\u00e9s, tout en suscitant l\u2019inqui\u00e9tude de nombreux actifs le ch\u00f4mage est revenu au premier plan du d\u00e9bat politique. \n*  Ailleurs, dans les pays proches du plein emploi l'insuffisance quantitative ou qualitative de la main-d'\u0153uvre constitue -par contraste et de mani\u00e8re sym\u00e9trique- l'\u00e9l\u00e9ment majeur du d\u00e9bat \u00e9conomique et politique.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Als Arbeitslosigkeit wird im Zusammenhang mit Lohnarbeit das Fehlen bezahlter Besch\u00e4ftigungsm\u00f6glichkeiten f\u00fcr potenzielle Erwerbspersonen bezeichnet. Arbeitslosigkeit setzt damit Arbeitsm\u00e4rkte und eine \u201eArbeitsgesellschaft\u201c voraus: Menschen, die ihren Lebensunterhalt nicht \u00fcber eigene Produktionsmittel (Land, Immobilie, technische Produktionsmittel) sichern k\u00f6nnen, und eine kapitalistische Gesellschaftsform. Eine Masse solcher Menschen \u2013 das industrielle Proletariat \u2013 entstand in der Fr\u00fchmoderne mit den Bauernbefreiungen, der Bev\u00f6lkerungsexplosion sowie der industriellen Revolution. Die damit entstandene soziale Frage (Pauperismus) f\u00fchrte ab dem 18. Jahrhundert auch zu ersten Formen staatlicher Straf-, Erziehungs- und Sozialsysteme und schlie\u00dflich zu Besch\u00e4ftigungspolitik. Die Lohnarbeiter organisierten sich ihrerseits in der Arbeiterbewegung (Gewerkschaften, Arbeiterparteien, Arbeitervereine, Genossenschaftswesen etc.), um die mit Arbeitslosigkeit und fremdbestimmter Lohnarbeit verbundenen Probleme gemeinsam besser bew\u00e4ltigen zu k\u00f6nnen.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5931\u696d\uff08\u3057\u3064\u304e\u3087\u3046\u3001\u82f1: unemployment\uff09\u3068\u306f\u3001\u4ed5\u4e8b\u3092\u5931\u3046\u3053\u3068\u304a\u3088\u3073\u50cd\u304f\u610f\u601d\u3082\u80fd\u529b\u3082\u3042\u308b\u306e\u306b\u4ed5\u4e8b\u306b\u5c31\u3051\u306a\u3044\u72b6\u614b\u3092\u6307\u3059\u3002\u7279\u306b\uff64\u4ed5\u4e8b\u304c\u7121\u3044\u72b6\u614b\u3092\u6307\u3059\u7121\u8077\uff08\u3080\u3057\u3087\u304f\uff09\u306e\u3046\u3061\u3001\u5c31\u696d\u306b\u5411\u3051\u305f\u8077\u63a2\u3057\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u8005\u306e\u72b6\u614b\u3092\u6307\u3057\uff64\u305d\u306e\u3088\u3046\u306a\u72b6\u614b\u306e\u8005\u3092\u5931\u696d\u8005\uff08\u3057\u3064\u304e\u3087\u3046\u3057\u3083\uff09\u3068\u8a00\u3046\uff61",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Desempleo, desocupaci\u00f3n, cesant\u00eda o paro, en el mercado de trabajo, hace referencia a la situaci\u00f3n del ciudadano que carece de empleo y, por lo tanto, de salario. Por extensi\u00f3n es la parte de la poblaci\u00f3n que estando en edad, condiciones y disposici\u00f3n de trabajar -poblaci\u00f3n activa- carece de un puesto de trabajo. Para referirse al n\u00famero de parados de la poblaci\u00f3n se utiliza la tasa de desempleo por pa\u00eds u otro territorio. La situaci\u00f3n contraria al desempleo es el pleno empleo. Adem\u00e1s de la poblaci\u00f3n activa, en la que se incluye tanto a los que est\u00e1n trabajando como al conjunto de los parados o desempleados de un pa\u00eds, las sociedades cuentan con una poblaci\u00f3n inactiva compuesta por aquellos miembros de la poblaci\u00f3n que no est\u00e1n en disposici\u00f3n de trabajar, sea por estudios, edad -ni\u00f1os y poblaci\u00f3n anciana o jubilada-, enfermedad o cualquier otra causa legalmente establecida. Para que exista el desempleo se necesita que la persona desempleada desee trabajar y que acepte los salarios actuales que se est\u00e1n pagando en un momento dado. Las causas de esta situaci\u00f3n son m\u00faltiples, produciendo como consecuencia distintos tipos de desempleo (c\u00edclico, estructural, friccional y monetario).Adem\u00e1s existe el desempleo tecnol\u00f3gico que se origina cuando hay cambios en los procesos productivos que hacen que las habilidades de los trabajadores no sean \u00fatiles. Si bien el desempleo suele ser considerado un flagelo, en ocasiones se lo utiliza como una herramienta de pol\u00edtica p\u00fablica, orientada a dinamizar la econom\u00eda, por medio de la competencia entre los trabajadores desocupados.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La disoccupazione \u00e8 la condizione di mancanza di un lavoro per una persona in et\u00e0 da lavoro che lo cerchi attivamente, sia perch\u00e9 ha perso il lavoro che svolgeva (disoccupato in senso stretto), sia perch\u00e9 \u00e8 in cerca della prima occupazione (inoccupato). \u00c8 la condizione opposta all'occupazione. In macroeconomia il concetto di disoccupazione si pu\u00f2 estendere all'intero Stato e sulla base dei dati raccolti si possono calcolare stime statistiche come il tasso di disoccupazione.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Bezrobocie \u2013 zjawisko spo\u0142eczne polegaj\u0105ce na tym, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 ludzi zdolnych do pracy i pragn\u0105cych j\u0105 podj\u0105\u0107 nie znajduje zatrudnienia.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Werkloosheid is de staat waarin een persoon verkeert als hij of zij werkloos is, dan wel een maat voor het aantal personen dat in deze staat verkeert. Een persoon is werkloos als men behoort tot de beroepsbevolking, maar toch geen betaald werk heeft.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u0628\u0637\u0627\u0644\u0629 \u0647\u064a \u0638\u0627\u0647\u0631\u0629 \u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0628\u062f\u0623 \u0638\u0647\u0648\u0631\u0647\u0627 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0645\u0644\u0645\u0648\u0633 \u0645\u0639 \u0627\u0632\u062f\u0647\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0635\u0646\u0627\u0639\u0629 \u0625\u0630 \u0644\u0645 \u064a\u0643\u0646 \u0644\u0644\u0628\u0637\u0627\u0644\u0629 \u0645\u0639\u0646\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629. \u0637\u0628\u0642\u0627 \u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u062c\u0628\u0647 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0641\u0625\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0637\u0644 \u0647\u0648 \u0643\u0644 \u0634\u062e\u0635 \u0642\u0627\u062f\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0648\u0631\u0627\u063a\u0628 \u0641\u064a\u0647\u060c \u0648\u064a\u0628\u062d\u062b \u0639\u0646\u0647\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646 \u062f\u0648\u0646 \u062c\u062f\u0648\u0649. \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0631\u064a\u0641 \u064a\u062a\u0636\u062d \u0623\u0646\u0647 \u0644\u064a\u0633 \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0644\u0627 \u064a\u0639\u0645\u0644 \u0639\u0627\u0637\u0644 \u0641\u0627\u0644\u062a\u0644\u0627\u0645\u064a\u0630 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0642\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u0646\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062a\u0642\u0627\u0639\u062f\u064a\u0646 \u0648\u0645\u0646 \u0641\u0642\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u062b\u0648\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u0645\u0644 \u0648\u0623\u0635\u062d\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0642\u062a \u0648\u0645\u0646 \u0647\u0645 \u0641\u064a \u063a\u0646\u0649 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0644\u0627 \u064a\u062a\u0645 \u0623\u0639\u062a\u0628\u0627\u0631\u0647\u0645 \u0639\u0627\u0637\u0644\u064a\u0646 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644. \u0648\u064a\u0633\u0645\u0649 \u0645\u0646 \u064a\u0639\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0639\u0627\u0637\u0644\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0634\u0631\u0642 \u0648\u0628\u0637\u0651\u0627\u0644\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u610f\u6307\u672a\u7372\u5f97\u4efb\u4f55\u6709\u85aa\u5de5\u4f5c\u7684\u72c0\u614b\u3002\u5728\u7d93\u6fdf\u5b78\u8303\u7574\u4e2d\uff0c\u4e00\u4e2a\u4eba\u613f\u610f\u5e76\u6709\u80fd\u529b\u4e3a\u83b7\u53d6\u62a5\u916c\u800c\u5de5\u4f5c\uff0c\u4f46\u5c1a\u672a\u627e\u5230\u5de5\u4f5c\u7684\u60c5\u51b5\uff0c\u5c31\u88ab\u8a8d\u7232\u662f\u5931\u696d\u3002\u5931\u696d\u7387\u662f\u52de\u52d5\u4eba\u53e3\u88e1\u7b26\u5408\u300c\u5931\u696d\u689d\u4ef6\u300d\u8005\u6240\u4f54\u7684\u6bd4\u4f8b\u3002 \u5b9e\u9645\u4e0a\uff0c\u786e\u5b9a\u786e\u5b9e\u5728\u627e\u5de5\u4f5c\u7684\u5931\u4e1a\u4eba\u5458\u6570\u91cf\u662f\u975e\u5e38\u56f0\u96be\u7684\uff0c\u7279\u522b\u662f\u5728\u627e\u5230\u5de5\u4f5c\u524d\u5931\u4e1a\u6551\u6d4e\u91d1\u5df2\u7ecf\u8fc7\u671f\u7684\u90a3\u4e9b\u4eba\u7684\u6570\u91cf\u3002\u5931\u4e1a\u7684\u5386\u53f2\u5c31\u662f\u73fe\u4ee3\u5316\u7684\u5386\u53f2\u3002\u5728\u53e4\u4ee3\u8fd9\u5e76\u4e0d\u88ab\u770b\u4f5c\u662f\u4e00\u4e2a\u95ee\u9898\uff0c\u5c3d\u7ba1\u519c\u6751\u52b3\u52a8\u529b\u7684\u9690\u6027\u5931\u4e1a\u4eba\u5458\u51e0\u4e4e\u6ca1\u4ec0\u4e48\u4e8b\u53ef\u505a\uff0c\u7279\u522b\u662f\u5728\u4eba\u53e3\u8fc7\u5269\u7684\u60c5\u51b5\u4e0b\u3002\u8fd9\u4e00\u60c5\u51b5\u5982\u4eca\u4f9d\u7136\u666e\u904d\u5b58\u5728\u4e8e\u7c7b\u4f3c\u4e2d\u56fd\u5927\u9646\u5730\u533a\u8fd9\u6837\u7684\u57ce\u4e61\u4e8c\u5143\u7ecf\u6d4e\u4f53\u4e4b\u4e2d\uff0c\u5982\u679c\u5c06\u8be5\u56fd\u519c\u6751\u7684\u9690\u6027\u5931\u4e1a\u4eba\u53e3\u4e5f\u8ba1\u7b97\u5728\u5185\uff0c\u90a3\u4e48\u5931\u4e1a\u603b\u6570\u7ea6\u4e3a2\u4ebf\u4eba\uff0c\u771f\u5b9e\u5931\u4e1a\u7387\u8d85\u8fc7\u4e8630%\uff0c\u8fdc\u8fdc\u9ad8\u4e8e17%\u7684\u57ce\u9547\u767b\u8bb0\u5931\u4e1a\u7387\u3002 \u56fd\u9645\u52b3\u5de5\u7ec4\u7ec7\u53d1\u5e03\u7684\u201c2010\u5e74\u5168\u7403\u5931\u4e1a\u8d8b\u52bf\u201d\u62a5\u544a\u8bf4\uff0c2009\u5e74\u5168\u7403\u7684\u5931\u4e1a\u4eba\u53e3\u5df2\u63a5\u8fd12\u4ebf1\u53432\u767e\u4e07\uff0c\u521b\u4e0b\u8be5\u7ec4\u7ec71991\u5e74\u5f00\u59cb\u7edf\u8ba1\u8be5\u9879\u6570\u636e\u4ee5\u6765\u7684\u6700\u9ad8\u8bb0\u5f55\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "O desemprego \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o de falta de emprego.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Unemployment occurs when people who are without work are actively seeking paid work. The unemployment rate is a measure of the prevalence of unemployment and it is calculated as a percentage by dividing the number of unemployed individuals by all individuals currently in the labor force. During periods of recession, an economy usually experiences a relatively high unemployment rate. According to International Labour Organization report, more than 200 million people globally or 6% of the world's workforce were without a job in 2012. There remains considerable theoretical debate regarding the causes, consequences and solutions for unemployment. Classical economics, New classical economics, and the Austrian School of economics argue that market mechanisms are reliable means of resolving unemployment. These theories argue against interventions imposed on the labor market from the outside, such as unionization, bureaucratic work rules, minimum wage laws, taxes, and other regulations that they claim discourage the hiring of workers. Keynesian economics emphasizes the cyclical nature of unemployment and recommends government interventions in the economy that it claims will reduce unemployment during recessions. This theory focuses on recurrent shocks that suddenly reduce aggregate demand for goods and services and thus reduce demand for workers. Keynesian models recommend government interventions designed to increase demand for workers; these can include financial stimuli, publicly funded job creation, and expansionist monetary policies. Its namesake, economist John Maynard Keynes, believed that the root cause of unemployment is the desire of investors to receive more money rather than produce more products, which is not possible without public bodies producing new money. In addition to these comprehensive theories of unemployment, there are a few categorizations of unemployment that are used to more precisely model the effects of unemployment within the economic system. The main types of unemployment include structural unemployment which focuses on structural problems in the economy and inefficiencies inherent in labour markets, including a mismatch between the supply and demand of laborers with necessary skill sets. Structural arguments emphasize causes and solutions related to disruptive technologies and globalization. Discussions of frictional unemployment focus on voluntary decisions to work based on each individuals' valuation of their own work and how that compares to current wage rates plus the time and effort required to find a job. Causes and solutions for frictional unemployment often address job entry threshold and wage rates. Behavioral economists highlight individual biases in decision making, and often involve problems and solutions concerning sticky wages and efficiency wages.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0411\u0435\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0301\u0442\u0438\u0446\u0430 \u2014 \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u044b \u0438 \u0436\u0435\u043b\u0430\u044e\u0442 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043f\u043e \u043d\u0430\u0439\u043c\u0443, \u043d\u043e \u043d\u0435 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u043d\u0430\u0439\u0442\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443. \u0421\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430, \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 10-72 \u043b\u0435\u0442 (\u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438, \u043f\u043e , \u2014 15-72 \u043b\u0435\u0442) \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u0451\u0442\u0441\u044f \u0431\u0435\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u044b\u043c, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044e \u043e\u0431\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u0430\u043c \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u043d \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e: \n*  \u041d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043b \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \n*  \u0418\u0441\u043a\u0430\u043b \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \n*  \u0411\u044b\u043b \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u0442\u044c \u043a \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u0423\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u0431\u0435\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0438\u0446\u044b \u2014 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0442\u044c \u0431\u0435\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0438\u0446\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f (\u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0438\u043b\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0442\u043e\u0439 \u0436\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b). \u0423\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u0431\u0435\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0438\u0446\u044b \u0440\u0430\u0441\u0441\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u0431\u0435\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a \u043e\u0431\u0449\u0435\u0439 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043b\u0438 \u043a \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f (\u0431\u0435\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0438\u0446\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d, \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0451\u0436\u0438, \u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0442. \u043f.). \u0427\u0430\u0449\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445.\u0421\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0439 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u0431\u0435\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0438\u0446\u044b \u0432 \u0417\u0438\u043c\u0431\u0430\u0431\u0432\u0435 (95 % \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f), \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u2014 \u041b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0438\u044f (85 % \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f), \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435 \u2014 \u0414\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0433\u043e (78 % \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f).",
                "lang": "ru"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Unemployed_men_queued_outside_a_depression_soup_kitchen_opened_in_Chicago_by_Al_Capone,_02-1931_-_NARA_-_541927.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 743363506,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 31741,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/image": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Bundesarchiv Bild 183-R79053, Arbeitsloser auf Arbeitssuche.jpg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "US annual unemployment rate.svg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "UnemployedMarch.jpg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "US Unemployment 1800-1890.gif",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/alt": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "US Unemployment since 1890",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "US Unemployment 1800\u20131890",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/about": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "yes",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/by": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "no",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/onlinebooks": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "no",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/others": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "no",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/width": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "(200 * 628 / 398) round 0",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 147,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 165,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "(200 * 796 / 416) round 0",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/align": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "left",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "right",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Occupy_Windsor": {
        "http://dbpedia.org/property/causes": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Economy_of_Poland": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/UE": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/2015\u201316_Iraqi_protests": {
        "http://dbpedia.org/property/causes": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/List_of_Shameless_characters": {
        "http://dbpedia.org/property/occupation": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Emergency_Unemployment_Compensation_Extension_Act": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Full_Employment_Abandoned": {
        "http://dbpedia.org/ontology/literaryGenre": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Youth_unemployment": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Unemployed": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Unemployment"
            }
        ]
    }
}