{
    "http://dbpedia.org/resource/UTC\u221202:00": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/SportsEvent"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "UTC-02:00",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u062a \u0639 \u0645\u221202:00",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "UTC-2",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "UTC-2",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "UTC-2",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "UTC\u221202:00",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "UTC\u22122",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "UTC\u22122:00",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "UTC\u221202:00",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "UTC\u22122",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "UTC-2",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "UTC-02:00 (O \u2013 Oscar) \u2013 strefa czasowa, odpowiadaj\u0105ca czasowi s\u0142onecznemu po\u0142udnika 30\u00b0W.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "UTC-2 is de tijdzone voor:",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "UTC\u22122 ist eine Zonenzeit, welche den L\u00e4ngenhalbkreis 30\u00b0 West als Bezugsmeridian hat. Auf Uhren mit dieser Zonenzeit ist es zwei Stunden fr\u00fcher als die Koordinierte Weltzeit und drei Stunden fr\u00fcher als die MEZ.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "UTC\u221202:00 is a time offset that subtracts 2 hours from Coordinated Universal Time (UTC).",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "UTC\u221202:00 est un fuseau horaire, en retard de deux heures sur UTC.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "UTC\u22122 \u2014 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044f\u0441 (MSK-5), \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430\u0445 \u0438 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u0445:",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "UTC-2\u3068\u306f\u3001\u5354\u5b9a\u4e16\u754c\u6642\u30922\u6642\u9593\u9045\u3089\u305b\u305f\u6a19\u6e96\u6642\u3067\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "UTC\u22122\u6642\u5340\u6bd4\u5354\u8abf\u4e16\u754c\u6642\u61622\u5c0f\u6642\uff0c\u4f7f\u7528\u7684\u5340\u57df\u5982\u4e0b\uff1a \n*  \u5357\u55ac\u6cbb\u4e9e\u8207\u5357\u4e09\u660e\u6cbb\u7fa4\u5cf6 \n*  \u5df4\u897f\uff08\u6d77\u5cf6\u90e8\u5206\uff09 cs:\u010casov\u00e9 p\u00e1smo#UTC-2 Oes:Huso horario#UTC\u221202:00, O",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062a \u0639 \u0645\u221202:00 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: UTC\u221202:00)\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0639\u0631\u0641 \u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0632\u0645\u0646\u064a\u0629 \u062a\u0642\u0639 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u062a\u0648\u0642\u064a\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0633\u0642 (\u062a \u0639 \u0645) \u0628\u0633\u0627\u0639\u062a\u064a\u0646 \u221202\u060c \u0648 \u064a\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0644\u0642\u064a\u0627\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "UTC-2 ou Hor\u00e1rio do Centro-Atl\u00e2ntico \u00e9 a diferen\u00e7a de fuso hor\u00e1rio que subtrai duas horas do Tempo Universal Coordenado, isto \u00e9, a hora local padr\u00e3o e de ver\u00e3o (para regi\u00f5es que adotam UTC-3 como padr\u00e3o e aderem ao hor\u00e1rio de ver\u00e3o) neste fuso \u00e9 de menos duas horas em rela\u00e7\u00e3o ao Meridiano de Greenwich.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "UTC\u22122 \u00e8 un fuso orario, in ritardo di 2 ore sull'UTC.",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/UTC\u22122"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/UTC\u221202:00"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q6536"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/UTC\u221202:00"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/UTC\u221202:00"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/UTC-2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.071qq0"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/UTC-02:00"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/UTC\u221202:00"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/UTC\u22122"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/UTC-02:00"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/UTC-2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q6536"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/UTC\u221202:00"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/UTC-2"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:UTC_offsets"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Timezones2008_UTC-2.png"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/UTC\u221202:00"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/UTC\u221202:00?oldid=744764692"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "UTC\u221202:00 est un fuseau horaire, en retard de deux heures sur UTC.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "UTC\u22122 \u00e8 un fuso orario, in ritardo di 2 ore sull'UTC.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "UTC-2 is de tijdzone voor:",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "UTC\u221202:00 is a time offset that subtracts 2 hours from Coordinated Universal Time (UTC).",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "UTC-2\u3068\u306f\u3001\u5354\u5b9a\u4e16\u754c\u6642\u30922\u6642\u9593\u9045\u3089\u305b\u305f\u6a19\u6e96\u6642\u3067\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "UTC\u22122 \u2014 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044f\u0441 (MSK-5), \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430\u0445 \u0438 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u0445:",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "UTC\u22122 ist eine Zonenzeit, welche den L\u00e4ngenhalbkreis 30\u00b0 West als Bezugsmeridian hat. Auf Uhren mit dieser Zonenzeit ist es zwei Stunden fr\u00fcher als die Koordinierte Weltzeit und drei Stunden fr\u00fcher als die MEZ.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "UTC-02:00 (O \u2013 Oscar) \u2013 strefa czasowa, odpowiadaj\u0105ca czasowi s\u0142onecznemu po\u0142udnika 30\u00b0W.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "UTC\u22122\u6642\u5340\u6bd4\u5354\u8abf\u4e16\u754c\u6642\u61622\u5c0f\u6642\uff0c\u4f7f\u7528\u7684\u5340\u57df\u5982\u4e0b\uff1a \n*  \u5357\u55ac\u6cbb\u4e9e\u8207\u5357\u4e09\u660e\u6cbb\u7fa4\u5cf6 \n*  \u5df4\u897f\uff08\u6d77\u5cf6\u90e8\u5206\uff09 cs:\u010casov\u00e9 p\u00e1smo#UTC-2 Oes:Huso horario#UTC\u221202:00, O",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062a \u0639 \u0645\u221202:00 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: UTC\u221202:00)\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0639\u0631\u0641 \u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0632\u0645\u0646\u064a\u0629 \u062a\u0642\u0639 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u062a\u0648\u0642\u064a\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0633\u0642 (\u062a \u0639 \u0645) \u0628\u0633\u0627\u0639\u062a\u064a\u0646 \u221202\u060c \u0648 \u064a\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0644\u0642\u064a\u0627\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "UTC-2 ou Hor\u00e1rio do Centro-Atl\u00e2ntico \u00e9 a diferen\u00e7a de fuso hor\u00e1rio que subtrai duas horas do Tempo Universal Coordenado, isto \u00e9, a hora local padr\u00e3o e de ver\u00e3o (para regi\u00f5es que adotam UTC-3 como padr\u00e3o e aderem ao hor\u00e1rio de ver\u00e3o) neste fuso \u00e9 de menos duas horas em rela\u00e7\u00e3o ao Meridiano de Greenwich.",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Timezones2008_UTC-2.png?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 744764692,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 2296047,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Time"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/UTC-02": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/UTC\u221202:00"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/UTC\u20132": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/UTC\u221202:00"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/UTC-02:00": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/UTC\u221202:00"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/GMT-2": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/UTC\u221202:00"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/UTC\u221202:00": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/UTC\u221202:00"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/UTC-2": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/UTC\u221202:00"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/UTC\u22122:00": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/UTC\u221202:00"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/UTC\u22122": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/UTC\u221202:00"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/2016_Sociedade_Esportiva_Palmeiras_season": {
        "http://dbpedia.org/property/time": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/UTC\u221202:00"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/UTC\u221202": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/UTC\u221202:00"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/UTC\u20112": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/UTC\u221202:00"
            }
        ]
    }
}