{
    "http://dbpedia.org/resource/Birka": {
        "http://dbpedia.org/property/epochs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Viking_Age"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Hovg\u00e5rden": {
        "http://dbpedia.org/property/epochs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Viking_Age"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Viking_era": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Viking_Age"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Viking_age": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Viking_Age"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Age_of_the_Vikings": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Viking_Age"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Viking_Era": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Viking_Age"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Viking_invasions_of_England": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Viking_Age"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Viking_period": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Viking_Age"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Viking_invasions_of_england": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Viking_Age"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/\u0415\u043f\u043e\u0445\u0430_\u0432\u0456\u043a\u0456\u043d\u0433\u0456\u0432": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Viking_Age"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Viking_Period": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Viking_Age"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Viking_invasion_of_England": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Viking_Age"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Viking_invasions_of_Wales": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Viking_Age"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Viking_invasions_of_Brittany": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Viking_Age"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Viking_Age": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Viking_Age"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Woodstown": {
        "http://dbpedia.org/property/epochs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Viking_Age"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Neil_Price_(archaeologist)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/field": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Viking_Age"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Viking_expansion": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Viking_Age"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Eltang_stone": {
        "http://dbpedia.org/property/produced": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Viking_Age"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Gotland_Museum": {
        "http://dbpedia.org/property/collections": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Viking_Age"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Viking_Age": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/SocialGroup107950920"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Group100031264"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Measure100033615"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/TimePeriod115113229"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/TimeOfLife115144371"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/MiddleAge115153472"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMiddleAges"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHighMiddleAges"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Country"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Society107966140"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/FundamentalQuantity113575869"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCivilizations"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Civilization108111783"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Era viking",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u00c2ge des Vikings",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0627\u064a\u0643\u0646\u062c",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Geschiedenis van de Vikingen",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Viking Age",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Epoca vichinga",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u00c9poca vikinga",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u042d\u043f\u043e\u0445\u0430 \u0432\u0438\u043a\u0438\u043d\u0433\u043e\u0432",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Wikingerzeit",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u7dad\u4eac\u6642\u671f",
                "lang": "zh"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u042d\u043f\u043e\u0445\u0430 \u0432\u0438\u043a\u0438\u043d\u0433\u043e\u0432 \u2014 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u043e\u0435 \u0432 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430\u0445 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044c\u044f, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0441 VIII \u043f\u043e XI \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0430\u043b\u0438 \u0432\u0438\u043a\u0438\u043d\u0433\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0431\u0435\u0433\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0421\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u0437\u0430 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u043d\u044b\u043c \u0432\u0435\u043a\u043e\u043c (\u0432 \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u0438 \u2014 \u0437\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u043e\u043c).",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De geschiedenis van de Vikingen behandelt de oorsprong, de plunder- en veroveringstochten en kolonisatie van grote delen van Europa en omgeving door de vikingen. Deze waren als plunderaars en overvallers tussen grofweg de jaren 789 en 1100 de schrik van Europa en omstreken.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La \u00e9poca vikinga es el nombre dado al periodo hist\u00f3rico en Escandinavia y su \u00e1rea de influencia en Europa, tras la edad de hierro germ\u00e1nica, entre los a\u00f1os 789 y 1100, durante el cual los vikingos \u2014guerreros y comerciantes escandinavos\u2014 atacaron y exploraron la mayor parte de Europa, del sudoeste de Asia, de \u00c1frica norte\u00f1a y de Norteam\u00e9rica nororiental.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Con epoca o era dei vichinghi si intende convenzionalmente quel periodo storico caratterizzato dall'espansione di popolazioni nord-germaniche che va dai primi saccheggi documentati attorno al 790 fino alla Conquista normanna dell'Inghilterra del 1066. I vichinghi stessi erano Normanni, stanziati sulle coste scandinave (al riparo nei fiordi) e dediti all'attivit\u00e0 corsara. In questo periodo, i guerrieri vichinghi imperversarono lungo le coste dell'Europa, saccheggiando, conquistando e commerciando.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Wikingerzeit ist ein Begriff der Geschichtswissenschaft. Er wird auf Nordeuropa angewendet, soweit es von den Wikingern bev\u00f6lkert, und auf Mittel-, S\u00fcd- und Westeuropa, sofern es von ihren Angriffen betroffen war. Manche Autoren wenden den Begriff Wikingerzeit auch auf die Geschichte der Rus an. Dies h\u00e4ngt damit zusammen, dass viele kulturelle Entwicklungen in der Wikingerzeit schwerpunktm\u00e4\u00dfig im Ostseeraum stattfanden.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Era viking ou era dos vikings - em sueco Vikingatiden, em dinamarqu\u00eas Vikingtid, em noruegu\u00eas Vikingtiden, em island\u00eas V\u00edkinga\u00f6ld - \u00e9 o nome que se d\u00e1 ao per\u00edodo de tr\u00eas s\u00e9culos da pr\u00e9-hist\u00f3ria da Escandin\u00e1via que se estende de 800 a 1050 d.C. Nos Pa\u00edses N\u00f3rdicos, a \u00e9poca dos vikings \u00e9 a \u00faltima fase da Idade do Ferro germ\u00e2nica , que constitui o \u00faltimo per\u00edodo da pr\u00e9-hist\u00f3ria N\u00f3rdica, seguido imediatamente pelo in\u00edcio da Idade M\u00e9dia.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Viking Age is the period A.D. from late 8th century to mid 11th century in European history, especially Northern European and Scandinavian history, following the Germanic Iron Age. It is the period of history when Scandinavian Norsemen explored Europe by its seas and rivers for trade, raids and conquest. In this period, the Norsemen settled in Norse Greenland, Newfoundland, and present-day Faroe Islands, Iceland, Norway, Scotland, England, Ireland, the Netherlands, Germany, Ukraine, Russia, and Turkey. Though Viking travellers and colonists were seen at many points in history as brutal raiders, many historical documents suggest that their invasion of other countries was retaliation in response to the encroachment upon tribal lands by Christian missionaries, and perhaps by the Saxon War",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L\u2019\u00e2ge des Vikings est le nom de la p\u00e9riode d\u00e9finie selon l'historiographie traditionnelle entre 793 et 1066 de notre \u00e8re en Scandinavie et Angleterre, suivant l'\u00c2ge du fer Germanique (l'\u00e2ge de Vendel en Su\u00e8de), mais selon l'arch\u00e9ologie elle commence \u00e0 l'\u00e2ge du fer romain (en). Pendant cette p\u00e9riode, les Vikings, guerriers et marchands scandinaves, ont pill\u00e9 et explor\u00e9 une grande partie de l'Europe, sud-ouest de l'Asie, le nord de l'Afrique et ont atteint le nord-est de l'Am\u00e9rique du Nord. Hormis l'exploration de l'Europe par ses oc\u00e9ans et rivi\u00e8res gr\u00e2ce \u00e0 leurs connaissances avanc\u00e9es de navigations et l'extension de leurs routes de commerce \u00e0 travers de vastes parties du continent, ils se sont aussi engag\u00e9s dans des guerres, ont pill\u00e9 et mis en esclavage de nombreuses communaut\u00e9s chr\u00e9tienn",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5317\u65b9\u65e5\u8033\u66fc\u4eba\u4ece\u516c\u5143790\u5e74\u5f00\u59cb\u6269\u5f20\uff0c\u76f4\u5230\u516c\u51431066\u5e74\u4e39\u9ea6\u4eba\u7684\u540e\u88d4\u5f81\u670d\u82f1\u683c\u5170\uff0c\u4e00\u822c\u79f0\u4e4b\u4e3a\u201c\u7ef4\u4eac\u65f6\u4ee3\u201d\uff0c\u662f\u6b27\u6d32\u53e4\u5178\u65f6\u4ee3\u548c\u4e2d\u4e16\u7eaa\u4e4b\u95f4\u7684\u8fc7\u6e21\u65f6\u671f\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0643\u0627\u0646 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0627\u064a\u0643\u0646\u062c \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627\u060c \u0648\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0625\u0633\u0643\u0646\u062f\u0646\u0627\u0641\u064a\u060c \u062a\u0645\u062a\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646 \u062d\u062a\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0627\u062f\u064a \u0639\u0634\u0631. \u0648\u0642\u062f \u0627\u0633\u062a\u0643\u0634\u0641 \u0627\u0644\u0641\u0627\u064a\u0643\u0646\u062c \u0627\u0644\u0646\u0631\u0648\u064a\u062c\u064a\u0648\u0646 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0628\u0645\u062d\u064a\u0637\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0648\u0628\u062d\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062d\u0631\u0628. \u0643\u0645\u0627 \u0648\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0627\u064a\u0643\u0646\u062c \u0625\u0644\u0649 \u0622\u064a\u0633\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0648\u062c\u0631\u064a\u0646\u0644\u0627\u0646\u062f \u0648\u0646\u064a\u0648\u0641\u0627\u0648\u0646\u062f\u0644\u0627\u0646\u062f \u0648\u0627\u0644\u0623\u0646\u0627\u0636\u0648\u0644. \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0630\u0644\u0643\u060c \u0647\u0646\u0627\u0643 \u062f\u0644\u064a\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0623\u064a\u064a\u062f \u0623\u0633\u0637\u0648\u0631\u0629 \u0641\u064a\u0646\u0644\u0627\u0646\u062f  \u0627\u0644\u062a\u064a \u0648\u0635\u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0627\u064a\u0643\u0646\u062c \u0645\u0646 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0642\u0635\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u0642\u0627\u0631\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629.",
                "lang": "ar"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Siege_of_Paris_(845)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Norse_activity"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/The_British_Isles"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Norse_paganism"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Epoca_vichinga"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Geschiedenis_van_de_Vikingen"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Wikingerzeit"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c2ge_des_Vikings"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Viking_Age"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q213649"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Era_viking"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Viking_Age"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Zaman_Viking"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\ubc14\uc774\ud0b9_\uc2dc\ub300"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.07z_1"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q213649"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/\u00c9poca_vikinga"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Bikingoen_Aroa"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Viking_Age"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Scandinavian_history"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:High_Middle_Ages"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Germanic_archaeology"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Civilizations"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Faroe_stamp_sheet_406-408_viking_voyages.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Viking_Age"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/reason": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Germanic? Shouldn't that be Scandinavian?",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Viking_Age?oldid=744030827"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/date": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "October 2011",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.denmark.net/denmark-guide/danish-vikings.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.heimskringla.no/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=fH0mL0m95fsC&printsec=frontcover"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://books.google.com/books?id=XldSYkGIeLwC&printsec=frontcover&dq=The+Vikings+in+History&output=html&cd=1"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.bbc.co.uk/history/ancient/vikings/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.mnh.si.edu/vikings/"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Con epoca o era dei vichinghi si intende convenzionalmente quel periodo storico caratterizzato dall'espansione di popolazioni nord-germaniche che va dai primi saccheggi documentati attorno al 790 fino alla Conquista normanna dell'Inghilterra del 1066. I vichinghi stessi erano Normanni, stanziati sulle coste scandinave (al riparo nei fiordi) e dediti all'attivit\u00e0 corsara. In questo periodo, i guerrieri vichinghi imperversarono lungo le coste dell'Europa, saccheggiando, conquistando e commerciando. Dal punto di vista geografico, l'epoca vichinga si \u00e8 sviluppata nelle odierne Norvegia, Danimarca e Svezia, e in quei territori che erano sotto il dominio delle popolazioni nord-germaniche: il Danelaw, la Scozia, l'Irlanda, l'Isola di Man, la Normandia, la Sicilia, le F\u00f8royar, l'Islanda, la Groenlandia ed infine il Terranova (oggi in Canada). Dopo aver sviluppato commerci ed insediamenti, dall'Europa giunsero ai Vichinghi numerosi impulsi culturali, che causarono sostanzialmente la fine della loro epoca. Il Cristianesimo cominci\u00f2 a diffondersi in Scandinavia e, insieme alla crescita di un forte potere centralizzato ed al rinforzarsi delle difese nelle zone costiere dove i Vichinghi erano soliti compiere saccheggi, le spedizioni predatorie divennero sempre meno profittevoli e sempre pi\u00f9 rischiose. Cessarono completamente nell'XI secolo, con l'ascesa di re e grandi famiglie nobili e di un sistema quasi feudale.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0643\u0627\u0646 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0627\u064a\u0643\u0646\u062c \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627\u060c \u0648\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0625\u0633\u0643\u0646\u062f\u0646\u0627\u0641\u064a\u060c \u062a\u0645\u062a\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646 \u062d\u062a\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0627\u062f\u064a \u0639\u0634\u0631. \u0648\u0642\u062f \u0627\u0633\u062a\u0643\u0634\u0641 \u0627\u0644\u0641\u0627\u064a\u0643\u0646\u062c \u0627\u0644\u0646\u0631\u0648\u064a\u062c\u064a\u0648\u0646 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0628\u0645\u062d\u064a\u0637\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0648\u0628\u062d\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062d\u0631\u0628. \u0643\u0645\u0627 \u0648\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0627\u064a\u0643\u0646\u062c \u0625\u0644\u0649 \u0622\u064a\u0633\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0648\u062c\u0631\u064a\u0646\u0644\u0627\u0646\u062f \u0648\u0646\u064a\u0648\u0641\u0627\u0648\u0646\u062f\u0644\u0627\u0646\u062f \u0648\u0627\u0644\u0623\u0646\u0627\u0636\u0648\u0644. \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0630\u0644\u0643\u060c \u0647\u0646\u0627\u0643 \u062f\u0644\u064a\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0623\u064a\u064a\u062f \u0623\u0633\u0637\u0648\u0631\u0629 \u0641\u064a\u0646\u0644\u0627\u0646\u062f  \u0627\u0644\u062a\u064a \u0648\u0635\u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0627\u064a\u0643\u0646\u062c \u0645\u0646 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0642\u0635\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u0642\u0627\u0631\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5317\u65b9\u65e5\u8033\u66fc\u4eba\u4ece\u516c\u5143790\u5e74\u5f00\u59cb\u6269\u5f20\uff0c\u76f4\u5230\u516c\u51431066\u5e74\u4e39\u9ea6\u4eba\u7684\u540e\u88d4\u5f81\u670d\u82f1\u683c\u5170\uff0c\u4e00\u822c\u79f0\u4e4b\u4e3a\u201c\u7ef4\u4eac\u65f6\u4ee3\u201d\uff0c\u662f\u6b27\u6d32\u53e4\u5178\u65f6\u4ee3\u548c\u4e2d\u4e16\u7eaa\u4e4b\u95f4\u7684\u8fc7\u6e21\u65f6\u671f\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L\u2019\u00e2ge des Vikings est le nom de la p\u00e9riode d\u00e9finie selon l'historiographie traditionnelle entre 793 et 1066 de notre \u00e8re en Scandinavie et Angleterre, suivant l'\u00c2ge du fer Germanique (l'\u00e2ge de Vendel en Su\u00e8de), mais selon l'arch\u00e9ologie elle commence \u00e0 l'\u00e2ge du fer romain (en). Pendant cette p\u00e9riode, les Vikings, guerriers et marchands scandinaves, ont pill\u00e9 et explor\u00e9 une grande partie de l'Europe, sud-ouest de l'Asie, le nord de l'Afrique et ont atteint le nord-est de l'Am\u00e9rique du Nord. Hormis l'exploration de l'Europe par ses oc\u00e9ans et rivi\u00e8res gr\u00e2ce \u00e0 leurs connaissances avanc\u00e9es de navigations et l'extension de leurs routes de commerce \u00e0 travers de vastes parties du continent, ils se sont aussi engag\u00e9s dans des guerres, ont pill\u00e9 et mis en esclavage de nombreuses communaut\u00e9s chr\u00e9tiennes de l'Europe m\u00e9di\u00e9vale pendant des si\u00e8cles, contribuant ainsi au d\u00e9veloppement du syst\u00e8me f\u00e9odal en Europe, qui inclut les ch\u00e2teaux et barons (servant de d\u00e9fenses contre les raids vikings).",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Era viking ou era dos vikings - em sueco Vikingatiden, em dinamarqu\u00eas Vikingtid, em noruegu\u00eas Vikingtiden, em island\u00eas V\u00edkinga\u00f6ld - \u00e9 o nome que se d\u00e1 ao per\u00edodo de tr\u00eas s\u00e9culos da pr\u00e9-hist\u00f3ria da Escandin\u00e1via que se estende de 800 a 1050 d.C. Nos Pa\u00edses N\u00f3rdicos, a \u00e9poca dos vikings \u00e9 a \u00faltima fase da Idade do Ferro germ\u00e2nica , que constitui o \u00faltimo per\u00edodo da pr\u00e9-hist\u00f3ria N\u00f3rdica, seguido imediatamente pelo in\u00edcio da Idade M\u00e9dia.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La \u00e9poca vikinga es el nombre dado al periodo hist\u00f3rico en Escandinavia y su \u00e1rea de influencia en Europa, tras la edad de hierro germ\u00e1nica, entre los a\u00f1os 789 y 1100, durante el cual los vikingos \u2014guerreros y comerciantes escandinavos\u2014 atacaron y exploraron la mayor parte de Europa, del sudoeste de Asia, de \u00c1frica norte\u00f1a y de Norteam\u00e9rica nororiental.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Viking Age is the period A.D. from late 8th century to mid 11th century in European history, especially Northern European and Scandinavian history, following the Germanic Iron Age. It is the period of history when Scandinavian Norsemen explored Europe by its seas and rivers for trade, raids and conquest. In this period, the Norsemen settled in Norse Greenland, Newfoundland, and present-day Faroe Islands, Iceland, Norway, Scotland, England, Ireland, the Netherlands, Germany, Ukraine, Russia, and Turkey. Though Viking travellers and colonists were seen at many points in history as brutal raiders, many historical documents suggest that their invasion of other countries was retaliation in response to the encroachment upon tribal lands by Christian missionaries, and perhaps by the Saxon Wars prosecuted by Charlemagne and his kin to the south, or, were motivated by overpopulation, trade inequities, and the lack of viable farmland in their homeland. Information about the Viking Age is drawn largely from what was written about the Vikings by their enemies, and primary sources of archaeology, supplied with secondary sources like the Icelandic Sagas.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Wikingerzeit ist ein Begriff der Geschichtswissenschaft. Er wird auf Nordeuropa angewendet, soweit es von den Wikingern bev\u00f6lkert, und auf Mittel-, S\u00fcd- und Westeuropa, sofern es von ihren Angriffen betroffen war. Der Begriff \u201eWikingerzeit\u201c wurde von dem d\u00e4nischen Arch\u00e4ologen Jens Jacob Asmussen Worsaae (1821\u20131885) gepr\u00e4gt. Die Definition ist im Wesentlichen durch die Ereignisgeschichte bestimmt und daher bis zu einem gewissen Grad willk\u00fcrlich. Die Wikingerzeit im skandinavischen Raum wird heute von verschiedenen Forschern unterschiedlich bestimmt. Als fr\u00fchester Anfangszeitpunkt wird vereinzelt der Kriegszug des D\u00e4nen Chlochilaicus zwischen 516 und 522 n. Chr. genannt. In der Regel wird aber erst der \u00dcberfall auf Lindisfarne 793 als Beginn der Wikingerzeit gesehen. Das Ende wird traditionell auf 1066 datiert (gleichzeitig Ende des Fr\u00fchmittelalters in England und Zerst\u00f6rung von Haithabu), obwohl die r\u00e4uberischen Einzelaktionen kleinerer Wikingergruppen bereits fr\u00fcher zur\u00fcckgegangen waren. Die Wikingerzeit ging mit dem Nachlassen der Wikingerz\u00fcge dem Ende entgegen. Sven Estridssons Ruf (1020\u20131074) etwa begann als Wikinger auf Raubz\u00fcgen. Sp\u00e4ter r\u00fchmte ihn Bischof Adam von Bremen wegen seiner Bildung. Die heute g\u00e4ngige Grobdatierung lautet 800\u20131050 n. Chr, obwohl die Wikingerschiffsgr\u00e4ber von Salme zeigen, dass Wikinger bereits um 750 n. Chr., also 50 Jahre fr\u00fcher, bei Kriegshandlungen im Baltikum den Tod fanden. Die Wikingerzeit war gepr\u00e4gt durch ein gro\u00dfr\u00e4umiges Netzwerk von Freundschaften. Dies umfasste einerseits pers\u00f6nliche, durch rituellen Austausch von Geschenken begr\u00fcndete Verbindungen mit gegenseitigen Verpflichtungen, die Bindung des Einzelnen an die Sippe und die Vorfahren und andererseits die Konfrontation mit dem Christentum. Diese Konfrontation wurde durch allm\u00e4hlichen Wandel von kleineren Herrschaften zu st\u00e4rkeren Zentralgewalten vorbereitet. Der Fortschritt im Schiffbau und die damit verbundene Mobilit\u00e4t sowohl im Krieg als auch beim Handel f\u00fchrten zu Reichtum und kultureller Bl\u00fcte. Bei Kriegsz\u00fcgen sind diejenigen Z\u00fcge, die in privater Initiative zur eigenen Bereicherung gef\u00fchrt wurden, zu unterscheiden von denen, die ein politisches Ziel hatten und daher von Herrschern oder deren Konkurrenten gef\u00fchrt wurden. Ihnen ist gemeinsam, dass sich der Krieg durch Pl\u00fcnderungen bzw. Kriegsbeute finanzierte. Diese Kriege h\u00f6rten keineswegs mit dem Jahr 1066 auf. Magnus Berrf\u00f8tt f\u00fchrte noch zwischen 1098 und 1103 Kriege gegen die Orkney, die Insel Man und Irland, bei denen Pl\u00fcnderungen den Krieg finanzierten und nach M\u00f6glichkeit einen \u00dcberschuss erbringen sollten. Sweyn Asleifsson, eine Figur der Orkneyinga saga, fiel 1171 bei einem Wikingerzug gegen Dublin. Das letzte Mal soll von Wikingern die Rede gewesen sein, als die Birkebeiner 1209 als Wikinger nach Schottland gezogen seien. Es handelte sich aber nur um Einzelunternehmen, die das gesellschaftliche Lebensgef\u00fchl nicht mehr dominierten. In der skandinavischen Geschichtsschreibung folgt auf die Wikingerzeit das \u201echristliche Mittelalter\u201c. Ihr voraus geht in Schweden die Vendelzeit, in D\u00e4nemark die \u201eGermanische Eisenzeit\u201c. Diejenigen Autoren, die neben der kriegerischen Existenz auch den Handel und das Kunsthandwerk dem Wikingerbegriff zuordnen, sehen weniger enge Grenzen und verlegen die Anf\u00e4nge bereits in die erste H\u00e4lfte des 8. Jahrhunderts und das Ende erst auf die Zeit nach 1100. Andere lehnen dies ab: Damit w\u00fcrde das pr\u00e4gende Charakteristikum der zeitgen\u00f6ssischen Wahrnehmung, die sich im Wikingerbegriff bis in die Gegenwart erhalten hat, verschleiert; der Begriff verliere seine Brauchbarkeit. Die Wikingerzeit lief im Wesentlichen mit der karolingischen und ottonischen Zeit Kontinentaleuropas parallel. Manche Autoren wenden den Begriff Wikingerzeit auch auf die Geschichte der Rus an. Dies h\u00e4ngt damit zusammen, dass viele kulturelle Entwicklungen in der Wikingerzeit schwerpunktm\u00e4\u00dfig im Ostseeraum stattfanden.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De geschiedenis van de Vikingen behandelt de oorsprong, de plunder- en veroveringstochten en kolonisatie van grote delen van Europa en omgeving door de vikingen. Deze waren als plunderaars en overvallers tussen grofweg de jaren 789 en 1100 de schrik van Europa en omstreken.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u042d\u043f\u043e\u0445\u0430 \u0432\u0438\u043a\u0438\u043d\u0433\u043e\u0432 \u2014 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u043e\u0435 \u0432 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430\u0445 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044c\u044f, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0441 VIII \u043f\u043e XI \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0430\u043b\u0438 \u0432\u0438\u043a\u0438\u043d\u0433\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0431\u0435\u0433\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0421\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u0437\u0430 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u043d\u044b\u043c \u0432\u0435\u043a\u043e\u043c (\u0432 \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u0438 \u2014 \u0437\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u043e\u043c).",
                "lang": "ru"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Faroe_stamp_sheet_406-408_viking_voyages.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 744030827,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 32538,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Period"
            }
        ]
    }
}