{
    "http://dbpedia.org/resource/Violin_concerto": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMusicGenres"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Music107020895"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/AuditoryCommunication107109019"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatConcertos"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/ClassicalMusicComposition"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/ExpressiveStyle107066659"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatViolinConcertos"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/MusicGenre107071942"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Concerto107043275"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/ClassicalMusic107025900"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Communication100033020"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Concierto para viol\u00edn",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Violin concerto",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Concerto per violino",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Vioolconcert",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Violinkonzert",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Concerto pour violon",
                "lang": "fr"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u306f\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3002\u901a\u5e38\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u72ec\u594f\u8005\uff08\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\uff09\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306b\u3088\u308b\u4f34\u594f\u306b\u3088\u3063\u3066\u69cb\u6210\u3055\u308c\u308b\u3002\u307e\u308c\u306b\u8907\u6570\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u304c\u3044\u308b\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\u3002\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u73fe\u4ee3\u307e\u3067\u3001\u591a\u304f\u306e\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304c\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u5354\u594f\u66f2\u306e\u91cd\u8981\u306a\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u7279\u306b\u3001\u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u3001J.S.\u30d0\u30c3\u30cf\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3001\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u3001\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30f4\u30a3\u30a8\u30cb\u30e3\u30d5\u30b9\u30ad\u306e\u3082\u306e\u306f\u6709\u540d\u3002 \u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u306e\u306a\u304b\u306b\u306f\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u3067\u306f\u306a\u304f\u3066\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u7de8\u6210\u306b\u3088\u308b\u4f34\u594f\u3092\u4f34\u3046\u3082\u306e\u3082\u3042\u308b\u3002\u305f\u3068\u3048\u3070\u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u306eL'estro armonico\u306f\u30014\u3064\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30012\u3064\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u3001\u901a\u594f\u4f4e\u97f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30da\u30c3\u30bf\u30b7\u30e7\u30f3\uff08Allan Pettersson\uff09\u306e\u7b2c1\u756a\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ein Violinkonzert ist ein Instrumentalkonzert f\u00fcr Violine als Soloinstrument und Orchester. Als ein Genre der Instrumentalmusik entstehen erste Werke zu Beginn des 18. Jahrhunderts aus dem Concerto grosso heraus. Es erf\u00e4hrt seine volle Auspr\u00e4gung in der Klassik. Es ist meist dreis\u00e4tzig, wobei in der Mitte ein langsamer Satz steht.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Un concerto pour violon est un concerto pour violon solo et ensemble instrumental, habituellement un orchestre. Depuis la p\u00e9riode baroque, de nombreux compositeurs importants ont contribu\u00e9 au r\u00e9pertoire du concerto pour violon. Les concertos pour violon les plus c\u00e9l\u00e8bres sont ceux de Vivaldi, Bach,Mozart, Beethoven, Paganini, Mendelssohn, Brahms, Tchaikovsky, Sibelius, Bruch, Bart\u00f3k, Prokofiev et Shostakovich. Il existe \u00e9galement des concertos pour deux violons (Bach, Vivaldi, Arnold, Holst, Martin\u016f), voire plus (Vivaldi).",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Een vioolconcert is een concert voor solo viool en orkest of kamerorkest. Het vioolconcert bestaat meestal uit drie delen en werd vooral in het classicisme en de romantiek veel gecomponeerd. Toch werden er ook voor en na die tijd bekende vioolconcerten geschreven door bijvoorbeeld Bach gedurende het Barok-tijdperk.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\u662f\u6307\u4ee5\u5c0f\u63d0\u7434\u7368\u594f\uff0c\u7ba1\u5f26\u6a02\u5718\u4f34\u594f\u7684\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u3002\u901a\u5e38\u6709\u56db\u500b\u6a02\u7ae0\uff0c\u4f46\u662f\u4e5f\u6709\u4f8b\u5916\uff0c\u5982\u62c9\u7f85\u7684\u897f\u73ed\u7259\u4ea4\u97ff\u66f2(\u5c0f\u63d0\u7434\u7368\u594f\u4f46\u6709\u4e94\u500b\u6a02\u7ae0)\u7b49\u3002 \u5f53\u4e2d\uff0c\u6bd4\u8f03\u8457\u540d\u7684\u56db\u9996\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff0c\u5206\u522b\u662f\uff1a \n* \u8d1d\u591a\u82ac\uff1aD\u5927\u8c03\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff0c\u4f5c\u54c1\u7f16\u53f761\uff08op.61\uff09\uff1b \n* \u5e03\u62c9\u59c6\u65af\uff1aD\u5927\u8c03\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff0c\u4f5c\u54c1\u7f16\u53f777\uff08op.77\uff09\uff1b \n* \u5b5f\u5fb7\u5c14\u980c\uff1ae\u5c0f\u8c03\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff0c\u4f5c\u54c1\u7f16\u53f764\uff08op.64\uff09\uff1b \n* \u67f4\u53ef\u592b\u65af\u57fa\uff1aD\u5927\u8c03\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff0c\u4f5c\u54c1\u7f16\u53f735\uff08op.35\uff09\u3002 \u8fd9\u56db\u9996\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff0c\u662f\u8457\u540d\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u5fc5\u6f14\u7684\u66f2\u76ee\u3002 \u53e6\u6709\u5176\u4ed6\u8bf4\u6cd5\uff0c\u6bd4\u5982\u5217\u5165\u897f\u8d1d\u6d41\u58ebd\u5c0f\u8c03\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff0c\u800c\u53bb\u6389\u5b5f\u5fb7\u5c14\u980ce\u5c0f\u8c03\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\u3002 \u53e6\u5916\u4e00\u4e9b\u8457\u540d\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\u5305\u62ec\uff1a \n* \u5e15\u683c\u5c3c\u5c3c\uff1a\u7b2c\u4e00\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff1b \n* \u7dad\u5c3c\u4e9e\u592b\u65af\u57fa\uff1a\u7b2c\u4e00\u548c\u7b2c\u4e8c\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff1b \n* \u83ab\u672d\u7279\uff1a\u7b2c\u4e09\u81f3\u7b2c\u4e94\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff1b \n* \u97cb\u74e6\u7b2c\uff1a\u56db\u5b63\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Un concierto para viol\u00edn es un concierto compuesto espec\u00edficamente para un viol\u00edn solista (aunque en ocasiones pueden intervenir m\u00e1s violines) y m\u00fasica de acompa\u00f1amiento, generalmente una orquesta.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A violin concerto is a concerto for solo violin (occasionally, two or more violins) and instrumental ensemble, customarily orchestra. Such works have been written since the Baroque period, when the solo concerto form was first developed, up through the present day. Many major composers have contributed to the violin concerto repertoire, with the best known works including those by Bach, Bart\u00f3k, Beethoven, Brahms, Bruch, Mendelssohn, Mozart, Paganini, Prokofiev, Shostakovich, Sibelius, Tchaikovsky, and Vivaldi.Traditionally a three-movement work, the violin concerto has been structured in four movements by a number of modern composers, including Dmitri Shostakovich, Igor Stravinsky, and Alban Berg (in the latter, the first two and last two movements are connected, with the only break coming",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Un concerto per violino e orchestra, o semplicemente concerto per violino, \u00e8 un concerto in cui lo strumento solista \u00e8 il violino (o, occasionalmente, \u00e8 per due o pi\u00f9 violini) accompagnato dall'orchestra o, pi\u00f9 raramente, da un pi\u00f9 piccolo ensemble di strumenti. In quest'ultimo caso, con l'accompagnamento per esempio di un'orchestra d'archi, si tratta di musica da camera.",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Houslov\u00fd_koncert"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Violin_concerto"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q633441"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.01ssnf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Violin_concerto"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q633441"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Concerto_pour_violon"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/4188370-6"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Concerto_per_violino"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Violinkonzert"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Concierto_para_viol\u00edn"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Vioolconcert"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\ubc14\uc774\uc62c\ub9b0_\ud611\uc8fc\uace1"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Concertos"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Violins"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Violin_concertos"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-77066-0002,_Berlin,_Deutsche_Staatsoper,_Festkonzert_David_Oistrach.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Violin_concerto"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Violin_concerto?oldid=741324393"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.tobias-broeker.de"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "A violin concerto is a concerto for solo violin (occasionally, two or more violins) and instrumental ensemble, customarily orchestra. Such works have been written since the Baroque period, when the solo concerto form was first developed, up through the present day. Many major composers have contributed to the violin concerto repertoire, with the best known works including those by Bach, Bart\u00f3k, Beethoven, Brahms, Bruch, Mendelssohn, Mozart, Paganini, Prokofiev, Shostakovich, Sibelius, Tchaikovsky, and Vivaldi.Traditionally a three-movement work, the violin concerto has been structured in four movements by a number of modern composers, including Dmitri Shostakovich, Igor Stravinsky, and Alban Berg (in the latter, the first two and last two movements are connected, with the only break coming between the second and third). In some violin concertos, especially from the Baroque and modern eras, the violin (or group of violins) is accompanied by a chamber ensemble rather than an orchestra\u2014for instance, Vivaldi's L'estro armonico, originally scored for four violins, two violas, cello, and continuo, and Allan Pettersson's first concerto, for violin and string quartet.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u306f\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3002\u901a\u5e38\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u72ec\u594f\u8005\uff08\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\uff09\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306b\u3088\u308b\u4f34\u594f\u306b\u3088\u3063\u3066\u69cb\u6210\u3055\u308c\u308b\u3002\u307e\u308c\u306b\u8907\u6570\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u304c\u3044\u308b\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\u3002\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u73fe\u4ee3\u307e\u3067\u3001\u591a\u304f\u306e\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304c\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u5354\u594f\u66f2\u306e\u91cd\u8981\u306a\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u7279\u306b\u3001\u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u3001J.S.\u30d0\u30c3\u30cf\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3001\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u3001\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30f4\u30a3\u30a8\u30cb\u30e3\u30d5\u30b9\u30ad\u306e\u3082\u306e\u306f\u6709\u540d\u3002 \u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u306e\u306a\u304b\u306b\u306f\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u3067\u306f\u306a\u304f\u3066\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u7de8\u6210\u306b\u3088\u308b\u4f34\u594f\u3092\u4f34\u3046\u3082\u306e\u3082\u3042\u308b\u3002\u305f\u3068\u3048\u3070\u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u306eL'estro armonico\u306f\u30014\u3064\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30012\u3064\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u3001\u901a\u594f\u4f4e\u97f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30da\u30c3\u30bf\u30b7\u30e7\u30f3\uff08Allan Pettersson\uff09\u306e\u7b2c1\u756a\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Un concerto pour violon est un concerto pour violon solo et ensemble instrumental, habituellement un orchestre. Depuis la p\u00e9riode baroque, de nombreux compositeurs importants ont contribu\u00e9 au r\u00e9pertoire du concerto pour violon. Les concertos pour violon les plus c\u00e9l\u00e8bres sont ceux de Vivaldi, Bach,Mozart, Beethoven, Paganini, Mendelssohn, Brahms, Tchaikovsky, Sibelius, Bruch, Bart\u00f3k, Prokofiev et Shostakovich. Les concertos pour violon sont traditionnellement en trois mouvements. Mais certains compositeurs modernes (Dmitri Shostakovich, Igor Stravinsky) ont \u00e9galement \u00e9crit des concertos en quatre mouvements. Certains concertos pour violon, notamment ceux de la p\u00e9riode baroque et de la p\u00e9riode moderne, sont accompagn\u00e9s non pas par un orchestre complet, mais par un ensemble plus petit, comme un orchestre de chambre. Par exemple, les concertos de Vivaldi (comme ceux de L'estro armonico) sont souvent accompagn\u00e9s par seulement quatre violons, deux alti, un violoncelle et un clavecin. On peut aussi signaler le premier concerto de Allan Pettersson pour violon et quatuor \u00e0 cordes. Il existe \u00e9galement des concertos pour deux violons (Bach, Vivaldi, Arnold, Holst, Martin\u016f), voire plus (Vivaldi).",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Un concerto per violino e orchestra, o semplicemente concerto per violino, \u00e8 un concerto in cui lo strumento solista \u00e8 il violino (o, occasionalmente, \u00e8 per due o pi\u00f9 violini) accompagnato dall'orchestra o, pi\u00f9 raramente, da un pi\u00f9 piccolo ensemble di strumenti. In quest'ultimo caso, con l'accompagnamento per esempio di un'orchestra d'archi, si tratta di musica da camera. Questo genere ha il suo inizio all'epoca barocca, periodo in cui venne sviluppato il concerto per solista e giunge fino ai nostri giorni. Diversi compositori di rilievo hanno contribuito al repertorio per violino e orchestra; fra questi vanno annoverati Bach, Barber, Bart\u00f3k, Beethoven, Berg, Brahms, Bruch, Dvo\u0159\u00e1k, Glass, Haydn, Mendelssohn, Mozart, Paganini, Penderecki, Prokofiev, Saint-Sa\u00ebns, Schoenberg, Schumann, Schnittke, Shostakovich, Sibelius, Stravinsky, Tartini, Tchaikovsky, Vivaldi, Viotti, Vieuxtemps e Wieniawski.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Een vioolconcert is een concert voor solo viool en orkest of kamerorkest. Het vioolconcert bestaat meestal uit drie delen en werd vooral in het classicisme en de romantiek veel gecomponeerd. Toch werden er ook voor en na die tijd bekende vioolconcerten geschreven door bijvoorbeeld Bach gedurende het Barok-tijdperk.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\u662f\u6307\u4ee5\u5c0f\u63d0\u7434\u7368\u594f\uff0c\u7ba1\u5f26\u6a02\u5718\u4f34\u594f\u7684\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u3002\u901a\u5e38\u6709\u56db\u500b\u6a02\u7ae0\uff0c\u4f46\u662f\u4e5f\u6709\u4f8b\u5916\uff0c\u5982\u62c9\u7f85\u7684\u897f\u73ed\u7259\u4ea4\u97ff\u66f2(\u5c0f\u63d0\u7434\u7368\u594f\u4f46\u6709\u4e94\u500b\u6a02\u7ae0)\u7b49\u3002 \u5f53\u4e2d\uff0c\u6bd4\u8f03\u8457\u540d\u7684\u56db\u9996\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff0c\u5206\u522b\u662f\uff1a \n* \u8d1d\u591a\u82ac\uff1aD\u5927\u8c03\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff0c\u4f5c\u54c1\u7f16\u53f761\uff08op.61\uff09\uff1b \n* \u5e03\u62c9\u59c6\u65af\uff1aD\u5927\u8c03\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff0c\u4f5c\u54c1\u7f16\u53f777\uff08op.77\uff09\uff1b \n* \u5b5f\u5fb7\u5c14\u980c\uff1ae\u5c0f\u8c03\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff0c\u4f5c\u54c1\u7f16\u53f764\uff08op.64\uff09\uff1b \n* \u67f4\u53ef\u592b\u65af\u57fa\uff1aD\u5927\u8c03\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff0c\u4f5c\u54c1\u7f16\u53f735\uff08op.35\uff09\u3002 \u8fd9\u56db\u9996\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff0c\u662f\u8457\u540d\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u5fc5\u6f14\u7684\u66f2\u76ee\u3002 \u53e6\u6709\u5176\u4ed6\u8bf4\u6cd5\uff0c\u6bd4\u5982\u5217\u5165\u897f\u8d1d\u6d41\u58ebd\u5c0f\u8c03\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff0c\u800c\u53bb\u6389\u5b5f\u5fb7\u5c14\u980ce\u5c0f\u8c03\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\u3002 \u53e6\u5916\u4e00\u4e9b\u8457\u540d\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\u5305\u62ec\uff1a \n* \u5e15\u683c\u5c3c\u5c3c\uff1a\u7b2c\u4e00\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff1b \n* \u7dad\u5c3c\u4e9e\u592b\u65af\u57fa\uff1a\u7b2c\u4e00\u548c\u7b2c\u4e8c\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff1b \n* \u83ab\u672d\u7279\uff1a\u7b2c\u4e09\u81f3\u7b2c\u4e94\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff1b \n* \u97cb\u74e6\u7b2c\uff1a\u56db\u5b63\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ein Violinkonzert ist ein Instrumentalkonzert f\u00fcr Violine als Soloinstrument und Orchester. Als ein Genre der Instrumentalmusik entstehen erste Werke zu Beginn des 18. Jahrhunderts aus dem Concerto grosso heraus. Es erf\u00e4hrt seine volle Auspr\u00e4gung in der Klassik. Es ist meist dreis\u00e4tzig, wobei in der Mitte ein langsamer Satz steht.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Un concierto para viol\u00edn es un concierto compuesto espec\u00edficamente para un viol\u00edn solista (aunque en ocasiones pueden intervenir m\u00e1s violines) y m\u00fasica de acompa\u00f1amiento, generalmente una orquesta.",
                "lang": "es"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-77066-0002,_Berlin,_Deutsche_Staatsoper,_Festkonzert_David_Oistrach.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 741324393,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 307929,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Concerto"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Violin_concerto": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Violin_concerto"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/List_of_repertoire_pieces_by_Ferruccio_Busoni": {
        "http://dbpedia.org/property/genre": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Violin_concerto"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Violin_Concerto": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Violin_concerto"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Concerto_for_violin_and_orchestra": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Violin_concerto"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Violin_Concertos": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Violin_concerto"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Tchaikovsky_&_Beethoven_Violin_Concertos": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Violin_concerto"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Concerto_For_Violin_And_Orchestra": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Violin_concerto"
            }
        ]
    }
}