{
    "http://dbpedia.org/resource/Meir_Balaban": {
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Warsaw_Ghetto"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Warsaw_Ghetto": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Warsaw_Ghetto"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Warsaw_Ghetto_Uprising": {
        "http://dbpedia.org/ontology/place": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Warsaw_Ghetto"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Shlomo_Chanoch_Rabinowicz": {
        "http://dbpedia.org/property/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Warsaw_Ghetto"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Dovid_Bornsztain": {
        "http://dbpedia.org/property/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Warsaw_Ghetto"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Adam_Czerniak\u00f3w": {
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Warsaw_Ghetto"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Abraham_Gancwajch": {
        "http://dbpedia.org/ontology/knownFor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Warsaw_Ghetto"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Menachem_Ziemba": {
        "http://dbpedia.org/property/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Warsaw_Ghetto"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Grossaktion_Warsaw_(1942)": {
        "http://dbpedia.org/property/ghetto": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Warsaw_Ghetto"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Franciszka_Arnsztajnowa": {
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Warsaw_Ghetto"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jakub_Kagan": {
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Warsaw_Ghetto"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Warsaw_Ghetto": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Action100037396"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PsychologicalFeature100023100"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Change100191142"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Slaughter100223983"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWorldWarIIMassacres"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Act100030358"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/ChangeOfState100199130"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Termination100209943"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Event100029378"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Homicide100220023"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Killing100219012"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Murder100220522"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0435\u0442\u0442\u043e",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Warsaw Ghetto",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Warschauer Ghetto",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u30fb\u30b2\u30c3\u30c8\u30fc",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gueto de Varsovia",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Getto van Warschau",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ghetto di Varsavia",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gueto de Vars\u00f3via",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u83ef\u6c99\u7336\u592a\u5340",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ghetto de Varsovie",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Getto warszawskie",
                "lang": "pl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u83ef\u6c99\u7336\u592a\u5340\uff08Warsaw Ghetto\uff09\u662f\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u671f\u9593\u6b50\u6d32\u6700\u5927\u7684\u7336\u592a\u4eba\u805a\u5c45\u5340\u3002\u5b83\u5728\u5fb7\u570b\u4f54\u9818\u7684\u6ce2\u862d\u5883\u5167\u6210\u7acb\u65bc1940\u5e7410\u6708\u81f311\u670816\u65e5\u4e4b\u9593\uff0c\u6709\u8d85\u904e40\u842c\u7336\u592a\u4eba\u5c45\u4f4f\u57283.4\u5e73\u65b9\u516c\u91cc\uff081.3\u5e73\u65b9\u82f1\u91cc\uff09\u5340\u57df\u3002 \u83ef\u6c99\u7336\u592a\u5340\u7684\u6b7b\u4ea1\u4eba\u6578\u4f86\u81ea\u65bc\u6ec5\u7d55\u71df\uff0c\u83ef\u6c99\u7336\u592a\u5340\u8d77\u7fa9\uff0c\u4f30\u8a08\u81f3\u5c11\u670930\u842c\u4eba\u6b7b\u4ea1\u3002\u81f3\u5c11\u6709254,000\u4f4d\u5c45\u6c11\u57281942\u5e74\u590f\u5929\u88ab\u9001\u5f80\u7279\u96f7\u5e03\u6797\u5361\u6ec5\u7d55\u71df\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Getto warszawskie \u2013 getto dla ludno\u015bci \u017cydowskiej utworzone przez w\u0142adze niemieckie w Warszawie 2 pa\u017adziernika 1940, a zamkni\u0119te i odizolowane od reszty miasta 16 listopada 1940. By\u0142o najwi\u0119kszym gettem w Generalnym Gubernatorstwie i ca\u0142ej okupowanej Europie. W kwietniu 1941 w obr\u0119bie mur\u00f3w \u201edzielnicy \u017cydowskiej\u201d znajdowa\u0142o si\u0119 ok. 450 tys. os\u00f3b. W wyniku tzw. wielkiej akcji wysiedle\u0144czej latem 1942 ok. 80% mieszka\u0144c\u00f3w getta zosta\u0142o wywiezionych i zamordowanych w obozie zag\u0142ady w Treblince.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le ghetto de Varsovie \u00e9tait le plus important ghetto juif de la Seconde Guerre mondiale. Situ\u00e9 au centre de Varsovie, il fut cr\u00e9\u00e9 en 1940 et pratiquement d\u00e9truit en mai 1943 apr\u00e8s l'insurrection de ses occupants contre les nazis. Il rassembla jusqu'\u00e0 380 000 personnes.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gueto de Vars\u00f3via foi o maior gueto judaico estabelecido pela Alemanha Nazista na Pol\u00f3nia durante o Holocausto, ao tempo da Segunda Guerra Mundial. Nos tr\u00eas anos da sua exist\u00eancia, a fome, as doen\u00e7as e as deporta\u00e7\u00f5es para campos de exterm\u00ednio reduziram a popula\u00e7\u00e3o estimada de 380 000 para 70 000 habitantes. O Gueto de Vars\u00f3via foi o palco da revolta do Gueto de Vars\u00f3via, a primeira insurrei\u00e7\u00e3o massiva contra a ocupa\u00e7\u00e3o nazista na Europa. Apesar disso, a maioria das pessoas que estiveram no Gueto de Vars\u00f3via foi gaseada no campo de exterm\u00ednio Nazista de Treblinka.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El gueto de Varsovia (Getto warszawskie, en polaco; Warschauer Ghetto, en alem\u00e1n) fue el mayor gueto jud\u00edo establecido en Europa por la Alemania nazi durante el Holocausto, en el contexto de la Segunda Guerra Mundial. Fue implantado en el centro de la capital polaca entre octubre y noviembre de 1940. En el gueto fueron confinados sobre todo los jud\u00edos de Varsovia, as\u00ed como tambi\u00e9n de otras regiones de Polonia bajo control alem\u00e1n. Tambi\u00e9n fueron internados los jud\u00edos deportados de Alemania y de los diferentes pa\u00edses ocupados por los nazis.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0435\u0442\u0442\u043e \u2014 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0435\u0442\u0442\u043e \u0432 \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0435, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0446\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u043e\u043a\u043a\u0443\u043f\u0430\u0446\u0438\u0438 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438. \u0417\u0430 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0433\u0435\u0442\u0442\u043e \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u0441 450 \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447 \u0434\u043e 37 \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Das Warschauer Ghetto, von den deutschen Beh\u00f6rden \u201eJ\u00fcdischer Wohnbezirk in Warschau\u201c genannt, wurde im Zweiten Weltkrieg von den Nationalsozialisten f\u00fcr polnische und deutsche Juden errichtet und war das bei weitem gr\u00f6\u00dfte Sammellager dieser Art. Es wurde Mitte 1940 im Stadtzentrum Warschaus, westlich der Altstadt im Stadtteil Wola zwischen Danziger Bahnhof und dem alten Hauptbahnhof Warszawa G\u0142\u00f3wna und dem J\u00fcdischen Friedhof errichtet. Hierher wurden vor allem Juden aus ganz Warschau, aus anderen unter deutscher Kontrolle stehenden polnischen Regionen sowie aus dem deutschen Reichsgebiet und den besetzten L\u00e4ndern deportiert. Es diente schlie\u00dflich haupts\u00e4chlich als Sammellager f\u00fcr die Deportationen in das Vernichtungslager Treblinka der SS und war als solches Teil der organisierten Massenve",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Warsaw Ghetto (German: Warschauer Ghetto, called by the German authorities J\u00fcdischer Wohnbezirk in Warschau, Jewish residential district in Warsaw; Polish: getto warszawskie) was the largest of all the Jewish ghettos in Nazi-occupied Europe during World War II. It was established in the Muran\u00f3w neighborhood of the Polish capital between October and November 16, 1940, part of the territory of the General Government of German-occupied Poland, with over 400,000 Jews from the vicinity residing in an area of 3.4 km2 (1.3 sq mi). From there, at least 254,000 Ghetto residents were sent to the Treblinka extermination camp over the course of two months in the summer of 1942.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il ghetto di Varsavia fu istituito dal regime nazista nel 1940 nella citt\u00e0 vecchia di Varsavia e fu il pi\u00f9 grande ghetto europeo. La zona, conosciuta come l'antico \"ghetto ebraico\" di Varsavia, prima dello scoppio della seconda guerra mondiale era abitata in prevalenza da ebrei, i quali costituivano la pi\u00f9 grande comunit\u00e0 ebraica dopo quella di New York.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u30fb\u30b2\u30c3\u30c8\u30fc (Getto Warszawskie) \u306f\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306b\u30ca\u30c1\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u304c\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u5e02\u5185\u306b\u8a2d\u7f6e\u3057\u305f\u30b2\u30c3\u30c8\u30fc\uff08\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u9694\u96e2\u5730\u57df\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ca\u30c1\u30b9\u304c\u5275\u8a2d\u3057\u305f\u30b2\u30c3\u30c8\u30fc\u306e\u4e2d\u3067\u306f\u6700\u5927\u898f\u6a21\u306e\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Het getto van Warschau in Warschau, Polen, was het grootste Joodse getto opgericht door nazi-Duitsland tijdens de Holocaust in de Tweede Wereldoorlog. Tijdens het driejarig bestaan van het getto zorgden ondervoeding, ziekte en deportaties naar concentratiekampen en vernietigingskampen voor een daling van het bevolkingsaantal van een geschatte 450.000 tot 37.000 mensen. Hoeveel mensen precies in het getto hebben verbleven is onbekend, de schattingen lopen uiteen tussen de 450.000 en 560.000. In 1943 vond hier de opstand in het getto van Warschau plaats, een van de eerste massale opstanden tegen de nazi's die Europa bezetten.",
                "lang": "nl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u30fb\u30b2\u30c3\u30c8\u30fc"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Getto_warszawskie"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Ghetto_di_Varsavia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Ghetto_Warsawa"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Warsaw_Ghetto"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q154607"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q154607"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Ghetto_de_Varsovie"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Warschauer_Ghetto"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.0bmsg"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Varsoviako_ghettoa"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Getto_van_Warschau"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Gueto_de_Varsovia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Gueto_de_Vars\u00f3via"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Var\u0161avsk\u00e9_ghetto"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Warsaw_Ghetto"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_Polish_history"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Warsaw_Ghetto"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Buildings_and_structures_in_Poland_destroyed_during_World_War_II"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_ghettos_in_German-occupied_Poland"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1940_establishments_in_Poland"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1943_disestablishments"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Warsaw"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 52.24611282348633,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 20.9958324432373,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_101I-134-0791-29A,_Polen,_Ghetto_Warschau,_Ghettomauer.jpg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Warsaw_Ghetto"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#geometry": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "POINT(20.995832443237 52.246112823486)",
                "datatype": "http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/victims": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 400000,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/organizations": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Schutzstaffel",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/eventName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Warsaw Ghetto",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Warsaw_Ghetto?oldid=744365210"
            }
        ],
        "http://www.georss.org/georss/point": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "52.24611111111111 20.995833333333334"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/date": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "October 1940 to May 1943",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/documentation": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Jewish_Historical_Institute"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Museum_of_the_History_of_the_Polish_Jews"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/direction": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "vertical",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://jewishhistorylectures.org/2013/04/04/emmanuel-ringelblum-heroic-scholar-of-the-warsaw-ghetto/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.at-home-in-europe.tv/blog/remembrance/?"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://poetryinhell.org/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://warsawgetto.org/index.php?mod=plan"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://isurvived.org/TOC-I.html#WarsawGhetto"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://warszawa.getto.pl/index.php"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.culture.pl/web/english/resources-music-full-page/-/eo_event_asset_publisher/eAN5/content/meet-the-artists-of-the-warsaw-ghetto"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://www.jewishvirtuallibrary.org/jsource/Holocaust/warsawtoc.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.um.warszawa.pl/zmh/nn.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.holocaustresearch.pl"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www1.yadvashem.org/yv/en/exhibitions/warsaw_ghetto/index.asp?WT.mc_id=wiki"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www1.yadvashem.org/yv/en/holocaust/about/03/warsaw.asp?WT.mc_id=wiki"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/incidentType": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Imprisonment, mass shootings, forced labor, starvation, mass deportations to Treblinka and labour camps in the Lublin District",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/imageCaption": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "--05-24",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/caption": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Lubomirski Palace and Warsaw Ghetto wall 1940",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": 1941,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ghetto children",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Borders of Warsaw Ghetto in November 1940",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "--09-19",
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0435\u0442\u0442\u043e \u2014 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0435\u0442\u0442\u043e \u0432 \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0435, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0446\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u043e\u043a\u043a\u0443\u043f\u0430\u0446\u0438\u0438 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438. \u0417\u0430 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0433\u0435\u0442\u0442\u043e \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u0441 450 \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447 \u0434\u043e 37 \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El gueto de Varsovia (Getto warszawskie, en polaco; Warschauer Ghetto, en alem\u00e1n) fue el mayor gueto jud\u00edo establecido en Europa por la Alemania nazi durante el Holocausto, en el contexto de la Segunda Guerra Mundial. Fue implantado en el centro de la capital polaca entre octubre y noviembre de 1940. En el gueto fueron confinados sobre todo los jud\u00edos de Varsovia, as\u00ed como tambi\u00e9n de otras regiones de Polonia bajo control alem\u00e1n. Tambi\u00e9n fueron internados los jud\u00edos deportados de Alemania y de los diferentes pa\u00edses ocupados por los nazis. Fue concebido principalmente como campo de tr\u00e1nsito de las deportaciones para un destino final: el campo de exterminio de Treblinka, entre otros, y, como tal, formaba parte del exterminio en masa organizado, denominado con la expresi\u00f3n eufem\u00edstica de \u00abSoluci\u00f3n final de la cuesti\u00f3n jud\u00eda\u00bb. El gueto de Varsovia ten\u00eda una poblaci\u00f3n estimada de 400 000 personas, un 30 % de la poblaci\u00f3n de Varsovia, que se encontraban hacinadas en una superficie equivalente al 2,4 % de la misma ciudad. Durante los tres a\u00f1os de su existencia, el hambre, las enfermedades y las deportaciones a campos de concentraci\u00f3n y de exterminio redujeron su poblaci\u00f3n a 50 000 habitantes. Este gueto fue el escenario de la mayor acci\u00f3n de la resistencia jud\u00eda contra el genocidio, conocida como el Levantamiento del gueto de Varsovia, iniciada en la noche de P\u00e9saj del 19 de abril de 1943 y acabada el 16 de mayo del mismo a\u00f1o, siendo este alzamiento una de las primeras revueltas contra el nazismo en Europa.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Le ghetto de Varsovie \u00e9tait le plus important ghetto juif de la Seconde Guerre mondiale. Situ\u00e9 au centre de Varsovie, il fut cr\u00e9\u00e9 en 1940 et pratiquement d\u00e9truit en mai 1943 apr\u00e8s l'insurrection de ses occupants contre les nazis. Il rassembla jusqu'\u00e0 380 000 personnes.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Gueto de Vars\u00f3via foi o maior gueto judaico estabelecido pela Alemanha Nazista na Pol\u00f3nia durante o Holocausto, ao tempo da Segunda Guerra Mundial. Nos tr\u00eas anos da sua exist\u00eancia, a fome, as doen\u00e7as e as deporta\u00e7\u00f5es para campos de exterm\u00ednio reduziram a popula\u00e7\u00e3o estimada de 380 000 para 70 000 habitantes. O Gueto de Vars\u00f3via foi o palco da revolta do Gueto de Vars\u00f3via, a primeira insurrei\u00e7\u00e3o massiva contra a ocupa\u00e7\u00e3o nazista na Europa. Apesar disso, a maioria das pessoas que estiveram no Gueto de Vars\u00f3via foi gaseada no campo de exterm\u00ednio Nazista de Treblinka.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Il ghetto di Varsavia fu istituito dal regime nazista nel 1940 nella citt\u00e0 vecchia di Varsavia e fu il pi\u00f9 grande ghetto europeo. La zona, conosciuta come l'antico \"ghetto ebraico\" di Varsavia, prima dello scoppio della seconda guerra mondiale era abitata in prevalenza da ebrei, i quali costituivano la pi\u00f9 grande comunit\u00e0 ebraica dopo quella di New York. Il quartiere chiamato Nalewki era pieno di condomini e privo di spazi verdi, si parlavano l'yiddish, l'ebraico e il russo (dagli ebrei che erano fuggiti dalla Russia) e gli abitanti avevano la libert\u00e0 di spostarsi e stabilirsi anche negli altri quartieri della citt\u00e0.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u30fb\u30b2\u30c3\u30c8\u30fc (Getto Warszawskie) \u306f\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306b\u30ca\u30c1\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u304c\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u5e02\u5185\u306b\u8a2d\u7f6e\u3057\u305f\u30b2\u30c3\u30c8\u30fc\uff08\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u9694\u96e2\u5730\u57df\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ca\u30c1\u30b9\u304c\u5275\u8a2d\u3057\u305f\u30b2\u30c3\u30c8\u30fc\u306e\u4e2d\u3067\u306f\u6700\u5927\u898f\u6a21\u306e\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Das Warschauer Ghetto, von den deutschen Beh\u00f6rden \u201eJ\u00fcdischer Wohnbezirk in Warschau\u201c genannt, wurde im Zweiten Weltkrieg von den Nationalsozialisten f\u00fcr polnische und deutsche Juden errichtet und war das bei weitem gr\u00f6\u00dfte Sammellager dieser Art. Es wurde Mitte 1940 im Stadtzentrum Warschaus, westlich der Altstadt im Stadtteil Wola zwischen Danziger Bahnhof und dem alten Hauptbahnhof Warszawa G\u0142\u00f3wna und dem J\u00fcdischen Friedhof errichtet. Hierher wurden vor allem Juden aus ganz Warschau, aus anderen unter deutscher Kontrolle stehenden polnischen Regionen sowie aus dem deutschen Reichsgebiet und den besetzten L\u00e4ndern deportiert. Es diente schlie\u00dflich haupts\u00e4chlich als Sammellager f\u00fcr die Deportationen in das Vernichtungslager Treblinka der SS und war als solches Teil der organisierten Massenvernichtung, der sogenannten \u201eEndl\u00f6sung der Judenfrage\u201c. Das Warschauer Ghetto war der Ort der gr\u00f6\u00dften j\u00fcdischen Widerstandsaktion gegen den V\u00f6lkermord, des so genannten j\u00fcdischen Aufstands im Warschauer Ghetto, der vom 19. April bis mindestens zum 16. Mai 1943 dauerte. Der Name Ghetto hat in dem Begriff nicht die Bedeutung eines mittelalterlichen Judenghettos.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Getto warszawskie \u2013 getto dla ludno\u015bci \u017cydowskiej utworzone przez w\u0142adze niemieckie w Warszawie 2 pa\u017adziernika 1940, a zamkni\u0119te i odizolowane od reszty miasta 16 listopada 1940. By\u0142o najwi\u0119kszym gettem w Generalnym Gubernatorstwie i ca\u0142ej okupowanej Europie. W kwietniu 1941 w obr\u0119bie mur\u00f3w \u201edzielnicy \u017cydowskiej\u201d znajdowa\u0142o si\u0119 ok. 450 tys. os\u00f3b. W wyniku tzw. wielkiej akcji wysiedle\u0144czej latem 1942 ok. 80% mieszka\u0144c\u00f3w getta zosta\u0142o wywiezionych i zamordowanych w obozie zag\u0142ady w Treblince. Getto zosta\u0142o zlikwidowane po powstaniu, w maju w 1943. Po wywiezieniu pozosta\u0142ych przy \u017cyciu mieszka\u0144c\u00f3w do Treblinki oraz oboz\u00f3w w dystrykcie lubelskim, zabudowa centralnej i p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci \u201edzielnicy \u017cydowskiej\u201d zosta\u0142a na rozkaz Niemc\u00f3w zburzona. \u0141\u0105czna liczba ofiar getta warszawskiego szacowana jest na ok. 400 tys. os\u00f3b, z czego ok. 92 tys. zgin\u0119\u0142a lub zmar\u0142a w Warszawie (ofiary g\u0142odu i chor\u00f3b, ofiary egzekucji, dw\u00f3ch akcji likwidacyjnych oraz polegli i zamordowani podczas powstania w getcie), ok. 300 tys. w obozie zag\u0142ady w Treblince, a kilkana\u015bcie tysi\u0119cy podczas Aktion Erntefest.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Het getto van Warschau in Warschau, Polen, was het grootste Joodse getto opgericht door nazi-Duitsland tijdens de Holocaust in de Tweede Wereldoorlog. Tijdens het driejarig bestaan van het getto zorgden ondervoeding, ziekte en deportaties naar concentratiekampen en vernietigingskampen voor een daling van het bevolkingsaantal van een geschatte 450.000 tot 37.000 mensen. Hoeveel mensen precies in het getto hebben verbleven is onbekend, de schattingen lopen uiteen tussen de 450.000 en 560.000. In 1943 vond hier de opstand in het getto van Warschau plaats, een van de eerste massale opstanden tegen de nazi's die Europa bezetten.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The Warsaw Ghetto (German: Warschauer Ghetto, called by the German authorities J\u00fcdischer Wohnbezirk in Warschau, Jewish residential district in Warsaw; Polish: getto warszawskie) was the largest of all the Jewish ghettos in Nazi-occupied Europe during World War II. It was established in the Muran\u00f3w neighborhood of the Polish capital between October and November 16, 1940, part of the territory of the General Government of German-occupied Poland, with over 400,000 Jews from the vicinity residing in an area of 3.4 km2 (1.3 sq mi). From there, at least 254,000 Ghetto residents were sent to the Treblinka extermination camp over the course of two months in the summer of 1942. The death toll among the Jewish inhabitants of the Ghetto, between starvation, disease, deportations to extermination camps, Gro\u00dfaktion Warschau, the Warsaw Ghetto Uprising, and the subsequent razing of the ghetto, is estimated to be at least 300,000.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u83ef\u6c99\u7336\u592a\u5340\uff08Warsaw Ghetto\uff09\u662f\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u671f\u9593\u6b50\u6d32\u6700\u5927\u7684\u7336\u592a\u4eba\u805a\u5c45\u5340\u3002\u5b83\u5728\u5fb7\u570b\u4f54\u9818\u7684\u6ce2\u862d\u5883\u5167\u6210\u7acb\u65bc1940\u5e7410\u6708\u81f311\u670816\u65e5\u4e4b\u9593\uff0c\u6709\u8d85\u904e40\u842c\u7336\u592a\u4eba\u5c45\u4f4f\u57283.4\u5e73\u65b9\u516c\u91cc\uff081.3\u5e73\u65b9\u82f1\u91cc\uff09\u5340\u57df\u3002 \u83ef\u6c99\u7336\u592a\u5340\u7684\u6b7b\u4ea1\u4eba\u6578\u4f86\u81ea\u65bc\u6ec5\u7d55\u71df\uff0c\u83ef\u6c99\u7336\u592a\u5340\u8d77\u7fa9\uff0c\u4f30\u8a08\u81f3\u5c11\u670930\u842c\u4eba\u6b7b\u4ea1\u3002\u81f3\u5c11\u6709254,000\u4f4d\u5c45\u6c11\u57281942\u5e74\u590f\u5929\u88ab\u9001\u5f80\u7279\u96f7\u5e03\u6797\u5361\u6ec5\u7d55\u71df\u3002",
                "lang": "zh"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_101I-134-0791-29A,_Polen,_Ghetto_Warschau,_Ghettomauer.jpg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 744365210,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 42395,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/image": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Bundesarchiv N 1576 Bild-003, Warschau, Bettelnde Kinder.jpg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Aufruf Warsaw Getto.jpg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Warsaw 1939-1945.jpg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Childwarsawghetto.jpg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Warsaw Ghetto.svg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/imageName": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Bundesarchiv Bild 101I-134-0791-29A, Polen, Ghetto Warschau, Ghettomauer.jpg",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/location": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Warsaw: Muran\u00f3w, Pow\u0105zki, Nowolipki, \u015ar\u00f3dmie\u015bcie P\u00f3\u0142nocne, Mir\u00f3w",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/width": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 220,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/align": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "left",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/camp": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Treblinka_extermination_camp"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/perpetrators": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Nazi Germany",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Warsaw's_Jewish_Ghetto": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Warsaw_Ghetto"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Warsaw\u2019s_Jewish_Ghetto": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Warsaw_Ghetto"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Warsaw_ghetto": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Warsaw_Ghetto"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Warsaw_getto": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Warsaw_Ghetto"
            }
        ]
    }
}