{
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Wave_equation": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Wave_equation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Wave_equation": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0645\u0639\u0627\u062f\u0644\u0629 \u0645\u0648\u062c\u064a\u0629",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6ce2\u52a8\u65b9\u7a0b",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6ce2\u52d5\u65b9\u7a0b\u5f0f",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0412\u043e\u043b\u043d\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0443\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Wave equation",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u00c9quation d'onde",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Equazione delle onde",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "R\u00f3wnanie falowe",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Equa\u00e7\u00e3o da onda",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Wellengleichung",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Ecuaci\u00f3n de onda",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Golfvergelijking",
                "lang": "nl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'\u00e9quation d'onde est l'\u00e9quation g\u00e9n\u00e9rale qui d\u00e9crit la propagation d'une onde, qui peut \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9e par une grandeur scalaire ou vectorielle. Dans le cas vectoriel, en espace libre, dans un milieu homog\u00e8ne, lin\u00e9aire et isotrope, l'\u00e9quation d'onde s'\u00e9crit : L'op\u00e9rateur (o\u00f9 N est la dimension de l'espace) est appel\u00e9 laplacien et on note parfois l'op\u00e9rateur d'onde, ou d'alembertien. En s'int\u00e9ressant \u00e0 chacune des composantes de (en projetant la relation dans chacune des directions de l'espace), nous obtenons une \u00e9quation portant sur un scalaire, appel\u00e9e \u00e9quation de d'Alembert :",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A equa\u00e7\u00e3o da onda \u00e9 uma equa\u00e7\u00e3o diferencial parcial linear de segunda ordem importante que descreve a propaga\u00e7\u00e3o das ondas \u2013 tais como ocorrem na f\u00edsica \u2013 tais como ondas sonoras, luminosas ou aqu\u00e1ticas. Ela surge em \u00e1reas como a ac\u00fastica, eletromagnetismo, e din\u00e2mica dos fluidos. Historicamente, o problema de uma corda vibrante como as de um instrumento musical foi estudado por Jean le Rond d'Alembert, Leonhard Euler, Daniel Bernoulli, e Joseph-Louis Lagrange.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6ce2\u52a8\u65b9\u7a0b\u6216\u7a31\u6ce2\u65b9\u7a0b\uff08\u82f1\u8bed\uff1awave equation\uff09\u662f\u4e00\u79cd\u91cd\u8981\u7684\u504f\u5fae\u5206\u65b9\u7a0b\uff0c\u4e3b\u8981\u63cf\u8ff0\u81ea\u7136\u754c\u4e2d\u7684\u5404\u79cd\u7684\u6ce2\u52a8\u73b0\u8c61\uff0c\u5305\u62ec\u6a2a\u6ce2\u548c\u7eb5\u6ce2\uff0c\u4f8b\u5982\u58f0\u6ce2\u3001\u5149\u6ce2\u3001\u65e0\u7ebf\u7535\u6ce2\u548c\u6c34\u6ce2\u3002\u6ce2\u52a8\u65b9\u7a0b\u62bd\u8c61\u81ea\u58f0\u5b66\u3001\u7269\u7406\u5149\u5b66\u3001\u7535\u78c1\u5b66\u3001\u7535\u52a8\u529b\u5b66\u3001\u6d41\u4f53\u529b\u5b66\u7b49\u9886\u57df\u3002 \u5386\u53f2\u4e0a\u8bb8\u591a\u79d1\u5b66\u5bb6\uff0c\u5982\u8fbe\u6717\u8d1d\u5c14\u3001\u6b27\u62c9\u3001\u4e39\u5c3c\u5c14\u00b7\u4f2f\u52aa\u5229\u548c\u62c9\u683c\u6717\u65e5\u7b49\u5728\u7814\u7a76\u4e50\u5668\u7b49\u7269\u4f53\u4e2d\u7684\u5f26\u632f\u52a8\u95ee\u9898\u65f6\uff0c\u90fd\u5bf9\u6ce2\u52a8\u65b9\u7a0b\u7406\u8bba\u4f5c\u51fa\u8fc7\u91cd\u8981\u8d21\u732e\u3002 1746\u5e74\uff0c\u8fbe\u6717\u8d1d\u5c14\u53d1\u73b0\u4e86\u4e00\u7ef4\u6ce2\u52a8\u65b9\u7a0b\uff0c\u6b27\u62c9\u5728\u5176\u540e10\u5e74\u4e4b\u5185\u53d1\u73b0\u4e86\u4e09\u7ef4\u6ce2\u52a8\u65b9\u7a0b\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "R\u00f3wnanie falowe to matematyczne r\u00f3wnanie r\u00f3\u017cniczkowe cz\u0105stkowe drugiego rz\u0119du opisuj\u0105ce ruch falowy. Og\u00f3ln\u0105 postaci\u0105 r\u00f3wnania falowego jest: gdzie oznacza zbi\u00f3r liczb rzeczywistych nieujemnych. W r\u00f3wnaniu funkcja jest niewiadom\u0105 opisuj\u0105c\u0105 wychylenie fali w punkcie w chwili . Zadane s\u0105 pocz\u0105tkowe po\u0142o\u017cenie fali oraz pocz\u0105tkowy impuls .Fizycznie sta\u0142a oznacza pr\u0119dko\u015b\u0107 rozchodzenia si\u0119 fali w danym o\u015brodku (np. pr\u0119dko\u015b\u0107 fali d\u017awi\u0119kowej to 343 m/s dla powietrza w temp 20 stopni C). Symbol to Laplasjan. Skr\u00f3towo mo\u017cna wyrazi\u0107 r\u00f3wnanie falowe u\u017cywaj\u0105c operatora d'Alemberta: .",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "De golfvergelijking beschrijft het verloop van een golf in tijd en ruimte. De vergelijking behoort tot de klasse van elementaire parti\u00eble differentiaalvergelijkingen. Ze vindt toepassing in verscheidene wiskundige en natuurkundige disciplines: de akoestiek (geluidsgolven), elektromagnetisme (elektromagnetische straling, golfverschijnselen op transmissielijnen of in hoogfrequent componenten) en vloeistofdynamica. Varianten van de vergelijking worden ook gebruikt in de kwantummechanica en algemene relativiteitstheorie. Daarin is \u0394 de Laplace-operator: , waarvoor geldt: .",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La ecuaci\u00f3n de onda es una importante ecuaci\u00f3n diferencial en derivadas parciales lineal de segundo orden que describe la propagaci\u00f3n de una variedad de ondas, como las ondas sonoras, las ondas de luz y las ondas en el agua. Es importante en varios campos como la ac\u00fastica, el electromagnetismo, la mec\u00e1nica cu\u00e1ntica y la din\u00e1mica de fluidos. Hist\u00f3ricamente, el problema de una cuerda vibrante como las que est\u00e1n en los instrumentos musicales fue estudiado por Jean le Rond d'Alembert (1746) por primera vez, Leonhard Euler (1748), Daniel Bernoulli (1753) y Joseph-Louis Lagrange(1759). Se hallaron soluciones en diversas formas que ocasionaron discusiones por m\u00e1s de veinticinco a\u00f1os. Las disputas a\u00fan se resolvieron en el siglo XIX.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "In analisi matematica l'equazione delle onde, conosciuta anche come equazione di d'Alembert, descrive solitamente la propagazione di un'onda nelle variabili spaziali e temporali, tra cui le onde sonore ed elettromagnetiche. \u00c8 una equazione differenziale alle derivate parziali iperbolica di grande importanza in diversi campi della fisica, tra cui acustica, elettromagnetismo e fluidodinamica. Varianti dell'equazione si trovano anche in meccanica quantistica e relativit\u00e0 generale.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0412\u043e\u043b\u043d\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0443\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0435 \u2014 \u043b\u0438\u043d\u0435\u0439\u043d\u043e\u0435 \u0433\u0438\u043f\u0435\u0440\u0431\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445, \u0437\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435 \u043c\u0430\u043b\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0435\u0431\u0430\u043d\u0438\u044f \u0442\u043e\u043d\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u044b \u0438\u043b\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u044b, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0435\u0431\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b \u0432 \u0441\u043f\u043b\u043e\u0448\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u0445 (\u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430, \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043b\u0438\u043d\u0435\u0439\u043d\u0430\u044f: \u0437\u0432\u0443\u043a \u0432 \u0433\u0430\u0437\u0430\u0445, \u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044f\u0445 \u0438 \u0442\u0432\u0451\u0440\u0434\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043b\u0430\u0445) \u0438 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043c\u0430\u0433\u043d\u0435\u0442\u0438\u0437\u043c\u0435 (\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u043a\u0435). \u041d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044f\u0445 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0438, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440 \u043f\u0440\u0438 \u043e\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0433\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u043b\u043d. \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0438",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die homogene Wellengleichung ist die lineare partielle Differentialgleichung zweiterOrdnung f\u00fcr eine reelle oder komplexe Funktion und einen Parameter der die Bedeutung einer Geschwindigkeit hat (x -> ct). Es kann sich um die Lichtgeschwindigkeit im Vakuum handeln, aber auch, bei Schallwellen, um eine Schallgeschwindigkeit. Auch andere Interpretationen sind zugelassen. Die Gleichung hei\u00dft auch d'Alembert-Gleichungund z\u00e4hlt zu den hyperbolischen Differentialgleichungen. Mit Hilfe des d\u2019Alembert-Operators , wobei den Laplace-Operator bezeichnet, wird die Gleichung kurz als notiert. Die Substitution",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6ce2\u52d5\u65b9\u7a0b\u5f0f\uff08\u306f\u3069\u3046\u307b\u3046\u3066\u3044\u3057\u304d\u3001\u82f1: wave equation\uff09\u3068\u306f\u3001 \u3067\u8868\u3055\u308c\u308b\u5b9a\u6570\u4fc2\u6570\u4e8c\u968e\u7dda\u578b\u504f\u5fae\u5206\u65b9\u7a0b\u5f0f\u306e\u4e8b\u3092\u8a00\u3046\u3002s \u306f\u6ce2\u52d5\u306e\u4f4d\u76f8\u901f\u5ea6 (phase velocity) \u3092\u8868\u3059\u4fc2\u6570\u3067\u3042\u308b\u3002\u6ce2\u52d5\u65b9\u7a0b\u5f0f\u306f\u632f\u52d5\u3001\u97f3\u3001\u5149\u3001\u96fb\u78c1\u6ce2\u306a\u3069\u632f\u52d5\u30fb\u6ce2\u52d5\u73fe\u8c61\u3092\u8a18\u8ff0\u3059\u308b\u306b\u3042\u305f\u3063\u3066\u57fa\u672c\u3068\u306a\u308b\u65b9\u7a0b\u5f0f\u3067\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u062f\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u064a\u0629  \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0647\u064a \u0645\u0639\u0627\u062f\u0644\u0629 \u062a\u0641\u0627\u0636\u0644\u064a\u0629 \u062c\u0632\u0626\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0631\u062c\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u062a\u0635\u0641 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0648\u0627\u062c \u0633\u0648\u0627\u0621 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0645\u0648\u0627\u062c\u0627 \u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0636\u0648\u0626\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 . \u062a\u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0646\u062a\u0634\u0627\u0631 \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0627\u062a . \u064a\u0646\u0634\u0623 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a \u0645\u0646 \u0645\u0648\u062c\u0627\u062a \u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 \u060c \u0648\u064a\u0646\u0634\u0623 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u062c\u0627\u062a \u0643\u0647\u0631\u0648\u0645\u063a\u0646\u0627\u0637\u064a\u0633\u064a\u0629 \u0648\u062a\u062f\u0631\u0633 \u0645\u0648\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0626\u0639 \u0641\u064a \u062f\u064a\u0646\u0627\u0645\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0626\u0639. \u0648\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0627 \u0641\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a \u0647\u0648 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0627 \u062f\u0631\u0633\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0647\u062a\u0632\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0648\u062a\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 . \u0648\u0627\u0647\u062a\u0645 \u0628\u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0633\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u0627\u0621 \"\u062c\u064a\u0646 \u062f\u064a \u0644\u0627\u0645\u0628\u0631\u062a\" \u0648 \"\u0644\u064a\u0648\u0646\u0647\u0627\u0631\u062f \u0623\u0648\u064a\u0644\u0627\u0631 \" \u0648 \"\u062f\u0627\u0646\u064a\u0644 \u0628\u064a\u0631\u0646\u0648\u0644\u064a\" \u0648 \u062c\u0648\u0632\u064a\u0641 \u0644\u0627\u063a\u0631\u0627\u0646\u062c .",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The wave equation is an important second-order linear partial differential equation for the description of waves\u2014as they occur in physics\u2014such as sound waves, light waves and water waves. It arises in fields like acoustics, electromagnetics, and fluid dynamics. Historically, the problem of a vibrating string such as that of a musical instrument was studied by Jean le Rond d'Alembert, Leonhard Euler, Daniel Bernoulli, and Joseph-Louis Lagrange. In 1746, d\u2019Alembert discovered the one-dimensional wave equation, and within ten years Euler discovered the three-dimensional wave equation.",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#differentFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Wave_function"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Inhomogeneous_electromagnetic_wave_equation"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Golfvergelijking"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Wave_equation"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Equa\u00e7\u00e3o_da_onda"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\ud30c\ub3d9_\ubc29\uc815\uc2dd"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Ecuaci\u00f3n_de_onda"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Wellengleichung"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u039a\u03c5\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae_\u03b5\u03be\u03af\u03c3\u03c9\u03c3\u03b7"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/R\u00f3wnanie_falowe"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Vlnov\u00e1_rovnice"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9quation_d'onde"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u6ce2\u52d5\u65b9\u7a0b\u5f0f"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Equazione_delle_onde"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.084qk"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q193846"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q193846"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Wave_mechanics"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Hyperbolic_partial_differential_equations"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Concepts_in_physics"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wave_equation_1D_fixed_endpoints.gif"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wave_equation"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wave_equation?oldid=738530226"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/direction": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "vertical",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dx.doi.org/10.4249/scholarpedia.4308"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eqworld.ipmnet.ru/en/solutions/lpde/wave-toc.pdf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eqworld.ipmnet.ru/en/solutions/npde/npde-toc2.pdf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://demonstrations.wolfram.com/NonlinearWaveEquationExplorer/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://demonstrations.wolfram.com/NonlinearWaveEquations/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.physnet.org/modules/pdf_modules/m201.pdf"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://tosio.math.toronto.edu/wiki/index.php/Main_Page"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.physnet.org"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.scholarpedia.org/"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.scholarpedia.org/article/Linear_and_nonlinear_waves"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/caption": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "A pulse traveling through a string with fixed endpoints as modeled by the wave equation.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A solution to the 2D wave equation",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Spherical waves coming from a point source.",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "De golfvergelijking beschrijft het verloop van een golf in tijd en ruimte. De vergelijking behoort tot de klasse van elementaire parti\u00eble differentiaalvergelijkingen. Ze vindt toepassing in verscheidene wiskundige en natuurkundige disciplines: de akoestiek (geluidsgolven), elektromagnetisme (elektromagnetische straling, golfverschijnselen op transmissielijnen of in hoogfrequent componenten) en vloeistofdynamica. Varianten van de vergelijking worden ook gebruikt in de kwantummechanica en algemene relativiteitstheorie. De algemene vorm van de golfvergelijking voor een scalaire grootheid in n dimensies is: Daarin is \u0394 de Laplace-operator: Men schrijft de vergelijking ook wel met de nabla-operator , waarvoor geldt: . Zo heeft de golfvergelijking in het tweedimensionale vlak de volgende vorm: Indien de golf zich driedimensionaal kan voortplanten, verandert de formule logischerwijze: De voortplantingssnelheid c is veelal constant, doch indien deze afhankelijk is van de golflengte, dient ze vervangen te worden door de fasesnelheid:",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6ce2\u52d5\u65b9\u7a0b\u5f0f\uff08\u306f\u3069\u3046\u307b\u3046\u3066\u3044\u3057\u304d\u3001\u82f1: wave equation\uff09\u3068\u306f\u3001 \u3067\u8868\u3055\u308c\u308b\u5b9a\u6570\u4fc2\u6570\u4e8c\u968e\u7dda\u578b\u504f\u5fae\u5206\u65b9\u7a0b\u5f0f\u306e\u4e8b\u3092\u8a00\u3046\u3002s \u306f\u6ce2\u52d5\u306e\u4f4d\u76f8\u901f\u5ea6 (phase velocity) \u3092\u8868\u3059\u4fc2\u6570\u3067\u3042\u308b\u3002\u6ce2\u52d5\u65b9\u7a0b\u5f0f\u306f\u632f\u52d5\u3001\u97f3\u3001\u5149\u3001\u96fb\u78c1\u6ce2\u306a\u3069\u632f\u52d5\u30fb\u6ce2\u52d5\u73fe\u8c61\u3092\u8a18\u8ff0\u3059\u308b\u306b\u3042\u305f\u3063\u3066\u57fa\u672c\u3068\u306a\u308b\u65b9\u7a0b\u5f0f\u3067\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "The wave equation is an important second-order linear partial differential equation for the description of waves\u2014as they occur in physics\u2014such as sound waves, light waves and water waves. It arises in fields like acoustics, electromagnetics, and fluid dynamics. Historically, the problem of a vibrating string such as that of a musical instrument was studied by Jean le Rond d'Alembert, Leonhard Euler, Daniel Bernoulli, and Joseph-Louis Lagrange. In 1746, d\u2019Alembert discovered the one-dimensional wave equation, and within ten years Euler discovered the three-dimensional wave equation.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "In analisi matematica l'equazione delle onde, conosciuta anche come equazione di d'Alembert, descrive solitamente la propagazione di un'onda nelle variabili spaziali e temporali, tra cui le onde sonore ed elettromagnetiche. \u00c8 una equazione differenziale alle derivate parziali iperbolica di grande importanza in diversi campi della fisica, tra cui acustica, elettromagnetismo e fluidodinamica. Varianti dell'equazione si trovano anche in meccanica quantistica e relativit\u00e0 generale. Storicamente il primo problema in cui \u00e8 stata derivata \u00e8 stato quello della corda vibrante di uno strumento musicale, studiato da Jean le Rond d'Alembert, Eulero, Daniel Bernoulli e Joseph-Louis Lagrange.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'\u00e9quation d'onde est l'\u00e9quation g\u00e9n\u00e9rale qui d\u00e9crit la propagation d'une onde, qui peut \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9e par une grandeur scalaire ou vectorielle. Dans le cas vectoriel, en espace libre, dans un milieu homog\u00e8ne, lin\u00e9aire et isotrope, l'\u00e9quation d'onde s'\u00e9crit : L'op\u00e9rateur (o\u00f9 N est la dimension de l'espace) est appel\u00e9 laplacien et on note parfois l'op\u00e9rateur d'onde, ou d'alembertien. d\u00e9crit \u00e0 la fois l'amplitude de l'onde, et sa polarisation (par son caract\u00e8re vectoriel). c est assimilable \u00e0 la vitesse de propagation de l'onde. Par exemple, dans le cas d'une onde sonore, c est la vitesse du son qui est de 343m/s dans l'air \u00e0 20 \u00b0C. Dans le cas de ph\u00e9nom\u00e8nes plus complexes tel la propagation de l'onde variant avec sa fr\u00e9quence (soit la dispersion), on remplace c par la v\u00e9locit\u00e9 de phase: En s'int\u00e9ressant \u00e0 chacune des composantes de (en projetant la relation dans chacune des directions de l'espace), nous obtenons une \u00e9quation portant sur un scalaire, appel\u00e9e \u00e9quation de d'Alembert :",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "R\u00f3wnanie falowe to matematyczne r\u00f3wnanie r\u00f3\u017cniczkowe cz\u0105stkowe drugiego rz\u0119du opisuj\u0105ce ruch falowy. Og\u00f3ln\u0105 postaci\u0105 r\u00f3wnania falowego jest: gdzie oznacza zbi\u00f3r liczb rzeczywistych nieujemnych. W r\u00f3wnaniu funkcja jest niewiadom\u0105 opisuj\u0105c\u0105 wychylenie fali w punkcie w chwili . Zadane s\u0105 pocz\u0105tkowe po\u0142o\u017cenie fali oraz pocz\u0105tkowy impuls .Fizycznie sta\u0142a oznacza pr\u0119dko\u015b\u0107 rozchodzenia si\u0119 fali w danym o\u015brodku (np. pr\u0119dko\u015b\u0107 fali d\u017awi\u0119kowej to 343 m/s dla powietrza w temp 20 stopni C). Symbol to Laplasjan. Skr\u00f3towo mo\u017cna wyrazi\u0107 r\u00f3wnanie falowe u\u017cywaj\u0105c operatora d'Alemberta: Rozwi\u0105zania r\u00f3wnania falowego maj\u0105 r\u00f3\u017cne postaci i w\u0142asno\u015bci w zale\u017cno\u015bci od parzysto\u015bci wymiaru przestrzeni.Najwa\u017cniejsze r\u00f3wnania falowe to przypadki . R\u00f3wnanie falowe jest wa\u017cne w mechanice kwantowej, gdy\u017c opisuje fal\u0119 de Broglie'a: R\u00f3wnanie falowe mo\u017cna wyprowadzi\u0107 z r\u00f3wna\u0144 Maxwella.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0412\u043e\u043b\u043d\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0443\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0435 \u2014 \u043b\u0438\u043d\u0435\u0439\u043d\u043e\u0435 \u0433\u0438\u043f\u0435\u0440\u0431\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445, \u0437\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435 \u043c\u0430\u043b\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0435\u0431\u0430\u043d\u0438\u044f \u0442\u043e\u043d\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u044b \u0438\u043b\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u044b, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0435\u0431\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b \u0432 \u0441\u043f\u043b\u043e\u0448\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u0445 (\u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430, \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043b\u0438\u043d\u0435\u0439\u043d\u0430\u044f: \u0437\u0432\u0443\u043a \u0432 \u0433\u0430\u0437\u0430\u0445, \u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044f\u0445 \u0438 \u0442\u0432\u0451\u0440\u0434\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043b\u0430\u0445) \u0438 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043c\u0430\u0433\u043d\u0435\u0442\u0438\u0437\u043c\u0435 (\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u043a\u0435). \u041d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044f\u0445 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0438, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440 \u043f\u0440\u0438 \u043e\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0433\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u043b\u043d. \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0438",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u062f\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u064a\u0629  \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0647\u064a \u0645\u0639\u0627\u062f\u0644\u0629 \u062a\u0641\u0627\u0636\u0644\u064a\u0629 \u062c\u0632\u0626\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0631\u062c\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u062a\u0635\u0641 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0648\u0627\u062c \u0633\u0648\u0627\u0621 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0645\u0648\u0627\u062c\u0627 \u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0636\u0648\u0626\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 . \u062a\u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0646\u062a\u0634\u0627\u0631 \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0627\u062a . \u064a\u0646\u0634\u0623 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a \u0645\u0646 \u0645\u0648\u062c\u0627\u062a \u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 \u060c \u0648\u064a\u0646\u0634\u0623 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u062c\u0627\u062a \u0643\u0647\u0631\u0648\u0645\u063a\u0646\u0627\u0637\u064a\u0633\u064a\u0629 \u0648\u062a\u062f\u0631\u0633 \u0645\u0648\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0626\u0639 \u0641\u064a \u062f\u064a\u0646\u0627\u0645\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0626\u0639. \u0648\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0627 \u0641\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a \u0647\u0648 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0627 \u062f\u0631\u0633\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0647\u062a\u0632\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0648\u062a\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 . \u0648\u0627\u0647\u062a\u0645 \u0628\u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0633\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u0627\u0621 \"\u062c\u064a\u0646 \u062f\u064a \u0644\u0627\u0645\u0628\u0631\u062a\" \u0648 \"\u0644\u064a\u0648\u0646\u0647\u0627\u0631\u062f \u0623\u0648\u064a\u0644\u0627\u0631 \" \u0648 \"\u062f\u0627\u0646\u064a\u0644 \u0628\u064a\u0631\u0646\u0648\u0644\u064a\" \u0648 \u062c\u0648\u0632\u064a\u0641 \u0644\u0627\u063a\u0631\u0627\u0646\u062c .",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die homogene Wellengleichung ist die lineare partielle Differentialgleichung zweiterOrdnung f\u00fcr eine reelle oder komplexe Funktion und einen Parameter der die Bedeutung einer Geschwindigkeit hat (x -> ct). Es kann sich um die Lichtgeschwindigkeit im Vakuum handeln, aber auch, bei Schallwellen, um eine Schallgeschwindigkeit. Auch andere Interpretationen sind zugelassen. Die Gleichung hei\u00dft auch d'Alembert-Gleichungund z\u00e4hlt zu den hyperbolischen Differentialgleichungen. Mit Hilfe des d\u2019Alembert-Operators , wobei den Laplace-Operator bezeichnet, wird die Gleichung kurz als notiert. Die Substitution absorbiert den Faktor in der Wellengleichung, sie hat dann die Form wie f\u00fcr (siehe auch nat\u00fcrliche Einheiten). Die L\u00f6sungen der Wellengleichung hei\u00dfen auch Wellen. Diese \u00fcberlagern sich ohne gegenseitige Beeinflussung und breiten sich unabh\u00e4ngig von eventuell vorhandenen weiteren Wellen aus. Da die Koeffizienten der Wellengleichung nicht vom Ort oder der Zeit abh\u00e4ngen, verhalten sich Wellen unabh\u00e4ngig davon, wo oder wann man sie anregt. Verschobene oder versp\u00e4tete Wellen sind daher ebenfalls L\u00f6sungen der Wellengleichung. Unter der inhomogenen Wellengleichung versteht man die linear inhomogene partielle Differentialgleichung",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La ecuaci\u00f3n de onda es una importante ecuaci\u00f3n diferencial en derivadas parciales lineal de segundo orden que describe la propagaci\u00f3n de una variedad de ondas, como las ondas sonoras, las ondas de luz y las ondas en el agua. Es importante en varios campos como la ac\u00fastica, el electromagnetismo, la mec\u00e1nica cu\u00e1ntica y la din\u00e1mica de fluidos. Hist\u00f3ricamente, el problema de una cuerda vibrante como las que est\u00e1n en los instrumentos musicales fue estudiado por Jean le Rond d'Alembert (1746) por primera vez, Leonhard Euler (1748), Daniel Bernoulli (1753) y Joseph-Louis Lagrange(1759). Se hallaron soluciones en diversas formas que ocasionaron discusiones por m\u00e1s de veinticinco a\u00f1os. Las disputas a\u00fan se resolvieron en el siglo XIX.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6ce2\u52a8\u65b9\u7a0b\u6216\u7a31\u6ce2\u65b9\u7a0b\uff08\u82f1\u8bed\uff1awave equation\uff09\u662f\u4e00\u79cd\u91cd\u8981\u7684\u504f\u5fae\u5206\u65b9\u7a0b\uff0c\u4e3b\u8981\u63cf\u8ff0\u81ea\u7136\u754c\u4e2d\u7684\u5404\u79cd\u7684\u6ce2\u52a8\u73b0\u8c61\uff0c\u5305\u62ec\u6a2a\u6ce2\u548c\u7eb5\u6ce2\uff0c\u4f8b\u5982\u58f0\u6ce2\u3001\u5149\u6ce2\u3001\u65e0\u7ebf\u7535\u6ce2\u548c\u6c34\u6ce2\u3002\u6ce2\u52a8\u65b9\u7a0b\u62bd\u8c61\u81ea\u58f0\u5b66\u3001\u7269\u7406\u5149\u5b66\u3001\u7535\u78c1\u5b66\u3001\u7535\u52a8\u529b\u5b66\u3001\u6d41\u4f53\u529b\u5b66\u7b49\u9886\u57df\u3002 \u5386\u53f2\u4e0a\u8bb8\u591a\u79d1\u5b66\u5bb6\uff0c\u5982\u8fbe\u6717\u8d1d\u5c14\u3001\u6b27\u62c9\u3001\u4e39\u5c3c\u5c14\u00b7\u4f2f\u52aa\u5229\u548c\u62c9\u683c\u6717\u65e5\u7b49\u5728\u7814\u7a76\u4e50\u5668\u7b49\u7269\u4f53\u4e2d\u7684\u5f26\u632f\u52a8\u95ee\u9898\u65f6\uff0c\u90fd\u5bf9\u6ce2\u52a8\u65b9\u7a0b\u7406\u8bba\u4f5c\u51fa\u8fc7\u91cd\u8981\u8d21\u732e\u3002 1746\u5e74\uff0c\u8fbe\u6717\u8d1d\u5c14\u53d1\u73b0\u4e86\u4e00\u7ef4\u6ce2\u52a8\u65b9\u7a0b\uff0c\u6b27\u62c9\u5728\u5176\u540e10\u5e74\u4e4b\u5185\u53d1\u73b0\u4e86\u4e09\u7ef4\u6ce2\u52a8\u65b9\u7a0b\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "A equa\u00e7\u00e3o da onda \u00e9 uma equa\u00e7\u00e3o diferencial parcial linear de segunda ordem importante que descreve a propaga\u00e7\u00e3o das ondas \u2013 tais como ocorrem na f\u00edsica \u2013 tais como ondas sonoras, luminosas ou aqu\u00e1ticas. Ela surge em \u00e1reas como a ac\u00fastica, eletromagnetismo, e din\u00e2mica dos fluidos. Historicamente, o problema de uma corda vibrante como as de um instrumento musical foi estudado por Jean le Rond d'Alembert, Leonhard Euler, Daniel Bernoulli, e Joseph-Louis Lagrange.",
                "lang": "pt"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wave_equation_1D_fixed_endpoints.gif?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 738530226,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 33691,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/image": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 2,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Wave equation 1D fixed endpoints.gif",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Spherical wave2.gif",
                "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Equation"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/property/width": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 250,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/D'Alembert_equation": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Wave_equation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Inhomogenous_wave_equation": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Wave_equation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Spherical_Wave": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Wave_equation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Solving_the_wave_equation": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Wave_equation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Wave_Equation": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Wave_equation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/The_wave_equation": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Wave_equation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/D'Alembert's_equation": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Wave_equation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Spherical_wave": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Wave_equation"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Linear_wave_equation": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Wave_equation"
            }
        ]
    }
}