{
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Wavelength": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Wavelength"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/WL": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Wavelength"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Isosbestic_point": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Wavelength"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Wavelength": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Country"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6ce2\u9577",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "D\u0142ugo\u015b\u0107 fali",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0637\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0629",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Longueur d'onde",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6ce2\u957f",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Golflengte",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Comprimento de onda",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Longitud de onda",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0414\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Wavelength",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Lunghezza d'onda",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Wellenl\u00e4nge",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6ce2\u957f\u662f\u4e00\u500b\u7269\u7406\u5b78\u7684\u540d\u8a5e\uff0c\u6307\u5728\u67d0\u4e00\u56fa\u5b9a\u7684\u983b\u7387\u88e1\uff0c\u6cbf\u7740\u6ce2\u7684\u4f20\u64ad\u65b9\u5411\u3001\u5728\u6ce2\u7684\u56fe\u5f62\u4e2d\uff0c\u96e2\u5e73\u8861\u4f4d\u7f6e\u7684\u300c\u4f4d\u79fb\u300d\u8207\u300c\u6642\u9593\u300d\u7686\u76f8\u540c\u7684\u4e24\u4e2a\u8d28\u70b9\u4e4b\u95f4\u7684\u6700\u77ed\u8ddd\u79bb\u3002\u5728\u7269\u7406\u5b78\uff0c\u6ce2\u9577\u666e\u904d\u4f7f\u7528\u5e0c\u81d8\u5b57\u6bcd\u03bb\u4f86\u8868\u793a\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Em f\u00edsica, comprimento de onda \u00e9 a dist\u00e2ncia entre valores repetidos sucessivos num padr\u00e3o de onda. \u00c9 usualmente representado pela letra grega lambda (\u03bb). Em uma onda senoidal, o comprimento de onda \u201c\u00e9 a dist\u00e2ncia (paralela \u00e0 dire\u00e7\u00e3o de propaga\u00e7\u00e3o da onda) entre repeti\u00e7\u00f5es da forma de onda.\u201d Pode, ent\u00e3o, ser representada pela dist\u00e2ncia entre picos (m\u00e1ximos), vales (m\u00ednimos), ou duas vezes a dist\u00e2ncia entre n\u00f3s. Essa rela\u00e7\u00e3o \u00e9 dada por: em que: A velocidade de uma onda pode portanto ser calculada com a seguinte equa\u00e7\u00e3o: em que: em que: \u03bb0 \u00e9 o comprimento de onda no v\u00e1cuo.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Er is een directe relatie tussen de golflengte \u03bb (in m), de frequentie f (in Hz) en de voortplantingssnelheid v van de golf (in m/s) in het betrokken medium. Ook tussen de golflengte en het golfgetal bestaat een direct verband; het golfgetal is omgekeerd evenredig aan de golflengte.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0637\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0629 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0641\u0635\u0644 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0648\u062d\u062f\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0645\u0627\u062b\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0634\u0627\u0628\u0647\u0629\u060c \u0623\u064a \u0623\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0635\u0644\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0634\u0627\u0628\u0647\u0629 (\u0642\u0645\u0629 \u0645\u0639 \u0642\u0645\u0629 \u0623\u0648 \u0642\u0639\u0631 \u0645\u0639 \u0642\u0639\u0631). \u0647\u0646\u0627\u0644\u0643 \u0639\u062f\u062f\u064f\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0648\u0627\u062c \u0627\u0644\u062a\u064a \u0646\u0644\u0627\u062d\u0638\u0647\u0627 \u064a\u0648\u0645\u064a\u064b\u0627\u060c \u0643\u0627\u0644\u0623\u0645\u0648\u0627\u062c \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a\u0629\u060c\u0623\u0648 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629. \u0647\u0646\u0627\u0644\u0643 \u0639\u0644\u0627\u0642\u0629 \u0639\u0643\u0633\u064a\u0629 \u062a\u0631\u0628\u0637 \u0637\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0629 \u0628\u062a\u0631\u062f\u062f\u0647\u0627\u060c \u0641\u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0645\u0648\u062c\u062a\u064a\u0646 \u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0631\u0639\u0629 \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0642\u0635\u0631 \u0630\u0627\u062a \u062a\u0631\u062f\u062f\u064b\u0627 \u0623\u0643\u0628\u0631. \u0639\u0645\u0644\u064a\u064b\u0627\u060c \u0641\u0625\u0646\u0651 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0629 \u0647\u064a \u0627\u0636\u0637\u0631\u0627\u0628 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062e\u0648\u0627\u0635 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u0629\u060c \u0643\u0627\u0644\u0636\u063a\u0637 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0648\u0627\u062c \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0634\u062f\u0651\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0647\u0631\u0648\u0645\u063a\u0646\u0627\u0637\u064a\u0633\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0648\u0627\u062c \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a\u0629.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "In physics, the wavelength of a sinusoidal wave is the spatial period of the wave\u2014the distance over which the wave's shape repeats, and thus the inverse of the spatial frequency. It is usually determined by considering the distance between consecutive corresponding points of the same phase, such as crests, troughs, or zero crossings and is a characteristic of both traveling waves and standing waves, as well as other spatial wave patterns. Wavelength is commonly designated by the Greek letter lambda (\u03bb). The concept can also be applied to periodic waves of non-sinusoidal shape. The term wavelength is also sometimes applied to modulated waves, and to the sinusoidal envelopes of modulated waves or waves formed by interference of several sinusoids.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6ce2\u9577\uff08\u306f\u3061\u3087\u3046\u3001\u72ec: Wellenl\u00e4nge\u3001\u82f1: wavelength)\u306f\u3001\u7a7a\u9593\u3092\u4f1d\u308f\u308b\u6ce2\uff08\u6ce2\u52d5\uff09\u306e\u6301\u3064\u5468\u671f\u7684\u306a\u9577\u3055\u306e\u3053\u3068\u3002\u7a7a\u9593\u306f3\u6b21\u5143\u3068\u9650\u308b\u5fc5\u8981\u306f\u306a\u3044\u3002 \u6b63\u5f26\u6ce2\u3092\u8003\u3048\u308b\u3068\uff08\u3064\u307e\u308a\u6ce2\u5f62\u304c\u6642\u9593\u3084\u3001\u7a7a\u9593\u306e\u4f4d\u7f6e\u306b\u3088\u3063\u3066\u5909\u308f\u3089\u306a\u3044\u72b6\u614b\uff09\u3001\u6ce2\u9577\u03bb\u306b\u306f\u3001 \u306e\u95a2\u4fc2\u304c\u3042\u308b\u3002 \u306f\u6ce2\u6570\u3001 \u306f\u89d2\u632f\u52d5\u6570\u3001 \u306f\u6ce2\u306e\u4f4d\u76f8\u901f\u5ea6\u3001 \u306f\u632f\u52d5\u6570\uff08\u5468\u6ce2\u6570\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002\u6ce2\u6570 \u306f \u3068\u5b9a\u7fa9\u3059\u308b\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "D\u0142ugo\u015b\u0107 fali \u2013 najmniejsza odleg\u0142o\u015b\u0107 pomi\u0119dzy dwoma punktami o tej samej fazie drga\u0144 (czyli pomi\u0119dzy dwoma powtarzaj\u0105cymi si\u0119 fragmentami fali \u2013 zob. rysunek). Dwa punkty fali s\u0105 w tej samej fazie, je\u017celi wychylenie w obu punktach jest takie samo i oba znajduj\u0105 si\u0119 na etapie wzrostu (lub zmniejszania si\u0119). Je\u017celi w jednym punkcie wychylenie zwi\u0119ksza si\u0119 a w drugim maleje, to punkty te znajduj\u0105 si\u0119 w fazach przeciwnych. Tradycyjnie d\u0142ugo\u015b\u0107 fali oznacza si\u0119 greck\u0105 liter\u0105 \u03bb. Dla fali sinusoidalnej naj\u0142atwiej okre\u015bli\u0107 j\u0105 wyznaczaj\u0105c odleg\u0142o\u015b\u0107 mi\u0119dzy dwoma s\u0105siednimi grzbietami.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Wellenl\u00e4nge (griechisch: Lambda) einer periodischen Welle ist der kleinste Abstand zweier Punkte gleicher Phase. Dabei haben zwei Punkte die gleiche Phase, wenn sie im zeitlichen Ablauf die gleiche Auslenkung (Elongation) und die gleiche Bewegungsrichtung haben. Die Wellenl\u00e4nge ist das r\u00e4umliche Analogon zur zeitlichen Periodendauer. Allgemein gilt wobei die Phasengeschwindigkeit und die Frequenz der Welle ist.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "In fisica, la lunghezza d'onda di un'onda periodica \u00e8 la distanza tra due creste o fra due ventri della sua forma d'onda, e viene comunemente indicata dalla lettera greca \u03bb.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0414\u043b\u0438\u043d\u0430\u0301 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b\u0301 \u2014 \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0434\u0432\u0443\u043c\u044f \u0431\u043b\u0438\u0436\u0430\u0439\u0448\u0438\u043c\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433 \u043a \u0434\u0440\u0443\u0433\u0443 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u0435\u0431\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432 \u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0444\u0430\u0437\u0435. \u0414\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b (\u0432 \u043b\u0438\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438) \u2014 \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043b\u0438\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0444\u0430\u0437\u0430 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043c\u0430\u0433\u043d\u0438\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b \u0432\u0434\u043e\u043b\u044c \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 2\u03c0 \u0414\u043b\u0438\u043d\u0443 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c: , \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u043b\u0438\u043d\u044b \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b \u2014 \u043c\u0435\u0442\u0440.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La longitud de onda es la distancia real que recorre una perturbaci\u00f3n (una onda) en un determinado intervalo de tiempo. Ese intervalo de tiempo es el transcurrido entre dos m\u00e1ximos consecutivos de alguna propiedad f\u00edsica de la onda. En el caso de las ondas electromagn\u00e9ticas esa propiedad f\u00edsica (que var\u00eda en el tiempo produciendo una perturbaci\u00f3n) puede ser, por ejemplo, su efecto el\u00e9ctrico (su campo el\u00e9ctrico) el cual, seg\u00fan avanza la onda, aumenta hasta un m\u00e1ximo, disminuye hasta anularse, cambia de signo para hacerse negativo llegando a un m\u00ednimo (m\u00e1ximo negativo). Despu\u00e9s, aumenta hasta anularse, cambia de signo y se hace de nuevo m\u00e1ximo (positivo). Esta variaci\u00f3n del efecto el\u00e9ctrico en el tiempo, si la representamos en un papel, obtenemos \"crestas\" y \"valles\" (obtenemos una curva sin",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La longueur d\u2019onde est une grandeur physique homog\u00e8ne \u00e0 une longueur, caract\u00e9ristique d'une onde monochromatique dans un milieu homog\u00e8ne, d\u00e9finie comme la distance s\u00e9parant deux maxima cons\u00e9cutifs de l'amplitude (). La longueur d'onde d\u00e9pend de la c\u00e9l\u00e9rit\u00e9 ou vitesse de propagation de l'onde dans le milieu qu'elle traverse. Lorsque l'onde passe d'un milieu \u00e0 un autre, dans lequel sa c\u00e9l\u00e9rit\u00e9 est diff\u00e9rente, sa fr\u00e9quence reste inchang\u00e9e, mais sa longueur d'onde varie (). Les longueurs d'onde sont d'un usage courant en acoustique, en radio, en optique.",
                "lang": "fr"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\ud30c\uc7a5"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Golflengte"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q41364"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/D\u0142ugo\u015b\u0107_fali"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.0823s"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q41364"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Wavelength"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Longitud_de_onda"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://el.dbpedia.org/resource/\u039c\u03ae\u03ba\u03bf\u03c2_\u03ba\u03cd\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Wellenl\u00e4nge"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Uhin-luzera"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/4189549-6"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Comprimento_de_onda"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u6ce2\u9577"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Panjang_gelombang"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Longueur_d'onde"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Vlnov\u00e1_d\u00e9lka"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Lunghezza_d'onda"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Length"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Waves"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sine_wavelength.svg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wavelength"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wavelength?oldid=742249019"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.magnetkern.de/spektrum.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.sengpielaudio.com/calculator-wavelength.htm"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.acoustics.salford.ac.uk/schools/index1.htm"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "La longitud de onda es la distancia real que recorre una perturbaci\u00f3n (una onda) en un determinado intervalo de tiempo. Ese intervalo de tiempo es el transcurrido entre dos m\u00e1ximos consecutivos de alguna propiedad f\u00edsica de la onda. En el caso de las ondas electromagn\u00e9ticas esa propiedad f\u00edsica (que var\u00eda en el tiempo produciendo una perturbaci\u00f3n) puede ser, por ejemplo, su efecto el\u00e9ctrico (su campo el\u00e9ctrico) el cual, seg\u00fan avanza la onda, aumenta hasta un m\u00e1ximo, disminuye hasta anularse, cambia de signo para hacerse negativo llegando a un m\u00ednimo (m\u00e1ximo negativo). Despu\u00e9s, aumenta hasta anularse, cambia de signo y se hace de nuevo m\u00e1ximo (positivo). Esta variaci\u00f3n del efecto el\u00e9ctrico en el tiempo, si la representamos en un papel, obtenemos \"crestas\" y \"valles\" (obtenemos una curva sinusoidal) pero la onda electromagn\u00e9tica no \"tiene\" crestas y valles. Otra propiedad f\u00edsica, que podr\u00edamos haber utilizado para medir la longitud de onda de las ondas electromagn\u00e9ticas, es su efecto magn\u00e9tico (su campo magn\u00e9tico), que tambi\u00e9n var\u00eda en el tiempo. En el caso de las ondas llamadas \"olas del mar\", esa propiedad puede ser la posici\u00f3n de una de sus mol\u00e9culas respecto al nivel medio del mar. La perturbaci\u00f3n avanza a una determinada velocidad (que depende de varios aspectos que aqu\u00ed no son relevantes). Si medimos lo que avanza la perturbaci\u00f3n en el transcurso de tiempo empleado por una de sus mol\u00e9culas en pasar dos veces consecutivas por un m\u00e1ximo en su posici\u00f3n respecto al nivel medio del mar, obtendremos la longitud de onda de esa onda que llam\u00e1bamos \"olas del mar\". En este caso, esa distancia (esa longitud de onda) coincide con la separaci\u00f3n entre dos crestas consecutivas, pero no es conveniente quedarse con la idea de que todas las ondas tienen \"crestas\". La luz no las tiene. La definici\u00f3n de \"distancia recorrida por la perturbaci\u00f3n (no por el material, mol\u00e9culas, etc. ) en una determinada duraci\u00f3n de tiempo\" es la definici\u00f3n v\u00e1lida. Si representamos en dos dimensiones c\u00f3mo var\u00eda esa propiedad f\u00edsica con la distancia que recorre la onda obtenemos una curva cuyo aspecto muestra cierta periodicidad. En muchos casos esa curva tiene aspecto sinusoidal. La distancia entre dos m\u00e1ximos de esa curva sinusoidal nos muestra el valor (expresado en metros, cent\u00edmetros o cualquier otra unidad de medida de distancia) de la longitud de onda, pero no \"es\" la longitud de onda. La longitud de onda es una distancia real recorrida por la onda. No es la distancia entre dos m\u00e1ximos de una curva pintada en un papel. Como es l\u00f3gico, para poder representar esta curva, necesitamos conocer la velocidad a la que avanza la onda. Las ondas electromagn\u00e9ticas que llamamos \"luz visible\" pasan de un m\u00e1ximo de su campo el\u00e9ctrico a un m\u00ednimo y otra vez a un m\u00e1ximo varios billones de veces por segundo. A pesar de que la onda va a una velocidad de casi 300 000 km/s, la distancia que puede recorrer la onda entre dos m\u00e1ximos consecutivos de su campo el\u00e9ctrico es peque\u00f1\u00edsima (nan\u00f3metros). En cambio, las ondas electromagn\u00e9ticas que llamamos \"ondas de radio\" tienen la propiedad de que su campo el\u00e9ctrico se hace m\u00e1ximo y m\u00ednimo a un ritmo much\u00edsimo menor que el de la luz visible. Por ello, las ondas de radio pueden avanzar cent\u00edmetros, metros e incluso kil\u00f3metros en el transcurso de dos m\u00e1ximos consecutivos de su campo el\u00e9ctrico. Es por ello que la longitud de onda y la frecuencia (n\u00famero de veces que su campo el\u00e9ctrico se hace m\u00e1ximo por segundo) son par\u00e1metros que necesariamente est\u00e1n relacionados. Es necesario recalcar que la longitud de onda no es la distancia que recorren las part\u00edculas implicadas en la propagaci\u00f3n de la onda (mol\u00e9culas de agua en las olas del mar, \u00e1tomos o mol\u00e9culas de la corteza terrestre en un terremoto, mol\u00e9culas de la atm\u00f3sfera terrestre propagando un sonido, etc.). Es la distancia que recorre la onda. En lenguaje f\u00edsico/matem\u00e1tico podemos decir que la longitud de onda, es una magnitud f\u00edsica que describe la distancia entre dos puntos consecutivos de una onda sinusoidal que poseen la misma fase. La longitud de onda es descrita frecuentemente con la letra griega lambda (\u03bb). El concepto de longitud de onda suele extenderse tambi\u00e9n a cualquier onda peri\u00f3dica aunque no sea sinusoidal. La longitud de onda se mide en metros en unidades del Sistema Internacional de Unidades. En aquellas ondas que se desplazan a una velocidad constante, la longitud de onda es inversamente proporcional a la frecuencia y directamente proporcional al per\u00edodo de la onda. Ejemplos comunes de ondas son las ondas el\u00e1sticas (como el sonido) y las ondas electromagn\u00e9ticas (como la luz).",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "In fisica, la lunghezza d'onda di un'onda periodica \u00e8 la distanza tra due creste o fra due ventri della sua forma d'onda, e viene comunemente indicata dalla lettera greca \u03bb.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6ce2\u957f\u662f\u4e00\u500b\u7269\u7406\u5b78\u7684\u540d\u8a5e\uff0c\u6307\u5728\u67d0\u4e00\u56fa\u5b9a\u7684\u983b\u7387\u88e1\uff0c\u6cbf\u7740\u6ce2\u7684\u4f20\u64ad\u65b9\u5411\u3001\u5728\u6ce2\u7684\u56fe\u5f62\u4e2d\uff0c\u96e2\u5e73\u8861\u4f4d\u7f6e\u7684\u300c\u4f4d\u79fb\u300d\u8207\u300c\u6642\u9593\u300d\u7686\u76f8\u540c\u7684\u4e24\u4e2a\u8d28\u70b9\u4e4b\u95f4\u7684\u6700\u77ed\u8ddd\u79bb\u3002\u5728\u7269\u7406\u5b78\uff0c\u6ce2\u9577\u666e\u904d\u4f7f\u7528\u5e0c\u81d8\u5b57\u6bcd\u03bb\u4f86\u8868\u793a\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u6ce2\u9577\uff08\u306f\u3061\u3087\u3046\u3001\u72ec: Wellenl\u00e4nge\u3001\u82f1: wavelength)\u306f\u3001\u7a7a\u9593\u3092\u4f1d\u308f\u308b\u6ce2\uff08\u6ce2\u52d5\uff09\u306e\u6301\u3064\u5468\u671f\u7684\u306a\u9577\u3055\u306e\u3053\u3068\u3002\u7a7a\u9593\u306f3\u6b21\u5143\u3068\u9650\u308b\u5fc5\u8981\u306f\u306a\u3044\u3002 \u6b63\u5f26\u6ce2\u3092\u8003\u3048\u308b\u3068\uff08\u3064\u307e\u308a\u6ce2\u5f62\u304c\u6642\u9593\u3084\u3001\u7a7a\u9593\u306e\u4f4d\u7f6e\u306b\u3088\u3063\u3066\u5909\u308f\u3089\u306a\u3044\u72b6\u614b\uff09\u3001\u6ce2\u9577\u03bb\u306b\u306f\u3001 \u306e\u95a2\u4fc2\u304c\u3042\u308b\u3002 \u306f\u6ce2\u6570\u3001 \u306f\u89d2\u632f\u52d5\u6570\u3001 \u306f\u6ce2\u306e\u4f4d\u76f8\u901f\u5ea6\u3001 \u306f\u632f\u52d5\u6570\uff08\u5468\u6ce2\u6570\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002\u6ce2\u6570 \u306f \u3068\u5b9a\u7fa9\u3059\u308b\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "In physics, the wavelength of a sinusoidal wave is the spatial period of the wave\u2014the distance over which the wave's shape repeats, and thus the inverse of the spatial frequency. It is usually determined by considering the distance between consecutive corresponding points of the same phase, such as crests, troughs, or zero crossings and is a characteristic of both traveling waves and standing waves, as well as other spatial wave patterns. Wavelength is commonly designated by the Greek letter lambda (\u03bb). The concept can also be applied to periodic waves of non-sinusoidal shape. The term wavelength is also sometimes applied to modulated waves, and to the sinusoidal envelopes of modulated waves or waves formed by interference of several sinusoids. Assuming a sinusoidal wave moving at a fixed wave speed, wavelength is inversely proportional to frequency of the wave: waves with higher frequencies have shorter wavelengths, and lower frequencies have longer wavelengths. Wavelength depends on the medium (for example, vacuum, air, or water) that a wave travels through. Examples of wave-like phenomena are sound waves, light, and water waves. A sound wave is a variation in air pressure, while in light and other electromagnetic radiation the strength of the electric and the magnetic field vary. Water waves are variations in the height of a body of water. In a crystal lattice vibration, atomic positions vary. Wavelength is a measure of the distance between repetitions of a shape feature such as peaks, valleys, or zero-crossings, not a measure of how far any given particle moves. For example, in sinusoidal waves over deep water a particle near the water's surface moves in a circle of the same diameter as the wave height, unrelated to wavelength. The range of wavelengths or frequencies for wave phenomena is called a spectrum. The name originated with the visible light spectrum but now can be applied to the entire electromagnetic spectrum as well as to a sound spectrum or vibration spectrum.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La longueur d\u2019onde est une grandeur physique homog\u00e8ne \u00e0 une longueur, caract\u00e9ristique d'une onde monochromatique dans un milieu homog\u00e8ne, d\u00e9finie comme la distance s\u00e9parant deux maxima cons\u00e9cutifs de l'amplitude (). La longueur d'onde d\u00e9pend de la c\u00e9l\u00e9rit\u00e9 ou vitesse de propagation de l'onde dans le milieu qu'elle traverse. Lorsque l'onde passe d'un milieu \u00e0 un autre, dans lequel sa c\u00e9l\u00e9rit\u00e9 est diff\u00e9rente, sa fr\u00e9quence reste inchang\u00e9e, mais sa longueur d'onde varie (). Lorsque l'onde n'est pas monochromatique, l'analyse harmonique permet de la d\u00e9composer en une somme d'ondes monochromatiques. Les ph\u00e9nom\u00e8nes physiques ne sont jamais strictement p\u00e9riodiques ; l'analyse spectrale aboutit \u00e0 une somme infinie d'ondes monochromatiques. On consid\u00e8re alors la longueur d'onde dominante, c'est-\u00e0-dire celle qui correspond \u00e0 la fr\u00e9quence qui transporte le plus d'\u00e9nergie, ou \u00e0 la fr\u00e9quence centrale de la plage qui transporte le plus d'\u00e9nergie. Les longueurs d'onde sont d'un usage courant en acoustique, en radio, en optique.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "D\u0142ugo\u015b\u0107 fali \u2013 najmniejsza odleg\u0142o\u015b\u0107 pomi\u0119dzy dwoma punktami o tej samej fazie drga\u0144 (czyli pomi\u0119dzy dwoma powtarzaj\u0105cymi si\u0119 fragmentami fali \u2013 zob. rysunek). Dwa punkty fali s\u0105 w tej samej fazie, je\u017celi wychylenie w obu punktach jest takie samo i oba znajduj\u0105 si\u0119 na etapie wzrostu (lub zmniejszania si\u0119). Je\u017celi w jednym punkcie wychylenie zwi\u0119ksza si\u0119 a w drugim maleje, to punkty te znajduj\u0105 si\u0119 w fazach przeciwnych. Tradycyjnie d\u0142ugo\u015b\u0107 fali oznacza si\u0119 greck\u0105 liter\u0105 \u03bb. Dla fali sinusoidalnej naj\u0142atwiej okre\u015bli\u0107 j\u0105 wyznaczaj\u0105c odleg\u0142o\u015b\u0107 mi\u0119dzy dwoma s\u0105siednimi grzbietami.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Die Wellenl\u00e4nge (griechisch: Lambda) einer periodischen Welle ist der kleinste Abstand zweier Punkte gleicher Phase. Dabei haben zwei Punkte die gleiche Phase, wenn sie im zeitlichen Ablauf die gleiche Auslenkung (Elongation) und die gleiche Bewegungsrichtung haben. Die Wellenl\u00e4nge ist das r\u00e4umliche Analogon zur zeitlichen Periodendauer. Allgemein gilt wobei die Phasengeschwindigkeit und die Frequenz der Welle ist. Jedoch h\u00e4ngen bei gegebener Frequenz Phasengeschwindigkeit und Wellenl\u00e4nge vom Ausbreitungsmedium ab und von der Geometrie der Welle. Gegebenenfalls spricht man zur Unterscheidung von Vakuumwellenl\u00e4nge oder von Freiraumwellenl\u00e4nge, wenn man nicht die Welle im Medium bzw. nicht die Welle in einem Wellenleiter meint.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0637\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0629 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0641\u0635\u0644 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0648\u062d\u062f\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0645\u0627\u062b\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0634\u0627\u0628\u0647\u0629\u060c \u0623\u064a \u0623\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0635\u0644\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0634\u0627\u0628\u0647\u0629 (\u0642\u0645\u0629 \u0645\u0639 \u0642\u0645\u0629 \u0623\u0648 \u0642\u0639\u0631 \u0645\u0639 \u0642\u0639\u0631). \u0647\u0646\u0627\u0644\u0643 \u0639\u062f\u062f\u064f\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0648\u0627\u062c \u0627\u0644\u062a\u064a \u0646\u0644\u0627\u062d\u0638\u0647\u0627 \u064a\u0648\u0645\u064a\u064b\u0627\u060c \u0643\u0627\u0644\u0623\u0645\u0648\u0627\u062c \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a\u0629\u060c\u0623\u0648 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629. \u0647\u0646\u0627\u0644\u0643 \u0639\u0644\u0627\u0642\u0629 \u0639\u0643\u0633\u064a\u0629 \u062a\u0631\u0628\u0637 \u0637\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0629 \u0628\u062a\u0631\u062f\u062f\u0647\u0627\u060c \u0641\u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0645\u0648\u062c\u062a\u064a\u0646 \u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0631\u0639\u0629 \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0642\u0635\u0631 \u0630\u0627\u062a \u062a\u0631\u062f\u062f\u064b\u0627 \u0623\u0643\u0628\u0631. \u0639\u0645\u0644\u064a\u064b\u0627\u060c \u0641\u0625\u0646\u0651 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0629 \u0647\u064a \u0627\u0636\u0637\u0631\u0627\u0628 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062e\u0648\u0627\u0635 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u0629\u060c \u0643\u0627\u0644\u0636\u063a\u0637 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0648\u0627\u062c \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0634\u062f\u0651\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0647\u0631\u0648\u0645\u063a\u0646\u0627\u0637\u064a\u0633\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0648\u0627\u062c \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a\u0629. \u0625\u0646\u0651 \u0645\u062f\u0649 \u0631\u062f \u0641\u0639\u0644 \u062d\u0648\u0627\u0633 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 (\u0643\u0627\u0644\u0628\u0635\u0631 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0633\u0645\u0639) \u0644\u0644\u0623\u0645\u0648\u0627\u062c \u062a\u062e\u062a\u0644\u0641 \u0648\u0641\u0642 \u0637\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0629. \u0641\u062a\u0633\u062a\u0637\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0639\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0634\u0631\u064a\u0651\u0629 \u0623\u0646 \u062a\u0644\u062a\u0642\u0637 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0637\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0643\u0647\u0631\u0648\u0645\u063a\u0646\u0627\u0637\u064a\u0633\u064a \u0641\u0642\u0637 \u0623\u0645\u0648\u0627\u062c\u064b\u0627 \u064a\u062a\u0631\u0627\u0648\u062d \u0637\u0648\u0644\u0647\u0627 \u0628\u064a\u0646 400 \u0625\u0644\u0649 700 \u0646\u0627\u0646\u0648\u0645\u062a\u0631 \u0641\u064a \u062d\u064a\u0646 \u062a\u0644\u062a\u0642\u0637 \u0627\u0644\u0623\u0630\u0646 \u0623\u0645\u0648\u0627\u062c\u064b\u0627 \u064a\u062a\u0631\u0627\u0648\u062d \u062a\u0631\u062f\u062f\u0647\u0627 \u0628\u064a\u0646 20 \u0647\u0631\u062a\u0632 \u0648 20 \u0643\u064a\u0644\u0648 \u0647\u0631\u062a\u0632 \u060c \u0623\u064a \u0623\u0646\u0651 \u0623\u0637\u0648\u0644\u0647\u0627 \u062a\u062a\u0631\u0627\u0648\u062d \u0628\u064a\u0646 17 \u0645\u062a\u0631 \u0625\u0644\u0649 17 \u0645\u0644\u064a\u0645\u062a\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0627\u0644\u064a \u062a\u0642\u0631\u064a\u0628\u064b\u0627 (1 \u0643\u064a\u0644\u0648 \u0647\u0631\u062a\u0632 = 1000 \u0647\u0631\u062a\u0632).",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0414\u043b\u0438\u043d\u0430\u0301 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b\u0301 \u2014 \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0434\u0432\u0443\u043c\u044f \u0431\u043b\u0438\u0436\u0430\u0439\u0448\u0438\u043c\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433 \u043a \u0434\u0440\u0443\u0433\u0443 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u0435\u0431\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432 \u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0444\u0430\u0437\u0435. \u0414\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b (\u0432 \u043b\u0438\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438) \u2014 \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043b\u0438\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0444\u0430\u0437\u0430 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043c\u0430\u0433\u043d\u0438\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b \u0432\u0434\u043e\u043b\u044c \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 2\u03c0 \u0414\u043b\u0438\u043d\u0443 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c: \n*  \u043a\u0430\u043a \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435, \u0438\u0437\u043c\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b, \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0434\u0432\u0443\u043c\u044f \u0442\u043e\u0447\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0444\u0430\u0437\u0430 \u043a\u043e\u043b\u0435\u0431\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 2\u03c0; \n*  \u043a\u0430\u043a \u043f\u0443\u0442\u044c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0444\u0440\u043e\u043d\u0442 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b \u0437\u0430 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0432\u0430\u043b \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u0440\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0443 \u043a\u043e\u043b\u0435\u0431\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430; \n*  \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0432\u043e\u043b\u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043c \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b, \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0432 \u0432\u043e\u0434\u0435 \u043e\u0442 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e \u043a\u043e\u043b\u0435\u0431\u043b\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f \u043f\u043e\u043f\u043b\u0430\u0432\u043a\u0430, \u0438 \u043c\u044b\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043c \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f. \u0422\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0434\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b \u2014 \u044d\u0442\u043e \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0434\u0432\u0443\u043c\u044f \u0441\u043e\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c\u0438 \u0433\u0440\u0435\u0431\u043d\u044f\u043c\u0438 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b, \u0438\u0437\u043c\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432 \u0440\u0430\u0434\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438. \u0414\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b \u2014 \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u043e\u0439, \u0430\u043c\u043f\u043b\u0438\u0442\u0443\u0434\u043e\u0439, \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0430\u0437\u043e\u0439, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439. \u0414\u043b\u044f \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043b\u0438\u043d\u044b \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0431\u0443\u043a\u0432\u0443 , \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u043b\u0438\u043d\u044b \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b \u2014 \u043c\u0435\u0442\u0440. \u041a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e, \u0434\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043a \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0438\u043b\u0438 \u043a\u0432\u0430\u0437\u0438\u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 (\u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440, \u0437\u0430\u0442\u0443\u0445\u0430\u044e\u0449\u0435\u043c\u0443 \u0438\u043b\u0438 \u0443\u0437\u043a\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043c\u043e\u0434\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443) \u0432\u043e\u043b\u043d\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0443 \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439, \u043a\u0432\u0430\u0437\u0438\u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u043b\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435. \u041e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0434\u043b\u0438\u043d\u0443 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e \u0430\u043d\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0438 \u0434\u043b\u044f \u0432\u043e\u043b\u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0441 \u043d\u0435\u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439, \u043d\u043e \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e-\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0449\u0435\u0439 \u0432 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440\u0435 \u043d\u0430\u0431\u043e\u0440 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u043a. \u0422\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0434\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0432\u043f\u0430\u0434\u0430\u0442\u044c \u0441 \u0434\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 (\u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043d\u0438\u0437\u043a\u043e\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439, \u0444\u0443\u043d\u0434\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439) \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440\u0430.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Em f\u00edsica, comprimento de onda \u00e9 a dist\u00e2ncia entre valores repetidos sucessivos num padr\u00e3o de onda. \u00c9 usualmente representado pela letra grega lambda (\u03bb). Em uma onda senoidal, o comprimento de onda \u201c\u00e9 a dist\u00e2ncia (paralela \u00e0 dire\u00e7\u00e3o de propaga\u00e7\u00e3o da onda) entre repeti\u00e7\u00f5es da forma de onda.\u201d Pode, ent\u00e3o, ser representada pela dist\u00e2ncia entre picos (m\u00e1ximos), vales (m\u00ednimos), ou duas vezes a dist\u00e2ncia entre n\u00f3s. No gr\u00e1fico ao lado, o eixo x representa a dist\u00e2ncia e o eixo y representa alguma quantidade peri\u00f3dica , como por exemplo a press\u00e3o, no caso do som ou o campo el\u00e9trico para ondas eletromagn\u00e9ticas ou a altura da \u00e1gua para uma onda no mar profundo. A altura no eixo y \u00e9 tamb\u00e9m chamada de amplitude da onda. O comprimento de onda \u03bb tem uma rela\u00e7\u00e3o inversa com a frequ\u00eancia f, a velocidade de repeti\u00e7\u00e3o de qualquer fen\u00f4meno peri\u00f3dico. O comprimento de onda \u00e9 igual \u00e0 velocidade da onda dividida pela frequ\u00eancia da onda. Quando se lida com radia\u00e7\u00e3o electromagn\u00e9tica no v\u00e1cuo, essa velocidade \u00e9 igual \u00e0 velocidade da luz 'c', para sinais (ondas) no ar, essa velocidade \u00e9 a velocidade na qual a onda viaja. Essa rela\u00e7\u00e3o \u00e9 dada por: em que: \u03bb = comprimento de onda de uma onda sonora ou onda electromagn\u00e9tica;c = velocidade da luz no v\u00e1cuo = 299.792,458 km/s ~ 300.000 km/s = 300.000.000 m/sf = frequ\u00eancia da onda 1/s = Hz. A velocidade de uma onda pode portanto ser calculada com a seguinte equa\u00e7\u00e3o: em que: v = velocidade da onda.\u03bb = comprimento de onda de uma onda sonora ou onda electromagn\u00e9tica; T \u00e9 o per\u00edodo da onda. O inverso do per\u00edodo, 1/T, \u00e9 chamado de frequ\u00eancia da onda, ou frequ\u00eancia de onda: e mede o n\u00famero de ciclos (repeti\u00e7\u00f5es) por segundo executados pela onda. \u00c9 medida em hertz (ciclos/segundo). Para caracterizar uma onda, portanto, \u00e9 necess\u00e1rio conhecer apenas duas quantidades, a velocidade e o comprimento de onda ou a frequ\u00eancia e a velocidade, j\u00e1 que a terceira quantidade pode ser determinada da equa\u00e7\u00e3o acima, que podemos reescrever como: Quando ondas de luz (e outras ondas electromagn\u00e9ticas) entram num dado meio, o seu comprimento de onda \u00e9 reduzido por um factor igual ao \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o n do meio, mas a frequ\u00eancia permanece inalterada. O comprimento de onda no meio, \u03bb' \u00e9 dado por: em que: \u03bb0 \u00e9 o comprimento de onda no v\u00e1cuo.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Er is een directe relatie tussen de golflengte \u03bb (in m), de frequentie f (in Hz) en de voortplantingssnelheid v van de golf (in m/s) in het betrokken medium. Ook tussen de golflengte en het golfgetal bestaat een direct verband; het golfgetal is omgekeerd evenredig aan de golflengte.",
                "lang": "nl"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sine_wavelength.svg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 742249019,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 33125,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Period"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Zero-dispersion_wavelength": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Wavelength"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Wavelenght": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Wavelength"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Vacuum_wavelength": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Wavelength"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Wave_length": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Wavelength"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Wavelengths": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Wavelength"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Subwavelength": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Wavelength"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Wave_lenght": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Wavelength"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Wavelength_of_light": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Wavelength"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Angular_wavelength": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Wavelength"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Optical_wavelength": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Wavelength"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Spatial_period": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Wavelength"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Wavelength_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Wavelength"
            }
        ]
    }
}