{
    "http://dbpedia.org/resource/Henning_Schindekop": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Friedrichs": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/William_Edenborn": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Westfaals": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Maximilian,_Count_of_Merveldt": {
        "http://dbpedia.org/property/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/List_of_German_dishes": {
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Westphalia": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Egon_B\u00f6rger": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Willy_Johannmeyer": {
        "http://dbpedia.org/property/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Eike_Wilm_Schulte": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Georg_Olschewski": {
        "http://dbpedia.org/property/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Karl_J\u00e4ckel": {
        "http://dbpedia.org/property/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Zaisser": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Horst_Wessel": {
        "http://dbpedia.org/property/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Carl_Schuhmann": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Arthur_Moeller_van_den_Bruck": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Hildegard_Ochse": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Morris_Meyerfeld,_Jr.": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Westphalia,_Indiana": {
        "http://dbpedia.org/property/namedFor": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Westfalen": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/French_invasion_of_Russia": {
        "http://dbpedia.org/ontology/commander": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Westphalia": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoGeoEntity"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/District108552138"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Settlement"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Region108630039"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRegionsOfGermany"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRegionsOfNorthRhine-Westphalia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRegionsOfEurope"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/State108654360"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Location100027167"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatProvincesOfPrussia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/AdministrativeDistrict108491826"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Region108630985"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u0444\u0430\u043b\u0438\u044f",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Westfalia",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Westphalia",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Westfalen",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Vestfalia",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0648\u0633\u062a\u0641\u0627\u0644\u064a\u0627",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Vestf\u00e1lia",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Westfalia",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u897f\u767c\u91cc\u4e9e",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Westfalen (streek)",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Westphalie",
                "lang": "fr"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\uff08\u72ec: Westfalen\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30c9\u30eb\u30c8\u30e0\u30f3\u30c8\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u3001\u30d3\u30fc\u30ec\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u3001\u30aa\u30b9\u30ca\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30af\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u305f\u5730\u57df\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30ea\u30a2\uff08\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u30fb\u82f1\u8a9e\uff1aWestphalia\uff09\u3068\u3082\u547c\u3076\u3002\u30ce\u30eb\u30c8\u30e9\u30a4\u30f3\uff1d\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u5dde\u304a\u3088\u3073\u30cb\u30fc\u30c0\u30fc\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u5dde\u306b\u8de8\u308b\u3001\u30e9\u30a4\u30f3\u5ddd\u3068\u30f4\u30a7\u30fc\u30b6\u30fc\u5ddd\u306e\u9593\u306b\u3042\u308b\u3002\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u306e\u5883\u754c\u306f\u6642\u4ee3\u306b\u3088\u308a\u7570\u306a\u308a\u3001\u4e00\u610f\u306b\u5883\u754c\u3092\u7b56\u5b9a\u3067\u304d\u306a\u3044\u305f\u3081\u3001\u9762\u7a4d\u3084\u4eba\u53e3\u306a\u3069\u306e\u30c7\u30fc\u30bf\u306f\u975e\u5e38\u306b\u7570\u306a\u308b\u3002\u9762\u7a4d\u306f16,000\u304b\u308922,000km2\u306b\u53ca\u3073\u3001\u4eba\u53e3\u306f430\u4e07\u4eba\u304b\u3089800\u4e07\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002 \u3082\u3068\u3082\u3068\u3001\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u7687\u5e1d\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d21\u4e16\u30d0\u30eb\u30d0\u30ed\u30c3\u30b5\u306b\u3088\u3063\u3066\u516c\u7235\u9818\u306b\u683c\u4e0a\u3052\u3055\u308c\u308b\u307e\u3067\u3001\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u306f\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u516c\u9818\u306e\u4e00\u90e8\u3067\u3001\u30ea\u30c3\u30da\u5ddd\u306e\u5357\u306e\u5c0f\u3055\u306a\u5730\u57df\u3060\u3051\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u524d\u8eab\u306f\u3001\u53e4\u4ee3\u672b\u304b\u3089\u4e2d\u4e16\u521d\u982d\u306b\u304b\u3051\u3066\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u4eba\u3092\u69cb\u6210\u3057\u305f4\u652f\u65cf\u306e\u3072\u3068\u3064\u3001\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u652f\u65cf\u306e\u7248\u56f3\u306b\u307e\u3067\u9061\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u30021807\u5e74\u304b\u30891813\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30ca\u30dd\u30ec\u30aa\u30f3\u306e\u5f93\u5c5e\u56fd\u3067\u3042\u3063\u305f\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u738b\u56fd\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u306f\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u738b\u56fd\u306e\u5dde\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u306f\u3001\u4e09\u5341\u5e74\u6226\u4e89\u3092\u7d42\u7d50\u3055\u305b\u305f1648\u5e74\u306e\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u6761\u7d04\u306e\u7de0\u7d50\u5730\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u5c0f\u60d1\u661f(930)\u306e\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30ea\u30a2\u306f\u3001\u3053\u306e\u5730\u57df\u306b\u56e0\u3093\u3067\u547d\u540d\u3055\u308c\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Westphalia or Westfalia (/w\u025bst\u02c8fe\u026ali\u0259/; German: Westfalen pronounced [v\u025bst\u02c8fa\u02d0l\u0259n], Westphalian: W\u00e4\u00e4stfaln, Westfaoln) is a region in northwestern Germany, centered on the cities of Dortmund, Bielefeld, M\u00fcnster and the town of Arnsberg. It is one of the three historic parts of the state of North Rhine-Westphalia. A linguistic definition of Westphalia (see Westphalian language) excludes Siegen-Wittgenstein but includes Lippe, the County of Bentheim, the Osnabr\u00fcck Land and the southern territories of the Oldenburg M\u00fcnsterland and the Emsland.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Vestf\u00e1lia, Westf\u00e1lia ou Vestef\u00e1lia (em alem\u00e3o Westfalen) \u00e9 uma regi\u00e3o hist\u00f3rica da Alemanha, \u00e0 volta das cidades de Dortmund, M\u00fcnster, Bielefeld, e Osnabr\u00fcck, e agora inclu\u00edda no estado federal alem\u00e3o (Bundesland) de Ren\u00e2nia do Norte-Vestf\u00e1lia (e uma parte a sudoeste da Baixa Sax\u00f3nia).",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0648\u0633\u062a\u0641\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0623\u0648 \u06a4\u0633\u062a\u0641\u0627\u0644\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Westfalen) \u0648\u062a\u0639\u0646\u064a \u0641\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629\u060c \u0647\u064a \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0633\u062a\u0642\u0644\u0629 \u0630\u0627\u062a\u064a\u0627 \u0636\u0645\u0646 \u0625\u0637\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \"\u0628\u0631\u0648\u0633\u064a\u0627\". \u062c\u0631\u0649 \u062f\u0645\u062c\u0647\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0642\u0631\u0627\u0631 \u0645\u0646 \u0633\u0644\u0637\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0623\u0642\u0627\u0644\u064a\u0645 \u0641\u064a \u0634\u0645\u0627\u0644 \u062d\u0648\u0636 \u0627\u0644\u0631\u0627\u064a\u0646 \u0644\u062a\u0624\u0633\u0633 \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0634\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0627\u064a\u0646 - \u0648\u0633\u062a\u0641\u0627\u0644\u064a\u0627 (\u0628\u0639\u0644\u0627\u0645\u0629 \u0648\u0635\u0644). \u0643\u0627\u0646\u062a \u0639\u0627\u0635\u0645\u062a\u0647\u0627 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0645\u0648\u0646\u0633\u062a\u0631.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Westphalie (en allemand Westfalen) est une r\u00e9gion historique d'Allemagne, comprise entre la Weser et le Rhin. Elle tire son nom des Westphales, la plus occidentale des trois grandes tribus de la Saxe primitive (les autres \u00e9tant les Ostphales et les Angrivarii). La Westphalie a souvent chang\u00e9 d'\u00e9tendue, ainsi que de forme de gouvernement. Ainsi elle a \u00e9t\u00e9 successivement : De m\u00eame, elle a tour \u00e0 tour appartenu aux ducs de Saxe, aux archev\u00eaques de Cologne, \u00e0 la France et \u00e0 la Prusse. C'est dans ce pays que furent sign\u00e9s les trait\u00e9s de Westphalie.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u897f\u767c\u91cc\u4e9e\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aWestfalen\uff09\u662f\u4ee5\u5fb7\u570b\u591a\u7279\u8499\u5fb7\u3001\u660e\u65af\u7279\u3001\u5967\u65af\u7d0d\u5e03\u9b6f\u514b\u7b49\u90fd\u5e02\u70ba\u4e2d\u5fc3\u7684\u5730\u57df\u3002\u8de8\u5317\u840a\u8335-\u897f\u767c\u91cc\u4e9e\u548c\u4e0b\u85a9\u514b\u68ee\u90a6\uff0c\u4f4d\u5728\u840a\u8335\u6cb3\u548c\u5a01\u6089\u6cb3\u4e4b\u9593\u3002\u897f\u767c\u91cc\u4e9e\u7121\u7cbe\u78ba\u7684\u5883\u754c\u7bc4\u570d\uff0c\u4f9d\u6642\u4ee3\u4e0d\u540c\u800c\u7570\u3002\u9762\u7a4d\u7d0416,000\uff5e22,000km2\uff0c\u4eba\u53e3\u7d04430\u842c\u4eba\uff5e800\u842c\u4eba\u3002\u7d42\u7d50\u4e09\u5341\u5e74\u6230\u722d\u7684\u897f\u767c\u91cc\u4e9e\u548c\u7d04\u7684\u7de0\u7d50\u5730\u3002 \u539f\u672c\u662f\u85a9\u514b\u68ee\u516c\u570b\u7684\u4e00\u90e8\u5206\u30021807\u5e74\uff5e1813\u5e74\uff0c\u6210\u70ba\u5f9e\u5c6c\u65bc\u62ff\u7834\u5d19\u7684\u897f\u767c\u91cc\u4e9e\u738b\u570b\u30021815\u5e74\uff0c\u6210\u70ba\u666e\u9b6f\u58eb\u738b\u570b\u7684\u897f\u767c\u91cc\u4e9e\u7701\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Westfalia (niem. Westfalen) \u2013 kraina historyczna w Niemczech, mi\u0119dzy miastami Dortmund, M\u00fcnster, Bielefeld i Osnabr\u00fcck. Obecnie cz\u0119\u015b\u0107 kraju zwi\u0105zkowego Nadrenia P\u00f3\u0142nocna-Westfalia. P\u00f3\u0142nocno-wschodnia cz\u0119\u015b\u0107 historycznej Westfalii le\u017cy w obr\u0119bie Dolnej Saksonii. Geograficznie Westfalia zajmuje mniej wi\u0119cej obszar mi\u0119dzy Renem a Wezer\u0105, na p\u00f3\u0142noc od Ruhry, jednak okre\u015blenie jej \u015bcis\u0142ych granic jest niemo\u017cliwe, gdy\u017c zakres nazwy Westfalia obejmowa\u0142 w historii r\u00f3\u017cne obszary. W 1648 roku w M\u00fcnster i Osnabr\u00fcck podpisano pok\u00f3j westfalski, kt\u00f3ry zako\u0144czy\u0142 wojn\u0119 trzydziestoletni\u0105.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Westfalia o Vestfalia (en alem\u00e1n Westfalen) es una regi\u00f3n hist\u00f3rica de Alemania ubicada hoy en d\u00eda entre los estados federados de Renania del Norte-Westfalia y Baja Sajonia.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Westfalen omvat de noordoostelijke helft van Noordrijn-Westfalen, een van de deelstaten van Duitsland. Het bestaat uit de regierungsbezirke Arnsberg, Detmold en M\u00fcnster maar heeft op zich geen administratieve betekenis meer. De steden Dortmund, M\u00fcnster en Bielefeld zijn belangrijke centra van Westfalen. In Westfalen wordt onder andere Westfaals gesproken.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u0444\u0430\u0301\u043b\u0438\u044f (\u043d\u0435\u043c. Westfalen) \u2014 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e-\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u0435 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0431\u044b\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0437\u0435\u043c\u043b\u0451\u0439 \u041b\u0438\u043f\u043f\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0420\u0435\u0439\u043d-\u0412\u0435\u0441\u0442\u0444\u0430\u043b\u0438\u044f \u0438 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433\u0438 \u0410\u0440\u043d\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433, \u0414\u0435\u0442\u043c\u043e\u043b\u044c\u0434 \u0438 \u041c\u044e\u043d\u0441\u0442\u0435\u0440.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Als Westfalen wird heute der nord\u00f6stliche Landesteil Nordrhein-Westfalens bezeichnet, der im Wesentlichen das Gebiet der ehemaligen preu\u00dfischen Provinz Westfalen umfasst. Historisch, sprachlich und kulturell geh\u00f6ren zum Kulturraum Westfalen, dem vom Stamm der Westfalen besiedelten Gebiet, dar\u00fcber hinaus die im heutigen Land Niedersachsen gelegenen Regionen Grafschaft Bentheim und Osnabr\u00fccker Land sowie die s\u00fcdlichen Gebiete des Oldenburger M\u00fcnsterlandes und des Emslandes. Das Westf\u00e4lische z\u00e4hlt zu den nieders\u00e4chsischen Mundarten (Dialekt).",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Vestfalia (in tedesco: Westfalen [v\u025bst\u02c8fa\u02d0l\u0259n]) \u00e8 una regione della Germania, inclusa negli Stati della Renania Settentrionale-Vestfalia e Bassa Sassonia, che comprende le citt\u00e0 di Bielefeld, Bochum, Dortmund, Gelsenkirchen, M\u00fcnster e Osnabr\u00fcck.",
                "lang": "it"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q8614"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Westfalia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://d-nb.info/gnd/4065781-4"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Westphalie"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://id.dbpedia.org/resource/Westphalia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q8614"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://ko.dbpedia.org/resource/\ubca0\uc2a4\ud2b8\ud314\ub80c"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://cs.dbpedia.org/resource/Vestf\u00e1lsko"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Westfalen_(streek)"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pl.dbpedia.org/resource/Westfalia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Westphalia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://eu.dbpedia.org/resource/Westfalia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Vestf\u00e1lia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.082f8"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Westfalen"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Vestfalia"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Westphalia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Regions_of_North_Rhine-Westphalia"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Regions_of_Lower_Saxony"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 52,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 8,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wappen_des_Landschaftsverbandes_Westfalen-Lippe.svg"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Westphalia"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#geometry": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "POINT(8 52)",
                "datatype": "http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Westphalia?oldid=740217928"
            }
        ],
        "http://www.georss.org/georss/point": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "52.0 8.0"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.lwl.org"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://land.nrw/en"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.westfaelische-geschichte.de"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.deutsche-schutzgebiete.de/provinz_westfalen.htm"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0648\u0633\u062a\u0641\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0623\u0648 \u06a4\u0633\u062a\u0641\u0627\u0644\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Westfalen) \u0648\u062a\u0639\u0646\u064a \u0641\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629\u060c \u0647\u064a \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0633\u062a\u0642\u0644\u0629 \u0630\u0627\u062a\u064a\u0627 \u0636\u0645\u0646 \u0625\u0637\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \"\u0628\u0631\u0648\u0633\u064a\u0627\". \u062c\u0631\u0649 \u062f\u0645\u062c\u0647\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0642\u0631\u0627\u0631 \u0645\u0646 \u0633\u0644\u0637\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0623\u0642\u0627\u0644\u064a\u0645 \u0641\u064a \u0634\u0645\u0627\u0644 \u062d\u0648\u0636 \u0627\u0644\u0631\u0627\u064a\u0646 \u0644\u062a\u0624\u0633\u0633 \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0634\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0627\u064a\u0646 - \u0648\u0633\u062a\u0641\u0627\u0644\u064a\u0627 (\u0628\u0639\u0644\u0627\u0645\u0629 \u0648\u0635\u0644). \u0643\u0627\u0646\u062a \u0639\u0627\u0635\u0645\u062a\u0647\u0627 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0645\u0648\u0646\u0633\u062a\u0631. \u0645\u0627 \u0632\u0627\u0644\u062a \u0648\u0633\u062a\u0641\u0627\u0644\u064a\u0627 \u062a\u0634\u0643\u0644 \u0625\u0642\u0644\u064a\u0645\u0627 \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0627 \u064a\u062a\u062c\u0627\u0648\u0632 \u0627\u0644\u062d\u062f\u0648\u062f \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0634\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0627\u064a\u0646 - \u0648\u0633\u062a\u0641\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0648\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0628\u062f\u0648\u0646 \u0623\u064a \u0635\u0628\u063a\u0629 \u0631\u0633\u0645\u064a\u0629 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0627\u0633\u0645 \u0628\u0645\u0641\u0631\u062f\u0647. \u0644\u0643\u0646\u0647 \u064a\u062f\u062e\u0644 \u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0633\u0645 \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0634\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0627\u064a\u0646 - \u0648\u0633\u062a\u0641\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0636\u0645\u0646 \u062a\u0631\u0643\u064a\u0628\u0629 \u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0631\u064a\u0629 \"\u0648\u0633\u062a\u0641\u0627\u0644\u064a\u0627 - \u0644\u064a\u0628\u0651\u0647\" (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Landschaftsverband Westfalen-Lippe) \u0627\u0644\u0645\u0639\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0631\u0639\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0627\u062b \u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u064a \u0648\u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a \u0648\u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a.",
                "lang": "ar"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Als Westfalen wird heute der nord\u00f6stliche Landesteil Nordrhein-Westfalens bezeichnet, der im Wesentlichen das Gebiet der ehemaligen preu\u00dfischen Provinz Westfalen umfasst. Historisch, sprachlich und kulturell geh\u00f6ren zum Kulturraum Westfalen, dem vom Stamm der Westfalen besiedelten Gebiet, dar\u00fcber hinaus die im heutigen Land Niedersachsen gelegenen Regionen Grafschaft Bentheim und Osnabr\u00fccker Land sowie die s\u00fcdlichen Gebiete des Oldenburger M\u00fcnsterlandes und des Emslandes. Das Westf\u00e4lische z\u00e4hlt zu den nieders\u00e4chsischen Mundarten (Dialekt).",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Westphalie (en allemand Westfalen) est une r\u00e9gion historique d'Allemagne, comprise entre la Weser et le Rhin. Elle tire son nom des Westphales, la plus occidentale des trois grandes tribus de la Saxe primitive (les autres \u00e9tant les Ostphales et les Angrivarii). La Westphalie a souvent chang\u00e9 d'\u00e9tendue, ainsi que de forme de gouvernement. Ainsi elle a \u00e9t\u00e9 successivement : \n* un duch\u00e9 : voir duch\u00e9 de Westphalie,  \n* un cercle du Saint-Empire romain germanique : voir cercle du Bas-Rhin-Westphalie,  \n* un des royaumes de la Conf\u00e9d\u00e9ration du Rhin : voir royaume de Westphalie,  \n* une province des \u00c9tats prussiens : voir province de Westphalie,  \n* un des L\u00e4nder allemands actuels : voir Rh\u00e9nanie-du-Nord-Westphalie. De m\u00eame, elle a tour \u00e0 tour appartenu aux ducs de Saxe, aux archev\u00eaques de Cologne, \u00e0 la France et \u00e0 la Prusse. C'est dans ce pays que furent sign\u00e9s les trait\u00e9s de Westphalie.",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u897f\u767c\u91cc\u4e9e\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aWestfalen\uff09\u662f\u4ee5\u5fb7\u570b\u591a\u7279\u8499\u5fb7\u3001\u660e\u65af\u7279\u3001\u5967\u65af\u7d0d\u5e03\u9b6f\u514b\u7b49\u90fd\u5e02\u70ba\u4e2d\u5fc3\u7684\u5730\u57df\u3002\u8de8\u5317\u840a\u8335-\u897f\u767c\u91cc\u4e9e\u548c\u4e0b\u85a9\u514b\u68ee\u90a6\uff0c\u4f4d\u5728\u840a\u8335\u6cb3\u548c\u5a01\u6089\u6cb3\u4e4b\u9593\u3002\u897f\u767c\u91cc\u4e9e\u7121\u7cbe\u78ba\u7684\u5883\u754c\u7bc4\u570d\uff0c\u4f9d\u6642\u4ee3\u4e0d\u540c\u800c\u7570\u3002\u9762\u7a4d\u7d0416,000\uff5e22,000km2\uff0c\u4eba\u53e3\u7d04430\u842c\u4eba\uff5e800\u842c\u4eba\u3002\u7d42\u7d50\u4e09\u5341\u5e74\u6230\u722d\u7684\u897f\u767c\u91cc\u4e9e\u548c\u7d04\u7684\u7de0\u7d50\u5730\u3002 \u539f\u672c\u662f\u85a9\u514b\u68ee\u516c\u570b\u7684\u4e00\u90e8\u5206\u30021807\u5e74\uff5e1813\u5e74\uff0c\u6210\u70ba\u5f9e\u5c6c\u65bc\u62ff\u7834\u5d19\u7684\u897f\u767c\u91cc\u4e9e\u738b\u570b\u30021815\u5e74\uff0c\u6210\u70ba\u666e\u9b6f\u58eb\u738b\u570b\u7684\u897f\u767c\u91cc\u4e9e\u7701\u3002",
                "lang": "zh"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Vestf\u00e1lia, Westf\u00e1lia ou Vestef\u00e1lia (em alem\u00e3o Westfalen) \u00e9 uma regi\u00e3o hist\u00f3rica da Alemanha, \u00e0 volta das cidades de Dortmund, M\u00fcnster, Bielefeld, e Osnabr\u00fcck, e agora inclu\u00edda no estado federal alem\u00e3o (Bundesland) de Ren\u00e2nia do Norte-Vestf\u00e1lia (e uma parte a sudoeste da Baixa Sax\u00f3nia). Vestf\u00e1lia \u00e9 aproximadamente a regi\u00e3o entre os rios Reno e Weser, a norte da bacia do rio Ruhr. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel definir com exatid\u00e3o as fronteiras, porque o nome \"Westfalen\" foi aplicado a diferentes entidades na hist\u00f3ria. Por esta raz\u00e3o, especifica\u00e7\u00f5es da \u00e1rea e popula\u00e7\u00e3o diferem muito. Variam entre 16000 e 22000 km\u00b2 respectivamente entre 4,3 milh\u00f5es e 8 milh\u00f5es de habitantes.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Westfalia (niem. Westfalen) \u2013 kraina historyczna w Niemczech, mi\u0119dzy miastami Dortmund, M\u00fcnster, Bielefeld i Osnabr\u00fcck. Obecnie cz\u0119\u015b\u0107 kraju zwi\u0105zkowego Nadrenia P\u00f3\u0142nocna-Westfalia. P\u00f3\u0142nocno-wschodnia cz\u0119\u015b\u0107 historycznej Westfalii le\u017cy w obr\u0119bie Dolnej Saksonii. Geograficznie Westfalia zajmuje mniej wi\u0119cej obszar mi\u0119dzy Renem a Wezer\u0105, na p\u00f3\u0142noc od Ruhry, jednak okre\u015blenie jej \u015bcis\u0142ych granic jest niemo\u017cliwe, gdy\u017c zakres nazwy Westfalia obejmowa\u0142 w historii r\u00f3\u017cne obszary. Pierwotnie Westfalia by\u0142a cz\u0119\u015bci\u0105 ksi\u0119stwa Saksonii, do rangi ksi\u0119stwa wyni\u00f3s\u0142 j\u0105 cesarz Fryderyk I Barbarossa w roku 1180. To ksi\u0119stwo obejmowa\u0142o jednak tylko niewielki obszar wok\u00f3\u0142 rzeki Lippe. W latach 1807\u20131813 istnia\u0142o wasalne wobec Francji Kr\u00f3lestwo Westfalii utworzone przez Napoleona, jednak jego zwi\u0105zek z historyczn\u0105 Westfali\u0105 by\u0142 niewielki, obejmowa\u0142o bowiem praktycznie inne obszary. Po upadku Napoleona Westfalia sta\u0142a si\u0119 prowincj\u0105 Prus, a jej p\u00f3\u0142nocne tereny, wraz z Osnabr\u00fcckiem zosta\u0142y w\u0142\u0105czone do kraj\u00f3w Hanowerskiego i Oldenburskiego. Obecna Nadrenia P\u00f3\u0142nocna-Westfalia obejmuje dawn\u0105 prusk\u0105 Westfali\u0119, p\u00f3\u0142nocn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 pruskiej prowincji Re\u0144skiej i dawnego ksi\u0119stwa Lippe. W 1648 roku w M\u00fcnster i Osnabr\u00fcck podpisano pok\u00f3j westfalski, kt\u00f3ry zako\u0144czy\u0142 wojn\u0119 trzydziestoletni\u0105. J\u0119zykowo Westfalia obejmuje dawn\u0105 prusk\u0105 prowincj\u0119 Westfalia i rejony wok\u00f3\u0142 Osnabr\u00fcck. Obecnie Westfalia ogranicza si\u0119 do p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci Nadrenii P\u00f3\u0142nocnej-Westfalii.",
                "lang": "pl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u0444\u0430\u0301\u043b\u0438\u044f (\u043d\u0435\u043c. Westfalen) \u2014 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e-\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u0435 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0431\u044b\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0437\u0435\u043c\u043b\u0451\u0439 \u041b\u0438\u043f\u043f\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0420\u0435\u0439\u043d-\u0412\u0435\u0441\u0442\u0444\u0430\u043b\u0438\u044f \u0438 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433\u0438 \u0410\u0440\u043d\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433, \u0414\u0435\u0442\u043c\u043e\u043b\u044c\u0434 \u0438 \u041c\u044e\u043d\u0441\u0442\u0435\u0440.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Westfalia o Vestfalia (en alem\u00e1n Westfalen) es una regi\u00f3n hist\u00f3rica de Alemania ubicada hoy en d\u00eda entre los estados federados de Renania del Norte-Westfalia y Baja Sajonia.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Westphalia or Westfalia (/w\u025bst\u02c8fe\u026ali\u0259/; German: Westfalen pronounced [v\u025bst\u02c8fa\u02d0l\u0259n], Westphalian: W\u00e4\u00e4stfaln, Westfaoln) is a region in northwestern Germany, centered on the cities of Dortmund, Bielefeld, M\u00fcnster and the town of Arnsberg. It is one of the three historic parts of the state of North Rhine-Westphalia. Westphalia is roughly the region in between the rivers Rhine and Weser, located both north and south of the Ruhr River. Although today \u201cWestphalia\u201d is almost exclusively referred to as the Westphalian (non-Rhenish) part of North Rhine-Westphalia, the term was applied to several different entities in history. Modern Westphalia consists of the Governmental Districts of Arnsberg and M\u00fcnster and the Governmental District of Detmold with exception of the District of Lippe. The region has 20,208 km2 (7,802 sq mi) in land area, and 7.8 million inhabitants. The term \u201cWestphalia\u201d contrasts with the much less used term \u201cEastphalia\u201d, which roughly covers the southeastern part of the present-day state of Lower Saxony, eastern Saxony-Anhalt and northern Thuringia. Westphalia's north is a part of the North German Plain. Its south has hills and mountains. Historically it was a Province of Prussia and was ruled by its Kings who were also the German Emperors until the abolition of monarchy in 1918. In 1946 it joined the newly created state of North Rhine-Westphalia together with the north of the former Prussian Rhine Province and with Lippe which used to be a separate Principality within Germany. A linguistic definition of Westphalia (see Westphalian language) excludes Siegen-Wittgenstein but includes Lippe, the County of Bentheim, the Osnabr\u00fcck Land and the southern territories of the Oldenburg M\u00fcnsterland and the Emsland. Westphalia is known for the 1648 Peace of Westphalia which ended the Thirty Years' War, as the two treaties were signed in M\u00fcnster and Osnabr\u00fcck. The region is also home to the headquarters of Westfalia-Werke, the contractor that built the Volkswagen Westfalia Campers.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "La Vestfalia (in tedesco: Westfalen [v\u025bst\u02c8fa\u02d0l\u0259n]) \u00e8 una regione della Germania, inclusa negli Stati della Renania Settentrionale-Vestfalia e Bassa Sassonia, che comprende le citt\u00e0 di Bielefeld, Bochum, Dortmund, Gelsenkirchen, M\u00fcnster e Osnabr\u00fcck.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\uff08\u72ec: Westfalen\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30c9\u30eb\u30c8\u30e0\u30f3\u30c8\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u3001\u30d3\u30fc\u30ec\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u3001\u30aa\u30b9\u30ca\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30af\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u305f\u5730\u57df\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30ea\u30a2\uff08\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u30fb\u82f1\u8a9e\uff1aWestphalia\uff09\u3068\u3082\u547c\u3076\u3002\u30ce\u30eb\u30c8\u30e9\u30a4\u30f3\uff1d\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u5dde\u304a\u3088\u3073\u30cb\u30fc\u30c0\u30fc\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u5dde\u306b\u8de8\u308b\u3001\u30e9\u30a4\u30f3\u5ddd\u3068\u30f4\u30a7\u30fc\u30b6\u30fc\u5ddd\u306e\u9593\u306b\u3042\u308b\u3002\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u306e\u5883\u754c\u306f\u6642\u4ee3\u306b\u3088\u308a\u7570\u306a\u308a\u3001\u4e00\u610f\u306b\u5883\u754c\u3092\u7b56\u5b9a\u3067\u304d\u306a\u3044\u305f\u3081\u3001\u9762\u7a4d\u3084\u4eba\u53e3\u306a\u3069\u306e\u30c7\u30fc\u30bf\u306f\u975e\u5e38\u306b\u7570\u306a\u308b\u3002\u9762\u7a4d\u306f16,000\u304b\u308922,000km2\u306b\u53ca\u3073\u3001\u4eba\u53e3\u306f430\u4e07\u4eba\u304b\u3089800\u4e07\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002 \u3082\u3068\u3082\u3068\u3001\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u7687\u5e1d\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d21\u4e16\u30d0\u30eb\u30d0\u30ed\u30c3\u30b5\u306b\u3088\u3063\u3066\u516c\u7235\u9818\u306b\u683c\u4e0a\u3052\u3055\u308c\u308b\u307e\u3067\u3001\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u306f\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u516c\u9818\u306e\u4e00\u90e8\u3067\u3001\u30ea\u30c3\u30da\u5ddd\u306e\u5357\u306e\u5c0f\u3055\u306a\u5730\u57df\u3060\u3051\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u524d\u8eab\u306f\u3001\u53e4\u4ee3\u672b\u304b\u3089\u4e2d\u4e16\u521d\u982d\u306b\u304b\u3051\u3066\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u4eba\u3092\u69cb\u6210\u3057\u305f4\u652f\u65cf\u306e\u3072\u3068\u3064\u3001\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u652f\u65cf\u306e\u7248\u56f3\u306b\u307e\u3067\u9061\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u30021807\u5e74\u304b\u30891813\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30ca\u30dd\u30ec\u30aa\u30f3\u306e\u5f93\u5c5e\u56fd\u3067\u3042\u3063\u305f\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u738b\u56fd\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u306f\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u738b\u56fd\u306e\u5dde\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u306f\u3001\u4e09\u5341\u5e74\u6226\u4e89\u3092\u7d42\u7d50\u3055\u305b\u305f1648\u5e74\u306e\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u6761\u7d04\u306e\u7de0\u7d50\u5730\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u5c0f\u60d1\u661f(930)\u306e\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30ea\u30a2\u306f\u3001\u3053\u306e\u5730\u57df\u306b\u56e0\u3093\u3067\u547d\u540d\u3055\u308c\u305f\u3002",
                "lang": "ja"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Westfalen omvat de noordoostelijke helft van Noordrijn-Westfalen, een van de deelstaten van Duitsland. Het bestaat uit de regierungsbezirke Arnsberg, Detmold en M\u00fcnster maar heeft op zich geen administratieve betekenis meer. De steden Dortmund, M\u00fcnster en Bielefeld zijn belangrijke centra van Westfalen. In Westfalen wordt onder andere Westfaals gesproken.",
                "lang": "nl"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wappen_des_Landschaftsverbandes_Westfalen-Lippe.svg?width=300"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 740217928,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 33165,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Region"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Westphalia,_Germany": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Peter_Lely": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Bongartz": {
        "http://dbpedia.org/property/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Karl_Hopf": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Christa_Bonhoff": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Johann_Georg_Weishaupt": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Altmann_of_Passau": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Franz_Josef_Degenhardt": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/John_Henry_Dallmeyer": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Marietta_Piekenbrock": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Werner_M\u00f6lders": {
        "http://dbpedia.org/property/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/WestBam": {
        "http://dbpedia.org/ontology/hometown": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Anne_Catherine_Emmerich": {
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/John_of_Wildeshausen": {
        "http://dbpedia.org/property/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Fritz_Tegtmeier": {
        "http://dbpedia.org/property/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Paul_Melchers": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Melchior_von_Diepenbrock": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Eugene_Maurice,_Count_of_Soissons": {
        "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Johann_Heinrich_B\u00f6senselle": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_August_von_Spiegel": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Henry_M._Arens": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_Woltmann": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Elisabet_Ney": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Frederick_G._Niedringhaus": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Jacob_Nolde": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Angela_Maria_Autsch": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Frederick_August_Otto_Schwarz": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Josef_R\u00f6lleke": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Emil_Thuy": {
        "http://dbpedia.org/property/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pumpernickel": {
        "http://dbpedia.org/ontology/region": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Hesselbach_Wind_Farm": {
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Pickert": {
        "http://dbpedia.org/ontology/region": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Philotheus_Boehner": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Beckhoff_Automation": {
        "http://dbpedia.org/ontology/locationCity": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/William_Hillebrand": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Karl_Wilhelm_Verhoeff": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Johann_Heinrich_van_Ess": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Paul_Giesler": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Berkel": {
        "http://dbpedia.org/property/source1Location": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Oude_IJssel": {
        "http://dbpedia.org/property/source1Location": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Vechte": {
        "http://dbpedia.org/property/source1Location": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Westphalian_language": {
        "http://dbpedia.org/ontology/spokenIn": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bruch_schwebebahn_station": {
        "http://dbpedia.org/property/country": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Hammerstein_Schwebebahn_Station": {
        "http://dbpedia.org/property/country": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Sonnborner_Stra\u00dfe_schwebebahn_station": {
        "http://dbpedia.org/property/country": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Westphalian_Cup": {
        "http://dbpedia.org/property/region": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Westphalia_(disambiguation)": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Vlotho": {
        "http://dbpedia.org/ontology/place": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Westphia": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Herburt_coat_of_arms": {
        "http://dbpedia.org/property/mention": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Harry_Wald": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Bernhard_Bleeker": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Carl_Menckhoff": {
        "http://dbpedia.org/property/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/SMS_Westfalen": {
        "http://dbpedia.org/property/shipNamesake": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Isaac_Leeser": {
        "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Westephalia": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Westphalia"
            }
        ]
    }
}