{
    "http://dbpedia.org/resource/Organization_of_Women's_Freedom_in_Iraq": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Workerism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Left_Worker-communist_Party_of_Iraq": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Workerism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Worker-communist_Party_of_Iran": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Workerism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Worker-communist_Party_of_Iran_\u2013_Hekmatist": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Workerism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Worker-communist_Party_of_Iraq": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Workerism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Worker-communist_Party_of_Kurdistan": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Workerism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Worker-communism_Unity_Party_of_Iran": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Workerism"
            }
        ]
    },
    "http://en.wikipedia.org/wiki/Workerism": {
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Workerism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Independent_Working_Class_Association": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Workerism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Galician_Workers_Front": {
        "http://dbpedia.org/ontology/ideology": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Workerism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Workerism": {
        "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PsychologicalFeature100023100"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Cognition100023271"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/PoliticalOrientation106212839"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Orientation106208021"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/Attitude106193203"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEconomicIdeologies"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPoliticalTheories"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Operaismo",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0438\u0437\u043c",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Op\u00e9ra\u00efsme",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Opera\u00edsmo",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Operaismus",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Opera\u00edsmo",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Opera\u00efsme",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Workerism",
                "lang": "en"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'operaismo o sinistra operaista \u00e8 una corrente di pensiero e di ricerca marxista antiautoritaria, sviluppatasi in Italia agli inizi degli anni sessanta. La corrente partiva dalla considerazione che la classe operaia fosse il motore dello sviluppo economico: che fossero le lotte operaie a determinare lo sviluppo capitalistico, e non viceversa. Di conseguenza, non poteva che essere la classe operaia l'agente principale di un processo rivoluzionario, che scavalcasse le istituzioni classiche (partiti, sindacati), visti come una \"gabbia\".Gli operaisti teorizzavano che le masse operaie dovevano prendere coscienza della loro forza e rinunciare al lavoro, e di conseguenza perdere la loro identit\u00e0. Un'autodistruzione necessaria per l'abbattimento del capitale.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0438\u0437\u043c (\u0438\u0442\u0430\u043b. Operaismo) \u2014 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0440\u043a\u0441\u0438\u0437\u043c\u0430, \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u044b\u0441\u043b\u0438 60-\u0445, \u0431\u0430\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0435\u0441\u044f \u0432\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u043e\u0432 \u00ab\u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u0420\u0430\u0431\u043e\u0447\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u00bb, \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0438\u0434\u0435\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d-\u0424\u043e\u0440\u0435\u0441\u0442 \u0438\u0437 \u0421\u0428\u0410 \u0438 \u00ab\u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c \u0438\u043b\u0438 \u0432\u0430\u0440\u0432\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e\u00bb \u0438\u0437 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0435\u0441\u044f \u0432 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0437\u043c.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "O opera\u00edsmo ( do italiano operaio, \"oper\u00e1rio\") \u00e9 um movimento pol\u00edtico marxista heterodoxo e antiautorit\u00e1rio - ou neomarxista - surgido na It\u00e1lia, a partir do final dos anos 1950 e in\u00edcio dos anos 1960, trabalhava a renova\u00e7\u00e3o do marxismo diante dos impasses do segundo p\u00f3s-guerra para o movimento oper\u00e1rio e para a esquerda. As figuras mais conhecidas desta corrente de pensamento s\u00e3o o fil\u00f3sofo Antonio Negri, o cientista pol\u00edtico Mario Tronti, ligado ao Partido Comunista Italiano, e Raniero Panzieri. A an\u00e1lise desses te\u00f3ricos e militantes come\u00e7a por observar o poder ativo da classe oper\u00e1ria para transformar as rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o. Os elementos principais do opera\u00edsmo foram mais elaborados quando este se combina com o movimento aut\u00f4nomo.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'op\u00e9ra\u00efsme est un courant marxiste italien \u00ab ouvri\u00e9riste \u00bb apparu en 1961 autour de la revue Quaderni Rossi. Operaio, mot italien, vient du latin et signifie \u00ab ouvrier \u00bb. Mario Tronti et Toni Negri en furent les principaux th\u00e9oriciens. Ils cr\u00e9ent une nouvelle revue en 1963, Classe Operaia (signifiant Classe ouvri\u00e8re en italien). En 1969, le courant op\u00e9ra\u00efste se divise en deux organisations rivales : Potere Operaio et Lotta Continua. \u00c0 partir de 1972, les op\u00e9ra\u00efstes s'engagent dans l'Autonomie ouvri\u00e8re (Autonomia Operaia).",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Workerism is a political theory that emphasizes the importance of, or glorifies, the working class. Workerism, or operaismo, was of particular significance in Italian left politics.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El opera\u00edsmo es un an\u00e1lisis y movimiento pol\u00edtico marxista heterodoxo y antiautoritario cuyo an\u00e1lisis empieza por observar el poder activo de la clase obrera para transformar las relaciones de producci\u00f3n. Los elementos principales del opera\u00edsmo precedieron y se combinaron para evolucionar m\u00e1s elaboradamente en el movimiento aut\u00f3nomo.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Operaismus (ital.: operaismo) bezeichnet sowohl eine neomarxistische Str\u00f6mung als auch eine soziale Bewegung, die in den fr\u00fchen 1960er Jahren im industriellen Norditalien entstanden ist. Der Begriff ist von dem italienischen Wort operaio (f\u00fcr \u201eArbeiter\u201c) abgeleitet.",
                "lang": "de"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Het opera\u00efsme (Italiaans: operaismo, van operaio, 'arbeider') was een stroming binnen het Italiaanse marxisme die in de jaren '60 en '70 van de 20e eeuw op haar hoogtepunt was. Binnen deze stroming werd ervan uitgegaan dat het kapitaal voornamelijk reageert op de ontwikkeling van de proletarische beweging, waar het marxisme doorgaans uitgaat van het tegendeel. Belangrijke denkers binnen de opera\u00efstische traditie waren Antonio Negri, Paolo Virno en Mario Tronti.",
                "lang": "nl"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Autonomism"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Operaismus"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://pt.dbpedia.org/resource/Opera\u00edsmo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Op\u00e9ra\u00efsme"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Workerism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Opera\u00edsmo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://it.dbpedia.org/resource/Operaismo"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q1109552"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q1109552"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://nl.dbpedia.org/resource/Opera\u00efsme"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://rdf.freebase.com/ns/m.03z1mk"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://yago-knowledge.org/resource/Workerism"
            }
        ],
        "http://purl.org/dc/terms/subject": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Economic_ideologies"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Syndicalism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Labor"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Marxist_theory"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Autonomism"
            }
        ],
        "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Workerism"
            }
        ],
        "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Workerism?oldid=743484897"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://web.archive.org/web/20060214161400/http:/www.geocities.com/CapitolHill/Lobby/3909/our80s90s/workerism.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.workersliberty.org/node/1521"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "https://viewpointmag.com/2014/12/15/workerism-beyond-fordism-on-the-lineage-of-italian-workerism"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://libcom.org/library/the-workerists-and-the-unions-in-italys-hot-autumn"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.generation-online.org/wiki/tiki-index.php?page=FuturoAnterioreInterviews"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.anc.org.za/ancdocs/pubs/umrabulo/umrabulo19/workerism.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.eurozine.com/articles/2002-02-13-hardtnegri-en.html"
            },
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://www.geocities.com/CapitolHill/Lobby/3909/our80s90s/workerism.html"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/abstract": [
            {
                "type": "literal",
                "value": "Het opera\u00efsme (Italiaans: operaismo, van operaio, 'arbeider') was een stroming binnen het Italiaanse marxisme die in de jaren '60 en '70 van de 20e eeuw op haar hoogtepunt was. Binnen deze stroming werd ervan uitgegaan dat het kapitaal voornamelijk reageert op de ontwikkeling van de proletarische beweging, waar het marxisme doorgaans uitgaat van het tegendeel. Belangrijke denkers binnen de opera\u00efstische traditie waren Antonio Negri, Paolo Virno en Mario Tronti.",
                "lang": "nl"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'op\u00e9ra\u00efsme est un courant marxiste italien \u00ab ouvri\u00e9riste \u00bb apparu en 1961 autour de la revue Quaderni Rossi. Operaio, mot italien, vient du latin et signifie \u00ab ouvrier \u00bb. Mario Tronti et Toni Negri en furent les principaux th\u00e9oriciens. Ils cr\u00e9ent une nouvelle revue en 1963, Classe Operaia (signifiant Classe ouvri\u00e8re en italien). L'op\u00e9ra\u00efsme repose sur l'id\u00e9e que la classe ouvri\u00e8re est le moteur du d\u00e9veloppement capitaliste. Le socialisme est consid\u00e9r\u00e9 comme une nouvelle forme de capitalisme. Les op\u00e9ra\u00efstes pr\u00f4nent le refus du travail, donc de leur identit\u00e9 en tant que travailleurs, et \u2013 dans un typique processus d'Aufhebung h\u00e9gelienne \u2013 consid\u00e8rent cette autodestruction comme objectivement n\u00e9cessaire pour lutter contre le capitalisme et produire le communisme. En 1969, le courant op\u00e9ra\u00efste se divise en deux organisations rivales : Potere Operaio et Lotta Continua. \u00c0 partir de 1972, les op\u00e9ra\u00efstes s'engagent dans l'Autonomie ouvri\u00e8re (Autonomia Operaia). En France, la revue Mat\u00e9riaux pour l'intervention (1972-1973), anim\u00e9e notamment par Yann Moulier-Boutang, a \u00e9t\u00e9 directement inspir\u00e9e par les th\u00e8ses op\u00e9ra\u00efstes. Elle donnera naissance au groupe Camarades en 1974. En 1988, na\u00eet en Belgique le groupe de r\u00e9flexion Mouvement communiste qui se r\u00e9clame de l'exp\u00e9rience op\u00e9ra\u00efste. Il est en contact avec un groupe situ\u00e9 en Tch\u00e9quie \"Kolektivn\u011b proti kapit\u00e1lu\" et \u00e9dite d\u00e9sormais (depuis 2010) des brochures sur l'actualit\u00e9 internationale en commun avec ce groupe (Chine, \u00c9gypte, Tunisie, Belgique, Inde ...)",
                "lang": "fr"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "El opera\u00edsmo es un an\u00e1lisis y movimiento pol\u00edtico marxista heterodoxo y antiautoritario cuyo an\u00e1lisis empieza por observar el poder activo de la clase obrera para transformar las relaciones de producci\u00f3n. Los elementos principales del opera\u00edsmo precedieron y se combinaron para evolucionar m\u00e1s elaboradamente en el movimiento aut\u00f3nomo.",
                "lang": "es"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "\u041e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0438\u0437\u043c (\u0438\u0442\u0430\u043b. Operaismo) \u2014 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0440\u043a\u0441\u0438\u0437\u043c\u0430, \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u044b\u0441\u043b\u0438 60-\u0445, \u0431\u0430\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0435\u0441\u044f \u0432\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u043e\u0432 \u00ab\u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u0420\u0430\u0431\u043e\u0447\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u00bb, \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0438\u0434\u0435\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d-\u0424\u043e\u0440\u0435\u0441\u0442 \u0438\u0437 \u0421\u0428\u0410 \u0438 \u00ab\u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c \u0438\u043b\u0438 \u0432\u0430\u0440\u0432\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e\u00bb \u0438\u0437 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0435\u0441\u044f \u0432 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0437\u043c.",
                "lang": "ru"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "L'operaismo o sinistra operaista \u00e8 una corrente di pensiero e di ricerca marxista antiautoritaria, sviluppatasi in Italia agli inizi degli anni sessanta. La corrente partiva dalla considerazione che la classe operaia fosse il motore dello sviluppo economico: che fossero le lotte operaie a determinare lo sviluppo capitalistico, e non viceversa. Di conseguenza, non poteva che essere la classe operaia l'agente principale di un processo rivoluzionario, che scavalcasse le istituzioni classiche (partiti, sindacati), visti come una \"gabbia\".Gli operaisti teorizzavano che le masse operaie dovevano prendere coscienza della loro forza e rinunciare al lavoro, e di conseguenza perdere la loro identit\u00e0. Un'autodistruzione necessaria per l'abbattimento del capitale.",
                "lang": "it"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "O opera\u00edsmo ( do italiano operaio, \"oper\u00e1rio\") \u00e9 um movimento pol\u00edtico marxista heterodoxo e antiautorit\u00e1rio - ou neomarxista - surgido na It\u00e1lia, a partir do final dos anos 1950 e in\u00edcio dos anos 1960, trabalhava a renova\u00e7\u00e3o do marxismo diante dos impasses do segundo p\u00f3s-guerra para o movimento oper\u00e1rio e para a esquerda. As figuras mais conhecidas desta corrente de pensamento s\u00e3o o fil\u00f3sofo Antonio Negri, o cientista pol\u00edtico Mario Tronti, ligado ao Partido Comunista Italiano, e Raniero Panzieri. A an\u00e1lise desses te\u00f3ricos e militantes come\u00e7a por observar o poder ativo da classe oper\u00e1ria para transformar as rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o. Os elementos principais do opera\u00edsmo foram mais elaborados quando este se combina com o movimento aut\u00f4nomo.",
                "lang": "pt"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Workerism is a political theory that emphasizes the importance of, or glorifies, the working class. Workerism, or operaismo, was of particular significance in Italian left politics.",
                "lang": "en"
            },
            {
                "type": "literal",
                "value": "Operaismus (ital.: operaismo) bezeichnet sowohl eine neomarxistische Str\u00f6mung als auch eine soziale Bewegung, die in den fr\u00fchen 1960er Jahren im industriellen Norditalien entstanden ist. Der Begriff ist von dem italienischen Wort operaio (f\u00fcr \u201eArbeiter\u201c) abgeleitet.",
                "lang": "de"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 743484897,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID": [
            {
                "type": "literal",
                "value": 1011693,
                "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"
            }
        ],
        "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Theory"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Operaismo": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Workerism"
            }
        ]
    },
    "http://dbpedia.org/resource/Workerist": {
        "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects": [
            {
                "type": "uri",
                "value": "http://dbpedia.org/resource/Workerism"
            }
        ]
    }
}